[{"title":" La econom\u00eda se desaceler\u00f3 por el paro de junio, seg\u00fan el Banco Central","link":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/economia\/la-economia-se-desacelero-por-el-paro-de-junio-segun-el-banco-central-YB3267526","guid":{"isPermaLink":"false","__text":"bca73806-01d0-4b4e-bb8f-f3a66666a95d"},"pubDate":"Fri, 30 Sep 2022 20:08:16 GMT","source":{"url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/rss\/portada","__text":"Ecuavisa | \u00daltimas Noticias del Ecuador y del mundo hoy."},"category":[{"id":"17199","vn":"Ecv_Author","vid":"17183","__text":"EFE"},{"id":"17341","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"Art\u00edculos"},{"id":"17519","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Econom\u00eda"},{"id":"76139070","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"paro"},{"id":"94641082","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"paro Ecuador"},{"id":"18465","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Ecuador"},{"id":"123216063","vn":"Usuarios_Ecuavisa","vid":"123216043","__text":"Daniela Maggi"},{"id":"123919604","vn":"Tiempo","vid":"123919602","__text":"20 min"},{"id":"123922339","vn":"Sources","vid":"20213","__text":"Agencia"}],"description":{"readingtime":"98","__text":"<img src=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/43aff46b4642e9736f8213fbf2e272c291ef8b_630204_20220930152710.jpg\"><p>Los resultados de las <b>Cuentas Nacionales<\/b> presentadas este viernes por el <b>Banco Central del Ecuador<\/b> muestran que la <a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/politica\/paro-nacional-del-bloqueo-al-dialogo-YI2028230\" target=\"_blank\">econom\u00eda ecuatoriana se desaceler\u00f3 <\/a>al crecer<b> 1,7%<\/b> en el segundo trimestre de 2022 respecto al mismo per\u00edodo de 2021, y 0,1% con relaci\u00f3n al trimestre anterior, se\u00f1al\u00f3 en un comunicado.<\/p><p>La desaceleraci\u00f3n ocurri\u00f3 por efectos perjudiciales de las protestas de junio pasado, lideradas por la <b>Confederaci\u00f3n de Nacionalidades Ind\u00edgenas<\/b> contra la carest\u00eda de la vida, que se tornaron violentas y dejaron 7 fallecidos, unos<b> 500 heridos <\/b>entre manifestantes y fuerzas del orden, as\u00ed como p\u00e9rdidas materiales.<\/p><p>Lea: <b><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/fiscalia-hay-dos-investigaciones-sobre-el-financiamiento-del-narcotrafico-al-paro-MD2410079\" target=\"_blank\">Fiscal\u00eda: hay dos investigaciones sobre el financiamiento del narcotr\u00e1fico al paro<\/a><\/b><\/p><p>El BCE realiz\u00f3 una estimaci\u00f3n de p\u00e9rdidas econ\u00f3micas y da\u00f1os con asistencia t\u00e9cnica del <b>Banco Mundial<\/b>, manteniendo la misma metodolog\u00eda utilizada para la cuantificaci\u00f3n de p\u00e9rdidas y da\u00f1os del <b>paro nacional de 2019<\/b>.<\/p><p>La variaci\u00f3n trimestral de 0,1% fue el resultado de las contracciones de Gasto de Gobierno (-1,6%), Formaci\u00f3n Bruta de Capital Fijo (-2,1%) y de las Importaciones (-4,1%), mientras que, el Consumo de los Hogares aument\u00f3 ligeramente en 0,3 % y las Exportaciones crecieron en 2,6 %, detall\u00f3 el BCE.<\/p><p>Por otro lado, el <b>crecimiento interanual de la econom\u00eda<\/b> respondi\u00f3 al incremento del Consumo de los Hogares en 4,9%; de la Formaci\u00f3n Bruta de Capital Fijo en 3,1%; y del Gasto de Gobierno en 2,4%.En relaci\u00f3n con el sector externo, las importaciones crecieron en 7,2% y las exportaciones se contrajeron en 0,1%.<\/p><p>El Consumo de los Hogares, que representa m\u00e1s del 65% del <b>Producto Interno Bruto (PIB)<\/b>, se vio impulsado por el incremento de las importaciones, remesas y cr\u00e9ditos de consumo.<\/p><p>Por su parte, el crecimiento de la Formaci\u00f3n Bruta de Capital Fijo se sustent\u00f3 en la <b>adquisici\u00f3n de maquinaria, equipo de transporte y muebles<\/b>.<\/p><p>Adicionalmente, el aumento en el<b> Gasto del Gobierno<\/b> respondi\u00f3 al incremento de las remuneraciones en los sectores de salud y educaci\u00f3n, y a la compra de bienes y servicios, explic\u00f3 el BCE.<\/p><p>Lea: <b><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/politica\/el-cese-de-movilizaciones-y-enfrentamientos-condiciones-para-retomar-el-dialogo-dice-ministro-de-gobierno-IE2107857\" target=\"_blank\">El cese de movilizaciones y enfrentamientos, condiciones para retomar el di\u00e1logo, dice ministro de Gobierno<\/a><\/b><\/p><p>A nivel de industrias, 13 de los 18 sectores registraron una <b>variaci\u00f3n positiva<\/b>. Entre los m\u00e1s relevantes destacan Acuicultura y pesca de camar\u00f3n (en 20,3 %), Alojamiento y servicios de comida (7,9 %), Comunicaciones (5,8 %), Suministro de electricidad y agua (5,5 %), Transporte (5 %) y Comercio (4,3 %).<\/p><p>Las cifras de <b>crecimiento interanual y trimestral<\/b> consideran las p\u00e9rdidas econ\u00f3micas y los da\u00f1os ocasionados por las paralizaciones de junio pasado, que ascendieron a $1.115 millones, de los cuales $330 millones corresponden a p\u00e9rdidas y da\u00f1os en el sector petrolero y $785 millones al sector no petrolero.<\/p><p>Adem\u00e1s, del monto total de da\u00f1os y p\u00e9rdidas, <b>$281,6 millones<\/b> se presentaron en el sector p\u00fablico y 833,8 millones afectaron al sector privado, detall\u00f3 el <b>Banco Central <\/b>en un comunicado.<\/p>"},"content":{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/43aff46b4642e9736f8213fbf2e272c291ef8b_630204_20220930152710.jpg","title":"Vista de contenedores en un puerto comercial."},"id":1},{"title":"Se activa difusi\u00f3n roja de Interpol para localizar al teniente Germ\u00e1n C\u00e1ceres ","link":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/cronicaroja\/se-activa-difusion-roja-de-interpol-para-localizar-al-teniente-german-caceres-CA3266488","guid":{"isPermaLink":"false","__text":"7f8c1b8c-472a-4e03-9e1f-546840303bd6"},"pubDate":"Fri, 30 Sep 2022 19:55:09 GMT","source":{"url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/rss\/portada","__text":"Ecuavisa | \u00daltimas Noticias del Ecuador y del mundo hoy."},"category":[{"id":"17311","vn":"Ecv_Author","vid":"17183","__text":"Redacci\u00f3n"},{"id":"17341","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"Art\u00edculos"},{"id":"18465","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Ecuador"},{"id":"18819","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Quito"},{"id":"6148724","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Interpol"},{"id":"24145263","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"difusi\u00f3n roja"},{"id":"123216061","vn":"Usuarios_Ecuavisa","vid":"123216043","__text":"Diego Bravo"},{"id":"123919606","vn":"Tiempo","vid":"123919602","__text":"30 min"},{"id":"123922335","vn":"Sources","vid":"20213","__text":"Registro"},{"id":"125610748","vn":"People","vid":"17611","__text":"Germ\u00e1n C\u00e1ceres"},{"id":"129305733","vn":"People","vid":"17611","__text":"Caso Mar\u00eda Bel\u00e9n Bernal"}],"description":{"readingtime":"70","__text":"<img src=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/cacerers-buga_630152_20220930143354.jpg\"><p>A las 14:08 de este viernes 30 de septiembre del 2020 se activ\u00f3 la difusi\u00f3n roja de la <b>Organizaci\u00f3n Internacional de Polic\u00eda Criminal (Interpol)<\/b> para <a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/cronicaroja\/se-activa-difusion-roja-de-interpol-para-localizar-al-teniente-german-caceres-CA3266488\" target=\"_blank\">localizar al teniente <b>Germ\u00e1n C\u00e1ceres<\/b><\/a>, investigado por la muerte de su esposa, <b>Mar\u00eda Bel\u00e9n Bernal<\/b>.<\/p><p>Su paradero es desconocido desde el 13 de septiembre cuando acudi\u00f3 a la Fiscal\u00eda para rendir versi\u00f3n sobre la desaparici\u00f3n de la abogada quite\u00f1a de 34 a\u00f1os. Un d\u00eda antes, la mam\u00e1 de la profesional, <b>Elizabeth Otavalo<\/b>, le pidi\u00f3 que ponga la denuncia y as\u00ed lo hizo.<\/p><p>Lea: <b><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/cronicaroja\/esta-es-la-lista-de-los-mas-buscados-por-sospecha-de-femicidio-en-ecuador-JN3249694\" target=\"_blank\">Esta es la lista de los m\u00e1s buscados por sospecha de femicidio en Ecuador<\/a><\/b><\/p><p>Al momento, equipos de b\u00fasqueda de la <b>Polic\u00eda Nacional y Fiscal\u00eda<\/b> lo buscan. Tambi\u00e9n <b>\"se le suspendi\u00f3 el flujo econ\u00f3mico\"<\/b> y con ello el oficial ya no tendr\u00e1 ingresos para subsitir en el sitio donde se encuentre.<\/p><p>Adem\u00e1s se <b>abrieron<a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/juan-zapata-guillermo-lasso-femicidio-XY3203671\" target=\"_blank\"> 13 procesos administrativos por faltas graves<\/a><\/b>. De ellos, ocho contra servidores t\u00e9cnico - operativos y cinco a t\u00e9cnico - directivos, quienes ser\u00e1n sometidos a procesos disciplinarios con base en el <b>C\u00f3digo de Entidades de Seguridad Ciudadana y Orden P\u00fablico (Coescop)<\/b>.<\/p><p>En el <b>portal web de Interpol<\/b> se indica que la difusi\u00f3n roja es una solicitud, a fuerzas del orden de todo el mundo, para localizar y detener provisionalmente a una <b>persona en espera de extradici\u00f3n, entrega o acci\u00f3n judicial similar.<\/b><\/p><p>Contiene dos tipos principales de informaci\u00f3n:<\/p><p>- <b>Identificar a la persona buscada<\/b>, como nombre, fecha de nacimiento, nacionalidad, color de pelo y ojos, fotograf\u00edas y huellas dactilares si estuvieran disponibles.<\/p><p>- Relacionada con el<b> delito por el que se le busca<\/b>, que normalmente puede ser asesinato, violaci\u00f3n, abuso de menores o robo a mano armada.<\/p><p> Los delincuentes pueden huir a otro pa\u00eds para intentar sustraerse a la acci\u00f3n de la justicia. Las <b>notificaciones rojas sirven para alertar a los servicios policiales del mundo <\/b>sobre los <b>fugitivos buscados a escala internacional.<\/b><\/p><p>La notificaci\u00f3n roja es un aviso sobre personas buscadas a escala internacional, pero no es una orden de detenci\u00f3n.<\/p>"},"content":{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/cacerers-buga_630152_20220930143354.jpg","title":"El teniente Germ\u00e1n C\u00e1ceres es uno de los m\u00e1s buscados en el mundo."},"id":2},{"title":"\u00bfEl TAS puede revertir o anular la decisi\u00f3n de la FIFA?","link":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/deportes\/internacional\/el-tas-puede-revertir-o-anular-la-decision-de-la-fifa-IF3263956","guid":{"isPermaLink":"false","__text":"79bfa210-0f2e-4f6e-bde7-490111f35587"},"pubDate":"Fri, 30 Sep 2022 17:30:43 GMT","source":{"url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/rss\/portada","__text":"Ecuavisa | \u00daltimas Noticias del Ecuador y del mundo hoy."},"category":[{"id":"17307","vn":"Ecv_Author","vid":"17183","__text":"Kevin Verdezoto"},{"id":"17341","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"Art\u00edculos"},{"id":"17533","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"F\u00fatbol"},{"id":"30817481","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"FIFA"},{"id":"36180973","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Byron Castillo"},{"id":"125197462","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Caso Byron Castillo"},{"id":"18905","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Suiza"},{"id":"26660105","vn":"People","vid":"17611","__text":"Byron Castillo"},{"id":"43103290","vn":"People","vid":"17611","__text":"F\u00fatbol"},{"id":"84001889","vn":"People","vid":"17611","__text":"TAS"},{"id":"92120254","vn":"People","vid":"17611","__text":"Caso Byron Castillo"},{"id":"123216053","vn":"Usuarios_Ecuavisa","vid":"123216043","__text":"Kevin Verdezoto"},{"id":"123919610","vn":"Tiempo","vid":"123919602","__text":"*1 hora"},{"id":"125197464","vn":"Sources","vid":"20213","__text":"Kevin Verdezoto"}],"description":{"readingtime":"93","__text":"<img src=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/portada-byron-1_629987_20220930123038.png\"><p><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/deportes\/internacional\/el-tas-recibe-las-apelaciones-de-chile-y-peru-en-el-caso-byron-castillo-DD3261577\" target=\"_blank\">El <b>Tribunal Arbitral del Deporte (TAS)<\/b> ha informado este viernes de que ha iniciado los arbitrajes<\/a> por el caso que afecta al futbolista <b>Byron Castillo<\/b> y tras recibir las apelaciones presentadas por las federaciones de f\u00fatbol de <b>Per\u00fa y Chile <\/b>contra la decisi\u00f3n dictada por la <b>Comisi\u00f3n de Apelaci\u00f3n de la FIFA<\/b> el 15 de septiembre de 2022.<\/p><p>Dicho eso,<b> \u00bfel TAS puede revertir la decisi\u00f3n de la FIFA?<\/b> <b>ecuavisa.com<\/b> consult\u00f3 a la abogada especializada en derecho deportivo, <b>Mariela D\u00edaz,<\/b> quien ha seguido de cerca el caso.<\/p><p>La controversia \"est\u00e1 ligada a la elegibilidad del jugador <b>Byron David Castillo Segura <\/b>para participar en los partidos de la selecci\u00f3n nacional de la <b>Federaci\u00f3n Ecuatoriana de F\u00fatbol (FEF),<\/b> correspondientes a las eliminatorias sudamericanas (CONMEBOL) para el <b>Mundial de Qatar 2022<\/b>, entre septiembre de 2021 y marzo de 2022\", repasa el <b>TAS<\/b> en un comunicado.<\/p><p>Cabe recordar que el <b>Comit\u00e9 Disciplinario de la FIFA<\/b> inici\u00f3 un procedimiento disciplinario y dict\u00f3 su decisi\u00f3n el 10 de junio de 2022, con la que desestim\u00f3 todos los cargos contra la FEF, con lo que daba por terminado el procedimiento.<\/p><p><b>La FPF y la FFCH <\/b>apelaron dicha decisi\u00f3n ante la <b>Comisi\u00f3n de Apelaci\u00f3n de la FIFA, <\/b>la cual desestim\u00f3 dichos recursos y confirm\u00f3 as\u00ed la decisi\u00f3n de la primera instancia.<\/p><p>D\u00edaz apunta que el <b>TAS<\/b> tiene dentro de sus facultades anular o revertir la decisi\u00f3n de la <b>FIFA<\/b>, ya que es una \u00faltima instancia en la justicia deportiva.<\/p><p>\"Si tiene fundamento es la pregunta clave. No deber\u00eda tener porque no deber\u00eda existir nada adicional a lo que ya conoci\u00f3 la <b>FIFA<\/b>\", ponder\u00f3 D\u00edaz.<\/p><p>En d\u00edas atr\u00e1s, el jurista y exintegrante del TAS, <b>Gerardo Acosta,<\/b> analiz\u00f3 el caso ante un medio chileno, y reconoci\u00f3 que ve \"poco probable\" que el <b>TAS revierta la decisi\u00f3n tomada de manera tajante por la FIFA.<\/b><\/p><p>\"Si un \u00f3rgano de la <b>FIFA<\/b> se equivoca, los paneles del TAS no tienen problemas en revocar. Depende del caso. Yo en este caso, sinceramente, acced\u00ed a bastante informaci\u00f3n. Tuve el convencimiento de que esto iba a ocurrir. No creo que un panel del <b>TAS lo revierta.<\/b> La decisi\u00f3n del panel depende mucho de la formaci\u00f3n de cada integrante del panel. De la formaci\u00f3n jur\u00eddica de cada uno\", detall\u00f3 Acosta.<\/p><p>Profundizando, <b>Acosta insiste: \"Sigo pensando que la ANFP no tiene raz\u00f3n. Que las decisiones est\u00e1n ajustadas a derecho. La FIFA<\/b> no tiene la potestad de definir sobre un documento p\u00fablico. No se arroga esa facultad. Define la nacionalidad en funci\u00f3n de documentos expedidos por una autoridad p\u00fablica. Hasta que esa autoridad no diga lo contrario, eso es lo v\u00e1lido.<b> La FIFA<\/b> sanciona el uso de documentos falsos, pero quien lo determina es una autoridad nacional. Ese es el error que comete la <b>ANFP\".<\/b><\/p>"},"content":{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/portada-byron-1_629987_20220930123038.png","title":"El TAS es la m\u00e1xima autoridad en la justicia deportiva."},"id":4},{"title":"El TAS recibe las apelaciones de Chile y Per\u00fa en el caso Byron Castillo","link":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/deportes\/internacional\/el-tas-recibe-las-apelaciones-de-chile-y-peru-en-el-caso-byron-castillo-DD3261577","guid":{"isPermaLink":"false","__text":"55820f61-d082-440b-9e9f-8a4479079a0e"},"pubDate":"Fri, 30 Sep 2022 16:18:56 GMT","source":{"url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/rss\/portada","__text":"Ecuavisa | \u00daltimas Noticias del Ecuador y del mundo hoy."},"category":[{"id":"17307","vn":"Ecv_Author","vid":"17183","__text":"Kevin Verdezoto"},{"id":"17341","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"Art\u00edculos"},{"id":"18905","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Suiza"},{"id":"26660105","vn":"People","vid":"17611","__text":"Byron Castillo"},{"id":"84001889","vn":"People","vid":"17611","__text":"TAS"},{"id":"92120254","vn":"People","vid":"17611","__text":"Caso Byron Castillo"},{"id":"30817481","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"FIFA"},{"id":"36180973","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Byron Castillo"},{"id":"120892610","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Byron Castillo FIFA"},{"id":"125197462","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Caso Byron Castillo"},{"id":"123216053","vn":"Usuarios_Ecuavisa","vid":"123216043","__text":"Kevin Verdezoto"},{"id":"123919610","vn":"Tiempo","vid":"123919602","__text":"*1 hora"},{"id":"125197464","vn":"Sources","vid":"20213","__text":"Kevin Verdezoto"}],"description":{"readingtime":"64","__text":"<img src=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/byron-castillo-ecuador-gris_629834_20220930110128.jpg\"><p>Es oficial, el<b> <a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/deportes\/internacional\/fifa-cierra-definitivamente-sus-puertas-a-chile-en-caso-byron-castillo-ahora-solo-le-queda-el-tas-HG3109988\" target=\"_blank\">Tribunal Arbitral del Deporte <\/a>(TAS en sus siglas en franc\u00e9s), <\/b>recibi\u00f3 este viernes 30 de septiembre del 2022 las apelaciones presentadas por parte de la <b><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/deportes\/nacional\/caso-byron-castillo-prensa-chilena-reacciona-tras-el-fallo-de-la-fifa-a-favor-de-ecuador-BG3118223\" target=\"_blank\">Federaci\u00f3n Peruana de F\u00fatbol y la Federaci\u00f3n de F\u00fatbol de Chile<\/a><\/b>, por el caso de<b> Byron Castillo contra la decisi\u00f3n dictada por la Comisi\u00f3n de Apelaci\u00f3n de la FIFA, el 15 de septiembre de 2022 (la \u201cDecisi\u00f3n Apelada\u201d).<\/b><\/p><p>\"La controversia est\u00e1 ligada a la elegibilidad del jugador <b>Byron David Castillo Segura <\/b>para participar en los partidos de la selecci\u00f3n de Ecuador, correspondientes a las eliminatorias de la Conmebol para la <b>Copa del Mundo de la FIFA Qatar 2022,<\/b> entre septiembre de 2021 y marzo de 2022\", menciona el TAS en su comunicado de prensa.<\/p><p>La apelaci\u00f3n presentada por la<b> Federaci\u00f3n Peruana de F\u00fatbol (FPF)<\/b> est\u00e1 dirigida contra la FEF y la FIFA.<b> Por otro lado, \"los apelantes solicitan solicitan al TAS que el laudo final sea dictado, como muy tarde, el 10 de noviembre de 2022\".<\/b><\/p><p>Cabe recordar que <b>Chile y Per\u00fa <\/b>fueron rechazados de manera formal con la FIFA, en dos instancias previas, mientras que ahora activa la \u00faltima medida en el 'mundo' f\u00fatbol.<\/p><p>Dentro de la apelaci\u00f3n,<b> Chile pide que la 'Tri' sea excluido de la Copa del Mundo de la FIFA 2022 y sea reemplazado por Per\u00fa.<\/b><\/p><p><b><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/deportes\/internacional\/caso-byron-castillo-termino-audiencia-de-apelacion-fifa-tiene-20-dias-para-veredicto-XM3097303\" target=\"_blank\">El TAS <\/a><\/b>es un \u00f3rgano internacional de arbitraje o mediaci\u00f3n que dirime disputas en torno al deporte. Su sede principal est\u00e1 en Lausana (Suiza) y existen tribunales adicionales en Nueva York y S\u00eddney.<\/p><p>Ecuador debutar\u00e1 ante la anfitriona <b>Catar el pr\u00f3ximo 20 de noviembre, en el partido inaugural.<\/b><\/p><p>Sobre los gastos, <b>Chile deber\u00e1 inyectar $85 mil d\u00f3lares por seguir en el caso contra Castillo, <\/b>dando protagonismo al abogado<b> Eduardo Carlezzo, quien ha llevado la defensa de Chile.<\/b><\/p>"},"content":{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/byron-castillo-ecuador-gris_629834_20220930110128.jpg","title":"Byron Castillo, jugador ecuatoriano."},"id":5},{"title":"La Copa Sudamericana 2022 define a su campe\u00f3n: Sao Paulo o Independiente del Valle","link":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/deportes\/internacional\/la-copa-sudamericana-2022-define-a-su-campeon-sao-paulo-o-independiente-del-valle-LC3260836","guid":{"isPermaLink":"false","__text":"fcaf32d1-c095-4bd0-bdd8-668b5ac5e1e8"},"pubDate":"Fri, 30 Sep 2022 15:10:37 GMT","source":{"url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/rss\/portada","__text":"Ecuavisa | \u00daltimas Noticias del Ecuador y del mundo hoy."},"category":[{"id":"17341","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"Art\u00edculos"},{"id":"18447","vn":"Location","vid":"18221","__text":"C\u00f3rdoba"},{"id":"156515","vn":"People","vid":"17611","__text":"IDV"},{"id":"10150317","vn":"People","vid":"17611","__text":"Independiente del Valle"},{"id":"48108779","vn":"People","vid":"17611","__text":"Copa Sudamericana"},{"id":"128340271","vn":"People","vid":"17611","__text":"Sao Paulo"},{"id":"5895017","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Copa Sudamericana"},{"id":"7670501","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Sao Paulo"},{"id":"11248929","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Independiente del Valle"},{"id":"11758373","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"IDV"},{"id":"30974162","vn":"Ecv_Author","vid":"17183","__text":"Redacci\u00f3n y EFE"},{"id":"123216053","vn":"Usuarios_Ecuavisa","vid":"123216043","__text":"Kevin Verdezoto"},{"id":"123919610","vn":"Tiempo","vid":"123919602","__text":"*1 hora"},{"id":"125197464","vn":"Sources","vid":"20213","__text":"Kevin Verdezoto"}],"description":{"readingtime":"111","__text":"<img src=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/portada-sao-paulo-vs-idv_629727_20220930100545.png\"><p>El <b>Sao Paulo<\/b> estuvo cerca de ser eliminado pero lleg\u00f3 al partido decisivo, el <b>Independiente del Valle <\/b>comenz\u00f3 en octavos y no tuvo grandes dificultades. Ambos saben lo que es ganar este trofeo, pero solo uno de ellos podr\u00e1 levantar este s\u00e1bado en <b>C\u00f3rdoba (Argentina) la Sudamericana 2022.<\/b><\/p><p>El camino del equipo brasile\u00f1o empez\u00f3 en la fase de grupos. Fue l\u00edder del <b>Grupo D con 16 puntos<\/b>, superando al <b>Everton chileno (11 unidades), al Ayacucho peruano (4) y al Jorge Wilstermann boliviano (2).<\/b><\/p><p>En octavos gole\u00f3 a la <b>Universidad Cat\u00f3lica de Chile <\/b>con un global de 8-3, pero a partir de cuartos empez\u00f3 a sufrir.<\/p><p>En cuartos de final, super\u00f3 por 1-0 al <b>Cear\u00e1<\/b> en la ida, pero cay\u00f3 por 2-1 en la vuelta y tuvo que esperar a la definici\u00f3n por penaltis (3-4) para pasar a semifinales.<\/p><p>En esa instancia enfrent\u00f3 al <b>Goianaiense<\/b>, que en la ida lo venci\u00f3 por 3-1. Pero en la vuelta el<b> Sao Paulo<\/b> se impuso por 2-0, forz\u00f3 los penaltis y volvi\u00f3 a celebrar (4-2).<\/p><p>El<b><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/deportes\/internacional\/cuales-son-las-claves-para-que-idv-salga-campeon-de-la-copa-sudamericana-CB3254747\" target=\"_blank\"> Independiente del Valle<\/a>,<\/b> en cambio, empez\u00f3 en la Libertadores y pas\u00f3 a la Sudamericana al ser tercero en el Grupo D con ocho puntos, detr\u00e1s del <b>Atl\u00e9tico Mineiro y el Deportes Tolima (11 puntos) y delante del Am\u00e9rica brasile\u00f1o (2).<\/b><\/p><p>En octavos, gan\u00f3 a <b>Lan\u00fas<\/b> por 2-1 en la ida y empat\u00f3 sin goles en la vuelta. En cuartos no tuvo problemas para eliminar al Deportes <b>T\u00e1chira<\/b> con un global de 5-1 y en semifinales super\u00f3 sin esfuerzo al Melgar peruano por un apabullante 6-0.<\/p><p>Brasile\u00f1os y ecuatorianos llegaron a C\u00f3rdoba el mi\u00e9rcoles y demostraron que tienen plena confianza en obtener el t\u00edtulo.<\/p><p><b>Sao Paulo, <\/b>campe\u00f3n de la<b> Libertadores en 1992, 1993 y 2005<\/b>, gan\u00f3 su \u00fanica <b>Copa Sudamericana en 2012 <\/b>con el ahora entrenador Rogerio Ceni como portero y capit\u00e1n.<\/p><p><b>Independiente del Valle<\/b> tambi\u00e9n sabe lo que es ganar este torneo. Los ecuatorianos se consagraron en 2019 al vencer a Col\u00f3n en la final en Asunci\u00f3n por 3-1.<\/p><p>El defensa <b>Luis Segovia y los argentinos Cristian Pellerano y Richard Schunke (nacionalizado ecuatoriano) <\/b>son los \u00fanicos que quedan de aquel plantel campe\u00f3n en 2019 en un equipo que quiere cumplir con su denominaci\u00f3n de 'matagigantes'.<\/p><p>Pero en<b> Sao Paulo <\/b>tambi\u00e9n est\u00e1n confiados e ilusionados, especialmente por el gran n\u00famero de hinchas brasile\u00f1os que habr\u00e1 en el<b> estadio Mario Alberto Kempes.<\/b><\/p><p>Lo m\u00e1s probable es que Ceni repita el equipo que se impuso por 4-0 ante el Ava\u00ed en la \u00faltima jornada del Brasileirao.<\/p><p>La \u00fanica duda es en el lateral derecho: <b>Rafinha o Igor Vinicius.<\/b><\/p><p>En Independiente del Valle el \u00fanico jugador que gener\u00f3 dudas por una reciente lesi\u00f3n fue el goleador del equipo en el torneo, el argentino Lautaro D\u00edaz, aunque los m\u00e9dicos del equipo anunciaron que llegar\u00e1 en condiciones satisfactorias para el partido del s\u00e1bado.<\/p><p>- <b>Alineaciones probables:<\/b><\/p><p><b>Sao Paulo: Felipe Alves; Rafinha o Igor Vinicius, Diego Costa, L\u00e9o, Reinaldo; Pablo Maia, Rodrigo Nestor, Alisson, Patrick; Luciano, Jonathan Calleri. Entrenador: Rogerio Ceni.<\/b><\/p><p><b>Independiente del Valle: Mois\u00e9s Ram\u00edrez; Mat\u00edas Fern\u00e1ndez, Mateo Carabajal, Richard Schunke, Luis Segovia, Jhoanner Ch\u00e1vez; Cristian Pellerano, Marco Angulo, Lorenzo Faravelli, J\u00fanior Sornoza, Lautaro D\u00edaz. Entrenador: Mart\u00edn Anselmi.<\/b><\/p><p>\u00c1rbitro: Wilmar Rold\u00e1n (Colombia), asistido por sus compatriotas Alexander Guzm\u00e1n y Wilmar Navarro.<\/p><p>Estadio: <b>Mario Alberto Kempes, de C\u00f3rdoba (Argentina), con capacidad para unos 57.000 espectadores.<\/b><\/p><p>Hora: 15:00 pm <\/p>"},"content":{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/portada-sao-paulo-vs-idv_629727_20220930100545.png","title":"Sao Paulo e Independiente del Valle, disputan la final de la Copa Sudamericana."},"id":6},{"title":"Coldplay en Ecuador: \u00bfC\u00f3mo ver la transmisi\u00f3n de su concierto en vivo? ","link":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/entretenimiento\/musica\/coldplay-en-ecuador-como-ver-la-transmision-de-su-concierto-en-vivo-XC3260653","guid":{"isPermaLink":"false","__text":"f060ec14-5522-4ab4-a9b7-945a110ff5ac"},"pubDate":"Fri, 30 Sep 2022 14:37:40 GMT","source":{"url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/rss\/portada","__text":"Ecuavisa | \u00daltimas Noticias del Ecuador y del mundo hoy."},"category":[{"id":"17311","vn":"Ecv_Author","vid":"17183","__text":"Redacci\u00f3n"},{"id":"17341","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"Art\u00edculos"},{"id":"17525","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Entretenimiento"},{"id":"11178389","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"M\u00fasica"},{"id":"11439591","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Concierto"},{"id":"70203827","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"concierto en Ecuador"},{"id":"72479253","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Conciertos 2022"},{"id":"18465","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Ecuador"},{"id":"29714715","vn":"People","vid":"17611","__text":"Coldplay"},{"id":"123216071","vn":"Usuarios_Ecuavisa","vid":"123216043","__text":"Marlene Astudillo"},{"id":"123919606","vn":"Tiempo","vid":"123919602","__text":"30 min"},{"id":"123922337","vn":"Sources","vid":"20213","__text":"Propio"}],"description":{"readingtime":"67","__text":"<img src=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/puntocom-38_629693_20220930093832.jpg\"><p><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/entretenimiento\/musica\/fans-de-coldplay-crean-peticion-para-traer-a-la-banda-a-ecuador-esto-es-lo-que-han-conseguido-CM1691062\" target=\"_blank\">\u00bfColdplay en Ecuador?<\/a> Los deseos de miles de fan\u00e1ticos de la banda brit\u00e1nica se cumplir\u00e1n parcialmente. <b>Somos parte de los 70 pa\u00edses que entraron en la lista <\/b>de las zonas que <b>contar\u00e1n la transmisi\u00f3n en vivo de su concierto.<\/b><\/p><p>El show que los seguidores de <b>Chris Martin, Jon Buckland, Guy Berryman y Will Champion<\/b> disfrutar\u00e1n ser\u00e1 uno de los diez shows que impartir\u00e1n en Argentina. La gira mundial 'Music of the Spheres' no lleg\u00f3 en f\u00edsico, <b>pero s\u00ed en pantalla grande al Ecuador. <\/b><br \/><\/p><p><b><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/busquedas\/-\/search\/coldplay%20\/false\/false\/19800930\/20220930\/date\/true\/true\/0\/0\/meta\/0\/0\/0\/1#:~:text=Coldplay%20sorprende%20y%20toca%20%27La%20Canci%C3%B3n%27%20de%20Bad%20Bunny%20y%20J%20Balvin\" target=\"_blank\">Coldplay sorprende y toca 'La Canci\u00f3n' de Bad Bunny y J Balvin<\/a><\/b><\/p><p> <\/p><p>Los<b> fans de la banda podr\u00e1n verlos a trav\u00e9s de la pantalla grande<\/b> por medio de la cadena de cines Cinemark en todo el pa\u00eds. Coldplay es parte de<b> una puesta en escena \u00fanica, futurista y ecol\u00f3gica<\/b>, admirada no solo por sus seguidores, sino tambi\u00e9n por los precursores de eventos en el mundo. <\/p><p> <\/p><p>Las transmisiones ser\u00e1n (hasta el momento) <b>el viernes 28 y s\u00e1bado 29<\/b> <b>de octubre<\/b>, los horarios de las funciones podr\u00e1n ser revisadas en la p\u00e1gina web <a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.coldplaycinema.live\/\" target=\"_blank\">ColdplayCinema.Live<\/a>, en la que<b> deber\u00e1n seleccionar la ciudad<\/b> en la que residen para verificar las opciones. <\/p><p><b><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/busquedas\/-\/search\/coldplay%20\/false\/false\/19800930\/20220930\/date\/true\/true\/0\/0\/meta\/0\/0\/0\/1#:~:text=%C2%BFColdplay%20en%20Ecuador%3F%2C%20publicaci%C3%B3n%20emocion%C3%B3%20a%20fan%C3%A1ticos%20de%20la%20banda\" target=\"_blank\">\u00bfColdplay en Ecuador?, publicaci\u00f3n emocion\u00f3 a fan\u00e1ticos de la banda<\/a><\/b><\/p><p>La presentaci\u00f3n est\u00e1 dirigida por <b>el popular director Paul Dugdale, ganador del Bafta <\/b>y nominado al Grammy. El cineasta ha sido parte de series, pel\u00edculas y programas de TV desde el 2008, as\u00ed como videoclips de la mano de <b>Harry Styles, Maluma, Ed Sheeran y claramente, Coldplay. <\/b><\/p><p> <\/p><p> <\/p><p>La presentaci\u00f3n est\u00e1 dirigida por <b>el popular director Paul Dugdale, ganador del Bafta <\/b>y nominado al Grammy. El cineasta ha sido parte de series, pel\u00edculas y programas de TV desde el 2008, as\u00ed como videoclips de la mano de <b>Harry Styles, Maluma, Ed Sheeran y claramente, Coldplay. <\/b><\/p><p> <\/p><p> <\/p>"},"content":[{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/puntocom-38_629693_20220930093832.jpg","title":"Imagen de archivo de Coldplay. "},{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/coldplay_629748_20220930100822.jpg","title":"Imagen de archivo de Coldplay. "}],"id":7},{"title":"Situaci\u00f3n del general Salinas se analizar\u00e1 el domingo 2 de octubre con el presidente Lasso","link":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/situacion-del-general-salinas-se-analizara-el-domingo-2-de-octubre-con-el-presidente-lasso-AC3260736","guid":{"isPermaLink":"false","__text":"42745166-241d-4287-a464-d455c0595242"},"pubDate":"Fri, 30 Sep 2022 17:46:52 GMT","source":{"url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/rss\/portada","__text":"Ecuavisa | \u00daltimas Noticias del Ecuador y del mundo hoy."},"category":[{"id":"17311","vn":"Ecv_Author","vid":"17183","__text":"Redacci\u00f3n"},{"id":"17341","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"Art\u00edculos"},{"id":"18063","vn":"People","vid":"17611","__text":"Guillermo Lasso"},{"id":"75039757","vn":"People","vid":"17611","__text":"Fausto Salinas"},{"id":"125439141","vn":"People","vid":"17611","__text":"Mar\u00eda Bel\u00e9n Bernal"},{"id":"125610748","vn":"People","vid":"17611","__text":"Germ\u00e1n C\u00e1ceres"},{"id":"18819","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Quito"},{"id":"125611931","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Pusuqu\u00ed"},{"id":"10163308","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Polic\u00eda Nacional"},{"id":"50206371","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"c\u00fapula policial"},{"id":"68922462","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"congesti\u00f3n"},{"id":"86284689","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"plazos"},{"id":"90075731","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Alto Mando policial"},{"id":"92132552","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"an\u00e1lisis"},{"id":"100084096","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"fin de semana"},{"id":"123216061","vn":"Usuarios_Ecuavisa","vid":"123216043","__text":"Diego Bravo"},{"id":"123919608","vn":"Tiempo","vid":"123919602","__text":"60 min"},{"id":"123922335","vn":"Sources","vid":"20213","__text":"Registro"}],"description":{"readingtime":"155","__text":"<img src=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/milimg-901-99751-629684-20220930132154_629683_20220930132325.png\"><p>Este fin de semana ser\u00e1 decisivo al interior de la <b>Polic\u00eda Nacional<\/b> tras el \u00faltimo anuncio del presidente de la Rep\u00fablica, <b>Guillermo Lasso<\/b>, relacionado a las investigaciones por la <b>muerte de la abogada quite\u00f1a Mar\u00eda Bel\u00e9n Bernal, de 34 a\u00f1os. <\/b><\/p><p>Durante el <b>XIV Foro Ministerial sobre Desarrollo de Am\u00e9rica Latina y el Caribe<\/b>, el Jefe de Estado record\u00f3 que este domingo 2 de octubre vence el plazo que dio al comandante de la instituci\u00f3n uniformada, <b>general Fausto Salinas<\/b>, para localizar al esposo de la v\u00edctima, el teniente Germ\u00e1n C\u00e1ceres del Salto, de 29 a\u00f1os, quien es pr\u00f3fugo y hay una recompensa de USD 20 mil.<\/p><p>Asimismo, en lo que respecta al <b>pedido de renuncia a los generales de la c\u00fapula policial<\/b>, el Primer Mandatario expres\u00f3 que se est\u00e1 haciendo una evaluaci\u00f3n pormenorizada de cada uno de ellos y que con base en esos an\u00e1lisis se tomar\u00e1n decisiones en los pr\u00f3ximos d\u00edas.<\/p><p>Lea m\u00e1s: <a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/maria-belen-bernal-fiscalia-lasso-DM3259731\" target=\"_blank\">Fiscal\u00eda pide no demoler edificio policial donde investigan el asesinato de Mar\u00eda Bel\u00e9n Bernal<\/a><\/p><p>Al momento, en la Polic\u00eda Nacional se han redoblado los esfuerzos para localizar a C\u00e1ceres. Por ejemplo, <b>\"se le suspendi\u00f3 el flujo econ\u00f3mico\"<\/b> y con ello el oficial ya no tendr\u00e1 ingresos para subsitir en el sitio donde se encuentre.<\/p><p>Adem\u00e1s se abrieron <b>13 procesos administrativos por faltas graves<\/b>. De ellos, ocho contra servidores t\u00e9cnico - operativos y cinco a t\u00e9cnico - directivos, quienes ser\u00e1n sometidos a procesos disciplinarios con base en el <b>C\u00f3digo de Entidades de Seguridad Ciudadana y Orden P\u00fablico (Coescop). <\/b><\/p><p>Lea m\u00e1s: <a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/juan-zapata-guillermo-lasso-femicidio-XY3203671\" target=\"_blank\">Lasso oficializa a Zapata como ministro del Interior y anuncia que edificio de escuela policial ser\u00e1 derrumbado<\/a><\/p><p><b>Juan Zapata<\/b>, nuevo ministro del Interior, manifest\u00f3 que <b>no es tiempo de descabezar el mando institucional<\/b> de la Polic\u00eda Nacional, ya que es el \"momento que necesitamos a todos los polic\u00edas de manera s\u00f3lida y sus comandantes al 100% de la concentraci\u00f3n\".<\/p><p>Acot\u00f3 que Lasso hizo un pedido de evaluar a los generales antes de que \u00e9l llegue a ocupar el cargo de ministro del Interior y tiene previsto conversar con \u00e9l, el pr\u00f3ximo domingo 30 de septiembre. \"No es momento de descabezar el mando institucional\".<\/p><p>\"Por lo tanto, esa es la evaluaci\u00f3n que vamos a hacer el domingo y se tomar\u00e1n decisiones\". Aclar\u00f3 que,<b> por disposici\u00f3n del Coescop<\/b>, la instituci\u00f3n no puede tener generales hasta el a\u00f1o 2025. \"Ante eso, \u00bfqui\u00e9n va dirigir la instituci\u00f3n? pero tampoco quiero que se quede el m\u00ednimo de dudas. Si alg\u00fan general est\u00e1 dentro de las verdades procesales vinculado en alg\u00fan (...) por m\u00e1s m\u00ednimo que sea, tenemos las <b>19 bajas voluntarias<\/b> y haremos el tr\u00e1mite\".<\/p><p>Para Zapata, el comandante Salinas es <b>un oficial con una trayectoria muy destacada<\/b>, pero lastimosamente quienes est\u00e1n a la cabeza deben <b>asumir errores de malos funcionarios. <\/b><\/p><p>Tras el hallazgo del<b> cad\u00e1ver <\/b>de Mar\u00eda Bel\u00e9n Bernal en el <b>cerro Casitagua<\/b>, ubicado a 15 minutos de la Escuela Superior de Polic\u00eda, en <b>Pusuqu\u00ed<\/b>, noroccidente de Quito, los generales de la c\u00fapula pusieron sus cargos a disposici\u00f3n del Primer Mandatario. <\/p><p>\u201cSe\u00f1or presidente, ante su autoridad el d\u00eda lunes (26 de septiembre) pondremos nuestros cargos a disposici\u00f3n. Asumimos que cualquier decisi\u00f3n que contribuya a superar este dif\u00edcil momento ser\u00e1 la decisi\u00f3n correcta. Hoy es el momento de gestos de honor y confianza que impulsen un mejor horizonte\u201d, escribi\u00f3 Salinas en Twitter. <\/p><p>Tres d\u00edas antes, el 23 del mismo mes, el Gobierno pidi\u00f3 en esa red social y luego en cadena nacional, que los mandos policiales pongan sus cargos a disposici\u00f3n presentando las respectivas bajas. Tambi\u00e9n anunci\u00f3 la destituci\u00f3n de los <b>generales Freddy Goyes<\/b> y <b>Giovanni Ponce<\/b>, quienes ocupaban los cargos de directores de <b>Investigaci\u00f3n de la Polic\u00eda Judicial<\/b> y de <b>Seguridad Ciudadana y Orden P\u00fablico, <\/b>respectivamente.<\/p><p>Lea m\u00e1s: <a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/senadoras-diputadas-ministras-y-activistas-de-a-latina-exigen-justicia-en-el-caso-bernal-CB3245253\" target=\"_blank\">Senadoras, diputadas, ministras y activistas de A. Latina exigen justicia en el caso Bernal<\/a><\/p><p>En la Polic\u00eda Nacional se manejan dos hip\u00f3tesis sobre el paradero de C\u00e1ceres. Una es que se encuentra en Colombia o Per\u00fa. Otra es que se encuentra en el pa\u00eds con el apoyo de una red de amigos. <\/p><p>Como parte de las investigaciones, la <b>Fiscal\u00eda General<\/b> hall\u00f3 como evidencias, el 15 de septiembre, el celular de la v\u00edctima, un zapato, la cartera y una botella, en el <b>Castillo Grayskull <\/b>en donde descansaban los instructores de la Escuela Superior de Polic\u00eda.<\/p><p>En total se realizaron <b>63 impulsos y 96 diligencias investigativas<\/b>. Tambi\u00e9n pericias, necroidentificaci\u00f3n forense y an\u00e1lisis de ADN, entre otros procedimientos. Se hicieron b\u00fasquedas y barridos en diversos sectores como la Mitad del Mundo, la avenida Manuel C\u00f3rdova Galarza, la zona de Gu\u00e1pulo, etc.<\/p>"},"content":[{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/milimg-901-99751-629684-20220930132154_629683_20220930132325.png","title":"Fausto Salinas es Comandante de la Polic\u00eda Nacional desde el 5 de mayo de 2022"},{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/alto-mando-policia_629856_20220930110312.jpg"}],"id":8},{"title":"4 personas asesinadas en Milagro, Guayas, en menos de 12 horas","link":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/cronicaroja\/milagro-guayas-asesinatos-muertes-violentas-AM3259561","guid":{"isPermaLink":"false","__text":"c2f1e1c7-e76d-4151-a3fb-0f7012123296"},"pubDate":"Fri, 30 Sep 2022 12:43:55 GMT","source":{"url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/rss\/portada","__text":"Ecuavisa | \u00daltimas Noticias del Ecuador y del mundo hoy."},"category":[{"id":"17319","vn":"Ecv_Author","vid":"17183","__text":"Televistazo y Redacci\u00f3n"},{"id":"17341","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"Art\u00edculos"},{"id":"17447","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"Nacional"},{"id":"1650437","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Guayas"},{"id":"12320240","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Milagro"},{"id":"4107241","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Asesinatos"},{"id":"123216045","vn":"Usuarios_Ecuavisa","vid":"123216043","__text":"Abd\u00f3n Rodr\u00edguez"},{"id":"123919606","vn":"Tiempo","vid":"123919602","__text":"30 min"},{"id":"123922335","vn":"Sources","vid":"20213","__text":"Registro"}],"description":{"readingtime":"58","__text":"<img src=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/asesinadsf_629503_20220930074358.png\"><p>Cuatro personas fueron asesinadas en <b>Milagro<\/b>, provincia del<b> Guayas<\/b>, en menos de 12 horas.<\/p><p>En uno de los casos, un hombre y una mujer fueron acribillados con unos 50 balazos en una <b>zona agr\u00edcola<\/b>, pero adem\u00e1s los sicarios grabaron el momento en el que abrieron fuego contra la pareja.<\/p><p>Los cuerpos de las v\u00edctimas fueron encontrados la ma\u00f1ana de este jueves 29 de septiembre, en el <b>recinto El Recreo<\/b>. Horas despu\u00e9s comenz\u00f3 a difundirse el audiovisual del doble asesinato. <\/p><p>La polic\u00eda inform\u00f3 que <b>la pareja hab\u00eda sido secuestrada<\/b> y que en este crimen se usaron <b>fusiles<\/b>.<\/p><p>Los occisos fueron identificados como Pedro Jim\u00e9nez Cantillo, quien ten\u00eda 26 a\u00f1os, y Ana Ronquillo Pincay, de 31. <\/p><p>De manera preliminar, las autoridades indicaron que las v\u00edctimas habr\u00edan mantenido una relaci\u00f3n sentimental.<\/p><p>Horas antes de encontrar los cuerpos en El Recreo, la polic\u00eda fue alertada de otro <b>ataque criminal <\/b>afuera de una vivienda, en el <b>sector Las Pi\u00f1as<\/b>. En este caso, dos hombres murieron tras recibir varios balazos.<\/p><p>Aunque las v\u00edctimas fueron trasladadas a dos casas de salud, en los hospitales solo se pudo confirmar sus decesos.<\/p><p>Las autoridades identificaron a los occisos como Jos\u00e9 Antonio Alvarado y Ariel Chiriguaya. <b>Ninguno registraba antecedentes penales<\/b>.<\/p><p>Una agente de la Polic\u00eda Nacional relat\u00f3 a medios locales que la noche del mi\u00e9rcoles sujetos que se movilizaban en motocicletas se acercaron hasta donde estaba Chiriguaya y un grupo de personas.<\/p><p>Los criminales abrieron fuego contra estos individuos, pero en su escape, las balas tambi\u00e9n alcanzan a Alvarado. \"Posiblemente (Alvarado) ser\u00eda una v\u00edctima colateral\", dijo la polic\u00eda.<\/p><p>Las autoridades hallaron alrededor de <b>nueve indicios bal\u00edsticos <\/b>en la escena del crimen. <\/p><p>Solo en Milagro <b>se han registrado 69 asesinatos<\/b>, en lo que va del a\u00f1o.<\/p>"},"content":{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/asesinadsf_629503_20220930074358.png","title":"En el recinto El Recreo fueron encontrados los cad\u00e1veres de una pareja."},"id":9},{"title":"En la Asamblea Nacional analizan si el Banco del Pac\u00edfico podr\u00eda pasar al IESS","link":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/en-la-asamblea-nacional-analizan-si-el-banco-del-pacifico-podria-pasar-al-iess-MM3259187","guid":{"isPermaLink":"false","__text":"1ff37e63-4d5b-4fc4-a458-05b5953353bd"},"pubDate":"Fri, 30 Sep 2022 03:35:38 GMT","source":{"url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/rss\/portada","__text":"Ecuavisa | \u00daltimas Noticias del Ecuador y del mundo hoy."},"category":[{"id":"17317","vn":"Ecv_Author","vid":"17183","__text":"Televistazo"},{"id":"17353","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"Videos"},{"id":"18465","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Ecuador"},{"id":"9254199","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"IESS"},{"id":"17954579","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Banco del Pac\u00edfico"},{"id":"123216067","vn":"Usuarios_Ecuavisa","vid":"123216043","__text":"Marco Carrasco"},{"id":"123919606","vn":"Tiempo","vid":"123919602","__text":"30 min"},{"id":"124997391","vn":"Sources","vid":"20213","__text":"Televistazo"}],"description":{"readingtime":"57","__text":"<img src=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/52393431505-3d7f9505fb-c_629339_20220929223420.jpg\"><p><b>Los vocales de empleadores y afiliados del IESS ven conveniente la posibilidad de que el Banco del Pac\u00edfico pase a manos de la entidad como pago por la deuda del Estado con el Seguro Social. <\/b><\/p><p>La convocatoria fue de la comisi\u00f3n de R\u00e9gimen Econ\u00f3mico de la Asamblea Nacional, que analiza un proyecto de ley que busca que el Banco del Pac\u00edfico pase al IESS. En su comparecencia, <b>C\u00e9sar Rodr\u00edguez<\/b>, vocal del organismo por los empleadores, dijo que ve con buenos ojos esa opci\u00f3n. <\/p><p><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/economia\/banco-del-pacifico-30-empresas-internacionales-invitadas-a-conocer-informacion-sobre-su-venta-EL1904237\" target=\"_blank\">Banco del Pac\u00edfico: 30 empresas internacionales invitadas a conocer informaci\u00f3n sobre su venta<\/a><\/p><p><b>Luis Clavijo<\/b>, vocal por los afiliados, tambi\u00e9n ve conveniente la propuesta. <\/p><p>Pero se refirieron a la necesidad de una precisa definici\u00f3n del valor del banco, cuyas acciones est\u00e1n en manos de la Corporaci\u00f3n Financiera Nacional (CFN). <\/p><p>Seg\u00fan la analista Patricia Borja, hay aspectos de la administraci\u00f3n del IESS que hacen dif\u00edcil esa posibilidad. Primero, que ya tienen un banco, el Biess, que aunque es de inversi\u00f3n, tiene problemas que no se resuelven. \u00bfQu\u00e9 imagen tendr\u00e1 eso para los clientes del P\u00e1cifico?<\/p><p>Adem\u00e1s, el IESS no ha realizado una auditor\u00eda de la deuda; es decir, no sabe cu\u00e1nto mismo le debe el Estado y ese es un requisito para el pago de las acreencias. <\/p><p>La Asamblea est\u00e1 en la primera fase del an\u00e1lisis para preparar su informe para primer debate, pero en realidad hay dos proyectos en dos comisiones sobre lo mismo: este en la de R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y el otro est\u00e1 en la comisi\u00f3n de Trabajadores y Seguridad Social, que ya propon\u00eda el tema en sus disposiciones.<\/p>"},"content":[{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/52393431505-3d7f9505fb-c_629339_20220929223420.jpg"},{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/52393313894-348cd5074f-c_629357_20220929223420.jpg","title":"C\u00e9sar Rodr\u00edguez (d), vocal del IESS por los empleadores, compareci\u00f3 a la comisi\u00f3n de R\u00e9gimen Econ\u00f3mico."}],"id":10},{"title":"Baches y operativos de la CTE en curva de La Puntilla ponen en riesgo a los conductores del Puente de la Unidad Nacional  ","link":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/baches-y-operativos-de-la-cte-en-curva-de-la-puntilla-ponen-en-riesgo-a-los-conductores-del-puente-de-la-unidad-nacional-LC3253805","guid":{"isPermaLink":"false","__text":"2fafb231-1c0b-4412-9b82-71b82c53d376"},"pubDate":"Fri, 30 Sep 2022 11:50:03 GMT","source":{"url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/rss\/portada","__text":"Ecuavisa | \u00daltimas Noticias del Ecuador y del mundo hoy."},"category":[{"id":"17341","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"Art\u00edculos"},{"id":"18463","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Duran"},{"id":"18537","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Guayaquil"},{"id":"2707166","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Samborond\u00f3n"},{"id":"70993774","vn":"Ecv_Author","vid":"17183","__text":"Marco Carrasco"},{"id":"85140444","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"obras p\u00fablicas"},{"id":"123216067","vn":"Usuarios_Ecuavisa","vid":"123216043","__text":"Marco Carrasco"},{"id":"123919610","vn":"Tiempo","vid":"123919602","__text":"*1 hora"},{"id":"123922337","vn":"Sources","vid":"20213","__text":"Propio"}],"description":{"readingtime":"169","__text":"<img src=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/portada-baches_629463_20220930064949.png\"><p><b>Los conductores que circulan por los puentes de la Unidad Nacional<\/b>, especialmente en los dos sentidos Dur\u00e1n-Samborond\u00f3n, se enfrentan a diario a <b>baches por doquier, juntas de dilataci\u00f3n da\u00f1adas, controles improvisados de agentes de tr\u00e1nsito y falta de luz durante las noches, <\/b>factores que los ponen en peligro.<\/p><p>Las quejas son constantes y las evidencias est\u00e1n registradas en redes sociales. El usuario Christian Orellana public\u00f3 un video en el que expone el cruce constante de veh\u00edculos sobre juntas de metal que est\u00e1n rotas. Los hierros retorcidos ya han causado un desnivel que provoca da\u00f1os en las llantas y suspensiones de motos y autos.<\/p><p><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/el-gobierno-anuncia-para-el-2024-la-construccion-del-llamado-quinto-puente-en-la-provincia-del-guayas-NN3179825\" target=\"_blank\">El gobierno anuncia para el 2024 la construcci\u00f3n del llamado \"Quinto Puente\" en la provincia del Guayas<\/a><\/p><p><b>El mantenimiento de los puentes es competencia del Ministerio de Transporte y Obras P\u00fablicas<\/b>, que entre abril y mayo pasado hizo el recapeo de ciertos tramos en el viaducto que conecta a Guayaquil con Samborond\u00f3n, por eso all\u00ed no hay mayores inconvenientes, como s\u00ed los hay en los dos sentidos hacia Dur\u00e1n.<\/p><p><b>Los hundimientos de las juntas de metal no son los \u00fanicos huecos<\/b>; Andr\u00e9s Loor se queja de que \"hay que hacer zig-zag entre carriles\" para tratar de esquivarlos, incluso hay uno cada vez m\u00e1s grande a la bajada del puente para el ingreso a Dur\u00e1n, donde el Municipio y la Prefectura reasfaltaron toda la avenida Nicol\u00e1s Lapentti, que da continuidad al puente, pero ese hueco qued\u00f3 all\u00ed, sin autoridad que se haga cargo. <\/p><p>Los que recorren a diario el viaducto ya \"m\u00e1s o menos saben donde est\u00e1n los baches\", pero quienes cruzan espor\u00e1dicamente, caen casi inevitablemente en ellos o cambian bruscamente de carril para evitarlos, lo que ha causado accidentes.<\/p><p><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/video-capta-la-caida-de-una-nina-de-un-taxi-con-la-puerta-mal-cerrada-en-la-perimentral-se-salvo-de-ser-atropellada-IA3244129\" target=\"_blank\">Video capta la ca\u00edda de una ni\u00f1a de un taxi con la puerta mal cerrada en la Perimentral<\/a><\/p><p>Y ver los baches en la noche es una tarea dif\u00edcil porque no todas las luminarias del puente est\u00e1n operativas por completo, por m\u00e1s que la Corporaci\u00f3n Nacional de Electricidad (CNEL) ha intervenido varias veces para restablecer la luz en los viaductos, donde adem\u00e1s <b>la se\u00f1al\u00e9tica sobre la calzada en el tramo a Dur\u00e1n ya casi no se ve<\/b>. <\/p><p>El Ministerio de Transporte no ha informado cu\u00e1ndo har\u00e1 las reparaciones en este tramo.<\/p><p>Otra queja de los usuarios tiene que ver con <b>operativos que \u00faltimamente realizan los agentes de la Comisi\u00f3n de Tr\u00e1nsito del Ecuador (CTE), justo en el enlace de conexi\u00f3n de La Puntilla<\/b>, que une los cuatro puentes, haciendo que los veh\u00edculos reduzcan dr\u00e1sticamente la velocidad, lo que tambi\u00e9n ha causado accidentes. <\/p><p>Lo hacen, seg\u00fan la CTE,<b> \"para controlar que los veh\u00edculos pesados cumplan los horarios de circulaci\u00f3n permitidos\"<\/b>; sin embargo, cada d\u00eda se ve que los vigilantes paran a peque\u00f1os camiones que s\u00ed pueden circular por all\u00ed. <\/p><p>\u00bfEntonces para que los detienen?<b> \"buscan alg\u00fan pretexto para pedir coima\", <\/b>dice el chofer de un furg\u00f3n que hace servicio de mensajer\u00eda. \"Te piden los papeles del carro, la licencia, buscan la manera de que termines d\u00e1ndoles para las colas; aqu\u00ed la CTE ha armado una especie de 'peaje' improvisado\" en las horas pico, asegura este conductor. <\/p><p>Y no importa que el cami\u00f3n -cuyo tama\u00f1o s\u00ed le permite cruzar el puente a cualquier hora- vaya por el sexto carril, los vigilantes ponen conos en medio de estos y paran a los dem\u00e1s autos para hacer que el transporte de carga mediana se orille a la derecha, al carril n\u00famero uno, para revisarlo.<\/p><p>\"Cuando esto pasa, se producen frenazos y choques; negocio redondo para ellos\", denuncia Loor. <\/p><p>Lo peor, los controles los hacen en una curva, a la bajada o subida de los puentes que une a Dur\u00e1n con Samborond\u00f3n. En carriles donde est\u00e1 permitido circular a 90 km por hora, de pronto hay que bajar radicalmente la velocidad porque a los agentes de la CTE se les ha ocurrido controlar a quienes s\u00ed tienen permitido pasar.<\/p><p>De hecho, el mi\u00e9rcoles \u00faltimo, durante media hora, no se ve un solo cami\u00f3n detenido; despu\u00e9s de pasar los papeles por sus manos, los agentes en La Puntilla los dejan continuar su marcha hacia Guayaquil o Dur\u00e1n, donde la competencia del tr\u00e1nsito no es de la CTE, donde esos mismos camiones no tienen problemas para circular.<\/p><p><b>\"Se supone que los miembros de la CTE deben velar por evitar los accidentes de tr\u00e1nsito, no ser los causantes de ellos<\/b>; es una tremenda imprudencia parar carros en una curva a la subida del puente de la Unidad Nacional\", se queja el dirigente ganadero Paul Olsen.<\/p><p>Su incomodidad es la misma que sienten cerca de 70.000 conductores de veh\u00edculos que cada d\u00eda transitan por este corredor entre Dur\u00e1n, Samborond\u00f3n y Guayaquil.<\/p><p><b>Y quienes circulan a pie o en bicicleta tampoco est\u00e1n libres de riesgos. <\/b>En otro video subido por Christian Orella se ve que <b>faltan tapas y barandas. Se las han robado.<\/b> \"La falta de mantenimiento en la ciclov\u00eda sentido Dur\u00e1n-Puntilla es un peligro para peatones y ciclistas\".<\/p>"},"content":[{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/portada-baches_629463_20220930064949.png","title":"El mantenimiento de los puentes es competencia del Ministerio de Transporte y Obras P\u00fablicas."},{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/whatsapp-image-2022-09-29-at-8-38_629257_20220929212212.jpg","title":"Justas de dilataci\u00f3n da\u00f1adas se observan en los puentes que unen a Dur\u00e1n con Samborond\u00f3n."},{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/whatsapp-image-2022-09-29-at-8-18_629264_20220929212213.jpg","title":"Imagen tomada por Paul Olsen donde se evidencia los controles de la CTE en plena curva del Puente en el tramo La Puntilla-Dur\u00e1n."}],"id":11},{"title":"Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n rechaza informe sobre Coca Codo Sinclair e Ina Papers, que fue presentado por Villavicencio","link":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/politica\/coca-codo-sinclair-hidroelectrica-DE3251353","guid":{"isPermaLink":"false","__text":"d8ee106e-af92-43c3-b5a4-e80986ed762d"},"pubDate":"Thu, 29 Sep 2022 19:42:29 GMT","source":{"url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/rss\/portada","__text":"Ecuavisa | \u00daltimas Noticias del Ecuador y del mundo hoy."},"category":[{"id":"17319","vn":"Ecv_Author","vid":"17183","__text":"Televistazo y Redacci\u00f3n"},{"id":"17341","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"Art\u00edculos"},{"id":"1258490","vn":"People","vid":"17611","__text":"Len\u00edn Moreno"},{"id":"4778834","vn":"People","vid":"17611","__text":"Fernando Villavicencio"},{"id":"15234508","vn":"People","vid":"17611","__text":"Ana Bel\u00e9n Cordero"},{"id":"20265087","vn":"People","vid":"17611","__text":"Bruno Segovia"},{"id":"29305753","vn":"People","vid":"17611","__text":"Pedro Velasco"},{"id":"4086319","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Sucumb\u00edos"},{"id":"7617817","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Napo"},{"id":"123216045","vn":"Usuarios_Ecuavisa","vid":"123216043","__text":"Abd\u00f3n Rodr\u00edguez"},{"id":"123919610","vn":"Tiempo","vid":"123919602","__text":"*1 hora"},{"id":"123922335","vn":"Sources","vid":"20213","__text":"Registro"},{"id":"130366994","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Coca Codo Sinclair"}],"description":{"readingtime":"83","__text":"<img src=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/portada_628857_20220929150456.jpg\"><p>El informe sobre las deficiencias en la <b>hidroel\u00e9ctrica Coca Codo Sinclair <\/b>y su relaci\u00f3n con el <b>caso Ina Papers<\/b>, que fue presentado por el presidente de la <b>Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n<\/b> de la <b>Asamblea Nacional<\/b>, <b>Fernando Villavicencio<\/b>, a sus compa\u00f1eros de mesa, no fue aprobado. <\/p><p>Se requer\u00edan al menos cinco votos para aprobar el informe, pero solo tres asamble\u00edstas estuvieron de acuerdo: Villavicencio, <b>Bruno Segovia<\/b> y <b>Pedro Velasco<\/b>.<\/p><p>Los otros seis parlamentarios que integran la mesa legislativa se abstuvieron o votaron en contra.<\/p><p> <\/p><p><b>Le puede interesar: <a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/coca-codo-sinclair-hidroelectrica-DF2315720\" target=\"_blank\">T\u00e9cnicos de EE.UU. inspeccionan obras para proteger la captaci\u00f3n de Coca Codo Sinclair<\/a><\/b><\/p><p>La vicepresidenta de la Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n,<b> Ana Bel\u00e9n Cordero<\/b> (CREO), quien se abstuvo, se\u00f1al\u00f3 que si se apoyaba el informe, podr\u00edan influir en un <b>arbitraje internacional<\/b> que tramita el caso. <\/p><p>\"Habr\u00e1 que esperar la ejecuci\u00f3n de ese laudo. No podemos seguir cargando arbitrajes internacionales, con laudos internacionales, que lo qu hacen esos laudos es ir en desmedro de los recursos de los ecuatorianos\", dijo Cordero.<\/p><p>De su lado, el asamble\u00edsta <b>Roberto Cuero<\/b> (<b>UNES<\/b>), quien vot\u00f3 en contra del informe, asegur\u00f3 que existe un plan de \"contingencia para ese problema\" y que adem\u00e1s \"hay una garant\u00eda\" para la hidroel\u00e9ctrica. Coincidi\u00f3 con Cordero en que el caso est\u00e1 siendo revisado en un litigio internacional.<\/p><p>El informe de Villavicencio mencionaba que la hidroel\u00e9ctrica tiene cerca de 17.000 fisuras.<\/p><p>Asimismo, indicaba el desv\u00edo de fondos de Sinohydro hacia la empresa <b>Ina Investment Corporation<\/b>, \"creada por el hermano de Len\u00edn Moreno\".<\/p><p>El informe recomendaba que el <b>Gobierno Nacional<\/b> no reciba la obra, no obstante, Villavicencio anunci\u00f3 que a pesar de la negativa presentar\u00e1 el informe a la <b>Fiscal\u00eda General del Estado<\/b> (FGE) para que realice las investigaciones correspondientes.<\/p><p>Este rev\u00e9s contra Villavicencio ocurre un d\u00eda despu\u00e9s de que informara que <b><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/politica\/villavicencio-dice-que-renunciara-a-la-presidencia-de-la-comision-de-fiscalizacion-HD3234797\" target=\"_blank\">renunciar\u00e1 a la presidencia de la Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n<\/a><\/b>.<\/p><p>La hidroel\u00e9ctrica Coca Codo Sinclair est\u00e1 ubicada entre las provincias de Napo y Sucumb\u00edos. Fue construida por la empresa china Sinohydro.<\/p><p>Se proyect\u00f3 que deber\u00eda producir m\u00e1s de 1.500 megavatios de energ\u00eda \"limpia y renovable\" y cubrir el 30 % de la demanda el\u00e9ctrica del pa\u00eds con un tiempo de vida \u00fatil de 50 a\u00f1os, sin embargo los problemas en la obra han estado latentes desde su edificaci\u00f3n.<\/p><p>En mayo de 2021 la Corporaci\u00f3n El\u00e9ctrica del Ecuador (Celec) present\u00f3 una demanda de arbitraje en contra de Sinohydro, como tambi\u00e9n a las empresas fiscalizadoras.<\/p>"},"content":[{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/portada_628857_20220929150456.jpg","title":"La hidroel\u00e9ctrica Coca Codo Sinclair est\u00e1 ubicada entre las provincias de Napo y Sucumb\u00edos."},{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/fiscalizacion_628805_20220929144232.jpg","title":"Los integrantes de la Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n sesionaron este jueves 29 de septiembre."}],"id":12},{"title":"La Procuradur\u00eda pide a juez que cobre reparaci\u00f3n a Alex Bravo","link":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/politica\/la-procuraduria-pide-a-juez-que-cobre-reparacion-a-alex-bravo-DF3250036","guid":{"isPermaLink":"false","__text":"9862f9d4-b067-408f-ab88-a808e3e6abb8"},"pubDate":"Thu, 29 Sep 2022 20:00:04 GMT","source":{"url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/rss\/portada","__text":"Ecuavisa | \u00daltimas Noticias del Ecuador y del mundo hoy."},"category":[{"id":"17353","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"Videos"},{"id":"18465","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Ecuador"},{"id":"10486839","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Procuradur\u00eda General del Estadao"},{"id":"130377417","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Alex Bravo"},{"id":"26422668","vn":"People","vid":"17611","__text":"Carlos Pareja Yannuzzelli"},{"id":"26471990","vn":"People","vid":"17611","__text":"\u00c1lex Bravo"},{"id":"66536557","vn":"Ecv_Author","vid":"17183","__text":"Redacci\u00f3n y Televistazo"},{"id":"124997391","vn":"Sources","vid":"20213","__text":"Televistazo"}],"description":{"readingtime":"44","__text":"<img src=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/9e3b5ca74b1aa65e978fcca98f425a3607fe2a_628615_20220929145224.jpg\"><p>Tras conocer que el exgerente de petroecuador <b><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/alex-bravo-ya-esta-en-libertad-aunque-el-estado-no-recupero-el-perjuicio-por-sobornos-en-su-paso-por-petroecuador-YB3223122\" target=\"_blank\">Alex Bravo<\/a><\/b> sali\u00f3 de prisi\u00f3n, el procurador general del estado, <b>\u00cd\u00f1igo Salvador<\/b>, envi\u00f3 un escrito al <b>juez<\/b> de <b>Santo Domingo<\/b> que le concedi\u00f3 el beneficio, para que le ordene <b>pagar<\/b> la <b>millonaria indemnizaci\u00f3n<\/b> que <b>adeuda<\/b> por la trama de <b>corrupci\u00f3n<\/b> en la <b>estatal petrolera.<\/b><\/p><p>Procuradur\u00eda General del Estado al juez <b>Jos\u00e9 Guzm\u00e1n<\/b>: <i>\"...habi\u00e9ndose concedido el r\u00e9gimen semiabierto al sentenciado Alex Bravo, su autoridad debe disponer que este cumpla con el pago de la reparaci\u00f3n integral a favor del Estado ecuatoriano...\"<\/i><\/p><p>Adem\u00e1s, en el oficio cita el <b>C\u00f3digo Integral Penal<\/b>: <i>\"En caso de probarse que no cumpli\u00f3 con el pago de la reparaci\u00f3n se informar\u00e1 a la Fiscal\u00eda para que inicie la acci\u00f3n penal por el delito de incumplimiento de decisi\u00f3n leg\u00edtima de autoridad...\"<\/i><\/p><p>El problema es que en la sentencia con el monto m\u00e1s alto de pago, el tribunal a\u00fan no determina la cifra para <b>Bravo<\/b>, <b>Carlos Pareja<\/b> <b>Yannuzzelli<\/b> y los <b>dem\u00e1s sentenciados.<\/b><\/p><p><b><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/politica\/procuraduria-identifica-3-nuevos-inmuebles-a-nombre-de-alex-bravo-y-solicito-el-embargo-de-los-mismos-ED1261446\" target=\"_blank\">Lea tambi\u00e9n: Procuradur\u00eda identifica 3 nuevos inmuebles a nombre de \u00c1lex Bravo y solicit\u00f3 el embargo de los mismos<\/a><\/b><\/p><p>El estado adem\u00e1s persigue otros <b>6 millones de d\u00f3lares<\/b> de Alex Bravo y m\u00e1s implicados, que est\u00e1n<b> congelados<\/b> en <b>Panam\u00e1.<\/b><\/p>"},"content":{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/9e3b5ca74b1aa65e978fcca98f425a3607fe2a_628615_20220929145224.jpg","title":"Foto: Internet"},"id":13},{"title":"14 de los 19 \"chonekillers\" detenidos en Guayas son procesados por delincuencia organizada","link":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/cronicaroja\/guayaquil-detenidos-chonekillers-fiscalia-policia-HN3249898","guid":{"isPermaLink":"false","__text":"d801e0d7-930a-4bac-996d-5ecae2e6c160"},"pubDate":"Thu, 29 Sep 2022 17:46:58 GMT","source":{"url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/rss\/portada","__text":"Ecuavisa | \u00daltimas Noticias del Ecuador y del mundo hoy."},"category":[{"id":"17185","vn":"Ecv_Author","vid":"17183","__text":"Abd\u00f3n Rodr\u00edguez"},{"id":"17341","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"Art\u00edculos"},{"id":"17447","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"Nacional"},{"id":"18537","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Guayaquil"},{"id":"78529097","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Chonekillers"},{"id":"123216045","vn":"Usuarios_Ecuavisa","vid":"123216043","__text":"Abd\u00f3n Rodr\u00edguez"},{"id":"123919606","vn":"Tiempo","vid":"123919602","__text":"30 min"},{"id":"125542440","vn":"Sources","vid":"20213","__text":"Redacci\u00f3n"}],"description":{"readingtime":"59","__text":"<img src=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/2022092830144-gye-captura-chone-killer_628427_20220929124700.jpg\"><p>Un d\u00eda despu\u00e9s que la <b>Polic\u00eda Nacional<\/b> informara sobre la detenci\u00f3n de 19 presuntos integrantes de la organizaci\u00f3n criminal <b>Chonekillers<\/b>, a quienes se les atribu\u00eda al menos 30 asesinatos, la <b>Fiscal\u00eda General del Estado<\/b> (FGE) dio a conocer que a 14 se los procesar\u00e1 penalmente por el delito de <b>delincuencia organizada<\/b>.<\/p><p>En un comunicado difundido la ma\u00f1ana de este jueves 29 de septiembre, la FGE no se refiri\u00f3, en lo absoluto, a los otros cinco aprehendidos. <\/p><p>Una fuente de la FGE confirm\u00f3 a <b>Ecuavisa.com<\/b> que pese a que la <b>Polic\u00eda Nacional<\/b> indic\u00f3 que eran 19 los capturados, 14 estar\u00edan vinculados a dos casos atroces: el de los <b><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/cronicaroja\/hallan-dos-cuerpos-colgados-de-un-paso-peatonal-en-duran-XE1336473\" target=\"_blank\">dos cuerpos colgados en un puente peatonal de Dur\u00e1n<\/a><\/b> y el del <b><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ambulancia-atacada-por-sicarios-en-duran-mueren-conductor-paramedico-y-paciente-BD1656232\" target=\"_blank\">ataque contra una ambulancia<\/a><\/b>, en la v\u00eda Dur\u00e1n-Boliche, en el que murieron tres personas.<\/p><p>\"Los otros cinco detenidos fueron por otro caso, que lleva otro fiscal\", dijo la misma fuente a Ecuavisa.com. <\/p><p>Con respecto a los 14 procesados, la FGE detall\u00f3 que siete ya estaban presos (entre ellos un venezolano) en la <b>Penitenciar\u00eda del Litoral<\/b>, y que a los otros siete se les dict\u00f3 prisi\u00f3n preventiva.<\/p><p>Por otra parte, la FGE se\u00f1al\u00f3 que a los 14 se los procesar\u00e1 por el delito de \"delincuencia organizada para cometer sicariato, tr\u00e1fico de armas, tenencia de explosivos, tr\u00e1fico de sustancias catalogadas sujetas a fiscalizaci\u00f3n, entre otros, teniendo como centros de operaci\u00f3n las ciudades de Guayaquil y Dur\u00e1n\".<\/p><p>Durante los operativos ejecutados este mi\u00e9rcoles, las autoridades decomisaron adem\u00e1s un<b> veh\u00edculo de alta gama<\/b>, <b>dinero en efectivo<\/b>, <b>marihuana<\/b>, <b>coca\u00edna<\/b>, <b>balanzas digitales<\/b>, <b>una pistola<\/b>, <b>cartuchos<\/b> y <b>vainas<\/b>.<\/p><p>\"Todo fue ingresado en cadenada de custodia de la <b>Polic\u00eda Judicial<\/b>\", acot\u00f3 la FGE.<\/p><p><br \/><\/p><p><br \/><\/p>"},"content":{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/2022092830144-gye-captura-chone-killer_628427_20220929124700.jpg","title":"A los detenidos se les atribuy\u00f3 al menos 30 asesinatos."},"id":14},{"title":"Mujer es asesinada afuera de una escuela, en el noroeste de Guayaquil","link":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/cronicaroja\/mujer-asesinada-horizontes-fortin-JX3246579","guid":{"isPermaLink":"false","__text":"4f0690bf-1030-4796-b1b1-5c1aed6b7e04"},"pubDate":"Thu, 29 Sep 2022 13:32:28 GMT","source":{"url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/rss\/portada","__text":"Ecuavisa | \u00daltimas Noticias del Ecuador y del mundo hoy."},"category":[{"id":"17311","vn":"Ecv_Author","vid":"17183","__text":"Redacci\u00f3n"},{"id":"17341","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"Art\u00edculos"},{"id":"18537","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Guayaquil"},{"id":"4107241","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Asesinatos"},{"id":"123216045","vn":"Usuarios_Ecuavisa","vid":"123216043","__text":"Abd\u00f3n Rodr\u00edguez"},{"id":"123919606","vn":"Tiempo","vid":"123919602","__text":"30 min"},{"id":"123922335","vn":"Sources","vid":"20213","__text":"Registro"}],"description":{"readingtime":"50","__text":"<img src=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/escuela-6s7d_628055_20220929083229.jpg\"><p>Una mujer que acababa de dejar a su hijo en la escuela fue asesinada dentro de un veh\u00edculo, en <b>Horizontes del Fort\u00edn<\/b>, en el noroeste de <b>Guayaquil<\/b>.<\/p><p>La mujer fue acribillada la ma\u00f1ana de este jueves 29 de septiembre afuera de la Unidad Educativa 3 de Diciembre.<\/p><p>De manera preliminar, se inform\u00f3 que los sicarios fueron cuatro hombres que se movilizaban en dos motocicletas. Los asesinos habr\u00edan disparado <b>al menos 10 veces<\/b>.<\/p><p>Una de las balas tambi\u00e9n alcanz\u00f3 a la directora de la instituci\u00f3n, que a esa hora estaba recibiendo a los estudiantes. Esta \u00faltima fue trasladada a una <b>casa de salud<\/b>.<\/p><p>Inmediatamente despu\u00e9s del crimen, decenas de padres llegaban a la escuela para retirar a los menores, muchos de ellos conmocionados por la fatal escena.<\/p><p>Las clases fueron suspendidas en la instituci\u00f3n educativa, al menos por hoy. <\/p><p>Con respecto a la v\u00edctima mortal, la polic\u00eda la identific\u00f3 como Alexandra Tacuri, ten\u00eda 35 a\u00f1os aproximadamente y registraba antecedentes penales.<\/p><p>Horizontes del Fort\u00edn pertenece al <b>Distrito Nueva Prosperina<\/b>, el m\u00e1s violento de la <b>Zona 8<\/b> (Guayaquil, Dur\u00e1n y Samborond\u00f3n), en las \u00faltimas semanas. <\/p><p>Hace dos semanas, en un primer balance sobre el estado de excepci\u00f3n que rige en la Zona 8 desde el 14 de agosto pasado, la polic\u00eda reconoci\u00f3 que los cr\u00edmenes no hab\u00edan disminuida<b><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/estado-excepcion-asesinatos-guayaquil-NM3086384\" target=\"_blank\"> ni en Nueva Prosperina ni en otros tres distritos: Portete, Progreso y Dur\u00e1n<\/a><\/b>.<\/p><p>La Zona 8, en total, tiene 12 distritos.<\/p>"},"content":{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/escuela-6s7d_628055_20220929083229.jpg","title":"La mujer fue acribillada la ma\u00f1ana de este jueves 29 de septiembre afuera de la Unidad Educativa 3 de Diciembre."},"id":15},{"title":"Goleadores hist\u00f3ricos de la 'Tri' opinan sobre la crisis de gol y la 'sequ\u00eda' de Enner Valencia","link":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/deportes\/nacional\/goleadores-historicos-de-la-tri-opinan-sobre-la-crisis-de-gol-y-la-sequia-de-enner-valencia-KX3246837","guid":{"isPermaLink":"false","__text":"8d80f5e4-2cea-48bf-b621-af621bb6864f"},"pubDate":"Thu, 29 Sep 2022 18:40:03 GMT","source":{"url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/rss\/portada","__text":"Ecuavisa | \u00daltimas Noticias del Ecuador y del mundo hoy."},"category":[{"id":"17307","vn":"Ecv_Author","vid":"17183","__text":"Kevin Verdezoto"},{"id":"17341","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"Art\u00edculos"},{"id":"120938197","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"La selecci\u00f3n"},{"id":"17925","vn":"People","vid":"17611","__text":"Enner Valencia"},{"id":"15999338","vn":"People","vid":"17611","__text":"Alex Aguinaga"},{"id":"51560912","vn":"People","vid":"17611","__text":"Selecci\u00f3n Ecuador"},{"id":"60277546","vn":"People","vid":"17611","__text":"Mundial 2022"},{"id":"18815","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Qatar"},{"id":"8319787","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"La Tri"},{"id":"11495709","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Selecci\u00f3n Ecuador"},{"id":"70899185","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Enner Valencia"},{"id":"123216053","vn":"Usuarios_Ecuavisa","vid":"123216043","__text":"Kevin Verdezoto"},{"id":"123919612","vn":"Tiempo","vid":"123919602","__text":"*1 d\u00eda"},{"id":"125197464","vn":"Sources","vid":"20213","__text":"Kevin Verdezoto"}],"description":{"readingtime":"104","__text":"<img src=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/portada-ecuador-goleadores_628077_20220929084839.png\"><p><b>Enner Valencia y la selecci\u00f3n de Ecuador<\/b> pasan por una crisis de gol, la 'Tri' <b>no pudo anotar un tanto<\/b> en sus dos \u00faltimos amistosos pensando en el <b>Mundial,<a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/deportes\/internacional\/ecuador-perdona-a-arabia-saudita-y-empata-sin-goles-HM3187786\" target=\"_blank\"> 0-0 ante Arabia Saudita <\/a>y <a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/deportes\/nacional\/ecuador-empato-0-0-ante-japon-en-su-ultimo-partido-amistoso-JX3213803\" target=\"_blank\">Jap\u00f3n.<\/a><\/b><\/p><p>La opini\u00f3n p\u00fablica cuestiona al atacante del <b>Fenerbache de Turqu\u00eda,<\/b> donde s\u00ed vive una regularidad con el gol, pero con Ecuador no anota desde el \u00faltimo partido de<b> Eliminatorias ante Argentina<\/b>, en un rebote luego de fallar un penal.<\/p><p>Enner, due\u00f1o de <b>35 goles en 74 partidos, <\/b>llega con una sequ\u00eda previo al Mundial de Qatar, pero <b>\u00bfQu\u00e9 dicen los goleadores hist\u00f3ricos de Ecuador sobre su momento?<\/b><\/p><p><b>Carlos Tenorio, \u00c1lex Aguinaga y Eduardo 'Tanque' Hurtado <\/b>tienen palabra autorizada para hablar sobre goles en Ecuador.<\/p><p>El <b>'Demoledor<\/b>' fue una de las figuras del <b>Mundial 2006,<\/b> donde anot\u00f3 2 goles en 3 partidos disputados.<\/p><p>Aguinaga est\u00e1 en el<b> top 5 de los goleadores de la 'Tri' con 23 tantos,<\/b> sin ser '9' de \u00e1rea, por lo que es un especialista a la hora de hablar de definici\u00f3n.<\/p><p>Finalmente, el tercer m\u00e1ximo goleador en la historia de la 'Tri', <b>Eduardo 'Tanque' Hurtado con 26 goles,<\/b> dio su opini\u00f3n a ecuavisa.com sobre Enner y el gol ecuatoriano:<\/p><p>Problema de gol: \"<b>Enner Valencia no es un '9'<\/b> neto, <b>Michael Estrada<\/b> no est\u00e1 bien, creo que <b>Gustavo Alfaro<\/b> puede probar con otros delanteros m\u00e1s all\u00e1 que no hay tiempo, hay nombres en el f\u00fatbol ecuatoriano, <b>Jhon Jairo Cifuentes, Leonardo Campana y Roberto Ord\u00f3\u00f1ez<\/b>, no tenemos tiempo para esperar... eso no quiere decir que Enner salga, pero le va mejor con otro delantero junto a \u00e9l\"<\/p><p>Cr\u00edticas sobre Enner: \"<b>Enner es un referente<\/b>, a esta altura de su vida \u00e9l tiene la capacidad de salir de la mala racha, est\u00e1 rodeado de un buen grupo y un entrenador que lo respalda, yo creo que Enner es un gran<b> jugador y mentalmente fuerte<\/b>...\"<\/p><p>Problema de gol: \"<b>El problema es de equipo,<\/b> esto no es de echarle la culpa a los delanteros, si nosotros como delanteros, no trabajan en conjunto y sobre todo para nosotros, ser\u00e1 complicado\"<\/p><p><b>Cr\u00edticas sobre Enner:<\/b> \"Los goleadores y el arquero tenemos que ser fuertes mentalmente, es una posici\u00f3n en la que puedes hacer todo bien durante todo el partido, pero si al final fallas eres el peor, <b>Enner <\/b>es fuerte mentalmente, est\u00e1 donde est\u00e1 por su capacidad y su mentalidad, es nuestro m\u00e1ximo goleador. Su experiencia en <b>Ecuador,<\/b> <b>M\u00e9xico, Inglaterra, Mundial y Turqu\u00eda<\/b> habla de su capacidad. Me gustar\u00eda ver a Jordy Caicedo junto a <b>Enner Valencia<\/b>, Enner es un goleador pero necesita de otro delantero a su lado\".<\/p><p> <\/p><p><b>Tema Enner: <\/b>\"Hay que analizar los momentos, y si hay que criticar se lo hace, pero no por eso hay que matarlo,<b> hay que ver qu\u00e9 le puede faltar, los movimientos, las herramientas<\/b>... sobre el tiro penal es una situaci\u00f3n que puedes fallar, pero decir que no es un buen jugador o que no tiene capacidad, se les olvida que es un goleador, esperemos que en el<b> Mundial pueda demostrar<\/b>\".<\/p>"},"content":{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/portada-ecuador-goleadores_628077_20220929084839.png","title":"\u00c1lex Aguinaga, Eduardo Hurtado, y Carlos Tenorio, figuras hist\u00f3ricas de la selecci\u00f3n ecuatoriana de f\u00fatbol."},"id":16},{"title":"Reportera en EE.UU. protege micr\u00f3fono con un preservativo mientras informaba sobre hurac\u00e1n Ian","link":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/tendencias\/curiosidades\/reportera-florida-condon-ian-BB3245366","guid":{"isPermaLink":"false","__text":"427a1718-6ee4-487e-9908-1f67c7933480"},"pubDate":"Thu, 29 Sep 2022 12:46:09 GMT","source":{"url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/rss\/portada","__text":"Ecuavisa | \u00daltimas Noticias del Ecuador y del mundo hoy."},"category":[{"id":"17199","vn":"Ecv_Author","vid":"17183","__text":"EFE"},{"id":"17341","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"Art\u00edculos"},{"id":"17447","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"Nacional"},{"id":"18477","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Estados Unidos"},{"id":"18503","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Florida"},{"id":"123216045","vn":"Usuarios_Ecuavisa","vid":"123216043","__text":"Abd\u00f3n Rodr\u00edguez"},{"id":"123919604","vn":"Tiempo","vid":"123919602","__text":"20 min"},{"id":"123922339","vn":"Sources","vid":"20213","__text":"Agencia"},{"id":"128896089","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Hurac\u00e1n Ian"}],"description":{"readingtime":"110","__text":"<img src=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/preservativo_627994_20220929074611.jpg\"><p>Una periodista de televisi\u00f3n en el sur de <b>Florida <\/b>(<b>EE.UU.<\/b>) caus\u00f3 revuelo en <b>redes sociales <\/b>cuando este mi\u00e9rcoles 28 de septiembre transmit\u00eda en directo la llegada del <b>hurac\u00e1n Ian<\/b> a la costa oeste del estado al cubrir su micr\u00f3fono con un cond\u00f3n, para \"proteger el equipo\", seg\u00fan dijo.<\/p><p><b>Kyla Galer<\/b>, reportera y presentadora de <b>NBC2<\/b>, el canal local de esta cadena en <b>Fort Myers<\/b>, donde este mi\u00e9rcoles toc\u00f3 tierra Ian, transmiti\u00f3 desde un exterior en directo y con un preservativo cubriendo su micr\u00f3fono, por lo que varios televidentes comenzaron a enviarle mensajes en redes sociales.<\/p><p>Galer estaba informando sobre la llegada del hurac\u00e1n Ian desde un estacionamiento en Fort Myers, precisamente en la zona donde toc\u00f3 tierra el poderoso <b>hurac\u00e1n de categor\u00eda 4<\/b>, cuando los espectadores al parecer \"se distrajeron\" con la cobertura de goma transparente de su micr\u00f3fono y escribieron inmediatamente en las <b>redes sociales<\/b>.<\/p><p>\"NBC 2 practicando informes de micr\u00f3fono seguros durante el hurac\u00e1n Ian\", tuite\u00f3 un espectador.<\/p><p><b>Le puede interesar: <a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/internacional\/con-vientos-de-250-kilometros-por-hora-ian-se-acerca-a-la-costa-oeste-de-florida-GH3229459\" target=\"_blank\">Con vientos de 250 kil\u00f3metros por hora, Ian se acerca a la costa oeste de Florida<\/a><\/b><\/p><p>En sus perfiles de <b>Instagram <\/b>y <b>Facebook<\/b>, la periodista respondi\u00f3:<\/p><p>\"Mucha gente pregunta qu\u00e9 hay en mi micr\u00f3fono. Es lo que crees que es, es un preservativo. Ayuda a proteger el equipo. No puedes mojar estos micr\u00f3fonos. Hay mucho viento y mucha lluvia, as\u00ed que tenemos que hacer lo que tenemos que hacer y eso es poner un cond\u00f3n en el micr\u00f3fono\", sostuvo la presentadora.<\/p><p>Su colega <b>Jeff Butera<\/b>, de la cadena <b>ABC7<\/b>, quien tambi\u00e9n cubr\u00eda la llegada del hurac\u00e1n, se sum\u00f3 en <b>Twitter<\/b> diciendo:<br \/><\/p><p>\"Practicamos informes seguros de huracanes. S\u00ed, es un cond\u00f3n. Nada mejor para impermeabilizar un micr\u00f3fono. Mi colega de Waterman Broadcasting @kylagaler ha estado respondiendo muchas preguntas, jaja. Momento de ligereza en esta desagradable tormenta\".<br \/><\/p><p>Galer ha estado cubriendo en las \u00faltimas horas los preparativos para la llegada de Ian a Florida desde Fort Myers, <b>Sarasota<\/b> y <b>Cape Coral<\/b>, la zona donde este mi\u00e9rcoles Ian toc\u00f3 tierra tras dejar devastada la regi\u00f3n oeste de <b>Cuba<\/b>.<br \/><\/p><p>\"Esto es realmente serio. Si est\u00e1s bajo una evacuaci\u00f3n obligatoria esc\u00fachalo y hazlo ahora!!! \u00a1No esperes! Estamos en cobertura continua para asegurarnos de que el suroeste de Florida est\u00e9 a salvo\", alert\u00f3 Galer ayer ante la llegada del hurac\u00e1n.<br \/><\/p><p>El poderoso hurac\u00e1n Ian alcanz\u00f3 tierra este mi\u00e9rcoles en la costa oeste de Florida con <b>vientos m\u00e1ximos sostenidos de 240 km\/h<\/b>, y se esperan todav\u00eda<b> inundaciones <\/b>y marejadas \"catastr\u00f3ficas\" en partes de esta franja costera de cara al <b>Golfo de M\u00e9xico<\/b>.<br \/><\/p><p>Hasta ahora no se inform\u00f3 de v\u00edctimas en la zona del impacto, pero en los <b>Cayos de Florida<\/b>, al sur del estado, se busca a una veintena de \"balseros\" cubanos que iban a bordo de una embarcaci\u00f3n que naufrag\u00f3 en medio del fuerte oleaje provocado por el hurac\u00e1n.<br \/><\/p><p>De acuerdo al <b>Centro Nacional de Huracanes<\/b> (NHC, por su sigla en ingl\u00e9s) de EE.UU., el ojo del hurac\u00e1n toc\u00f3 tierra sobre las 14:05 (hora de Ecuador continental) cerca de Cayo Costa, una isla de barrera frente a la sure\u00f1a localidad de <b>Fort Myers<\/b>, a m\u00e1s de 100 kil\u00f3metros al sur de<b> Tampa<\/b>, donde a\u00fan est\u00e1n bajo alerta de inundaciones en localidades costeras por la marejada cicl\u00f3nica.<br \/><\/p>"},"content":{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/preservativo_627994_20220929074611.jpg","title":"Captura de video divulgada este mi\u00e9rcoles por Kyla Galer, reportera y presentadora de NBC2."},"id":17},{"title":"Ecuador suma 120 casos de viruela del mono, 74 est\u00e1n en aislamiento","link":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/viruela-mono-ecuador-casos-DB3245225","guid":{"isPermaLink":"false","__text":"44377d2b-58a6-46c0-86ad-728ea3e14c5c"},"pubDate":"Thu, 29 Sep 2022 12:19:04 GMT","source":{"url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/rss\/portada","__text":"Ecuavisa | \u00daltimas Noticias del Ecuador y del mundo hoy."},"category":[{"id":"17199","vn":"Ecv_Author","vid":"17183","__text":"EFE"},{"id":"17341","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"Art\u00edculos"},{"id":"17447","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"Nacional"},{"id":"18465","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Ecuador"},{"id":"86117770","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"viruela del mono"},{"id":"123216045","vn":"Usuarios_Ecuavisa","vid":"123216043","__text":"Abd\u00f3n Rodr\u00edguez"},{"id":"123919604","vn":"Tiempo","vid":"123919602","__text":"20 min"},{"id":"123922339","vn":"Sources","vid":"20213","__text":"Agencia"}],"description":{"readingtime":"45","__text":"<img src=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/viruela-del-monis-89d_627964_20220929071906.png\"><p>El Gobierno Nacional inform\u00f3 que ha registrado 120 casos de<b> viruela del mono <\/b>en el pa\u00eds, 74 de los cuales se encuentran en un proceso de <b>aislamiento <\/b>para evitar la propagaci\u00f3n del contagio.<\/p><p>El <b>Ministerio de Salud P\u00fablica<\/b> (MSP), en un comunicado, precis\u00f3 que 42 pacientes ya han recibido el alta m\u00e9dica tras superar el cuadro infeccioso, una persona se encuentra hospitalizada y solo <b><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/paciente-con-viruela-del-mono-y-otras-patologias-muere-en-ecuador-DA2471612\" target=\"_blank\">una ha fallecido con el mal<\/a><\/b>, pero por causa de otra enfermedad adquirida.<\/p><p>Adem\u00e1s, 178 personas que han mantenido contactos con personas contagiadas han sido puestas en<b> cercos epidemiol\u00f3gicos<\/b> para observar la evoluci\u00f3n y evitar una eventual propagaci\u00f3n.<\/p><p>La provincia de <b>Guayas <\/b>es la que m\u00e1s casos concentra (46), seguida de <b>Pichincha <\/b>(37), <b>Azuay<\/b> (16), <b>El Oro<\/b> (4), <b>Imbabura<\/b> (3); <b>Santa Elena<\/b>, <b>Tungurahua<\/b>, <b>Loja<\/b>, <b>Manab\u00ed<\/b> (2); <b>Ca\u00f1ar<\/b>, <b>Los R\u00edos<\/b>,<b> Zamora Chinchipe<\/b>, <b>Sucumb\u00edos<\/b>,<b> Cotopaxi <\/b>y<b> Esmeraldas<\/b> (1).<\/p><p>El MSP recomend\u00f3 a la poblaci\u00f3n acudir al centro de atenci\u00f3n sanitaria m\u00e1s cercano cuando haya la sospecha de haber contra\u00eddo la enfermedad, cuyos s\u00edntomas son, entre otros, sarpullidos en la piel, fiebre, dolor de cabeza e inflamaci\u00f3n de ganglios.<\/p><p>Tambi\u00e9n recomend\u00f3 medidas de bioprotecci\u00f3n como el lavado permanente de manos y el uso de mascarillas cuando se sospeche el contagio y en sitios de alta concentraci\u00f3n de personas.<\/p>"},"content":{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/viruela-del-monis-89d_627964_20220929071906.png","title":"178 personas que han mantenido contactos con personas contagiadas han sido puestas en cercos epidemiol\u00f3gicos."},"id":18},{"title":"Video capta la ca\u00edda de una ni\u00f1a de un taxi con la puerta mal cerrada en la Perimentral; se salv\u00f3 de ser atropellada","link":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/video-capta-la-caida-de-una-nina-de-un-taxi-con-la-puerta-mal-cerrada-en-la-perimentral-se-salvo-de-ser-atropellada-IA3244129","guid":{"isPermaLink":"false","__text":"a84569a8-0992-44ff-8b6c-3fc0e8f06b70"},"pubDate":"Thu, 29 Sep 2022 16:10:00 GMT","source":{"url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/rss\/portada","__text":"Ecuavisa | \u00daltimas Noticias del Ecuador y del mundo hoy."},"category":[{"id":"17311","vn":"Ecv_Author","vid":"17183","__text":"Redacci\u00f3n"},{"id":"17341","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"Art\u00edculos"},{"id":"18537","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Guayaquil"},{"id":"93484748","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"accidentes"},{"id":"123216067","vn":"Usuarios_Ecuavisa","vid":"123216043","__text":"Marco Carrasco"},{"id":"123919604","vn":"Tiempo","vid":"123919602","__text":"20 min"},{"id":"123922335","vn":"Sources","vid":"20213","__text":"Registro"}],"description":{"readingtime":"47","__text":"<img src=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/nin-a_627825_20220928230822.jpg\"><p>Un video difundido en redes sociales deja ver las consecuencias de viajar en un veh\u00edculo sin cintur\u00f3n de seguridad y con la puerta mal cerrada. <b>Una ni\u00f1a cay\u00f3 de un taxi cuando sal\u00eda del intercambiador de la v\u00eda Perimentral<\/b> hacia el sector de Los Ceibos, en el oeste de Guayaquil. <\/p><p>El hecho se registr\u00f3 a las 10:47 del pasado martes, 27 de septiembre, pero reci\u00e9n se difundi\u00f3 la noche de este mi\u00e9rcoles. El momento de susto qued\u00f3 grabado por la c\u00e1mara de un veh\u00edculo que ven\u00eda detr\u00e1s del taxi. <\/p><p><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/al-menos-seis-personas-mueren-al-dia-en-siniestros-de-transito-en-ecuador-EF3142035\" target=\"_blank\">Al menos seis personas mueren al d\u00eda en siniestros de tr\u00e1nsito en Ecuador<\/a><\/p><p>All\u00ed se observa que en plena curva y de bajada la peque\u00f1a ni\u00f1a sale despedida por la puerta izquierda del taxi y queda en medio de los dos carriles. Un veh\u00edculo que iba al lado y otro que iba atr\u00e1s, ambos a velocidad moderada, pudieron frenar y evitar arrollarla. <\/p><p>Luego se observa a una persona aparecer con vestimenta blanca, como de alg\u00fan servicio m\u00e9dico, y la recoge del pido, mientras unos adultos que iban con ella en el taxi se acercaban desesperados. <\/p><p>No se conoce el estado de salud de la menor, pero en el video aparentemente no se ven heridas graves. <\/p><p><br \/><\/p>"},"content":{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/nin-a_627825_20220928230822.jpg","title":"Captura de pantalla de video que capt\u00f3 el accidente en la Perimetral, en Guayaquil."},"id":19},{"title":"No se cumplir\u00e1 la meta de vacunaci\u00f3n planteada por el Gobierno","link":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/no-se-cumplira-la-meta-de-vacunacion-planteada-por-el-gobierno-GD3243822","guid":{"isPermaLink":"false","__text":"fb01a0e7-5ac2-444b-93cf-8b7fe93d6b71"},"pubDate":"Thu, 29 Sep 2022 02:18:30 GMT","source":{"url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/rss\/portada","__text":"Ecuavisa | \u00daltimas Noticias del Ecuador y del mundo hoy."},"category":[{"id":"17311","vn":"Ecv_Author","vid":"17183","__text":"Redacci\u00f3n"},{"id":"17341","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"Art\u00edculos"},{"id":"17497","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Covid-19"},{"id":"1661993","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Quito vacunaci\u00f3n"},{"id":"11461436","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"vacunas"},{"id":"14426126","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Vacunaci\u00f3n"},{"id":"18465","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Ecuador"},{"id":"123216063","vn":"Usuarios_Ecuavisa","vid":"123216043","__text":"Daniela Maggi"},{"id":"123919604","vn":"Tiempo","vid":"123919602","__text":"20 min"},{"id":"123922335","vn":"Sources","vid":"20213","__text":"Registro"}],"description":{"readingtime":"44","__text":"<img src=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/argentina-y-ecuador-fortalecen-sus-pla_627663_20220928213547.jpg\"><p>Expertos advierten que aunque el contagio del virus no se ha acelerado, las secuelas que deja la <b>enfermedad<\/b> ya causan preocupaci\u00f3n. A la par, pocos son quienes se han planteado completar el esquema de <b>vacunaci\u00f3n<\/b> , que incluye las dosis de refuerzo.<\/p><p>Eduardo Dulcei, que acudi\u00f3 a <b>vacunarse<\/b>, dice que opta por esa opci\u00f3n porque est\u00e1 consciente que el virus no se ha desaparecido. Diego Rold\u00e1n tambi\u00e9n se vacun\u00f3 y dijo que esa es la manera de proteger a la <b>familia<\/b>.<\/p><p>Esto, a pesar de que el <b>Ministerio de Salud<\/b> adquiri\u00f3 m\u00e1s vacunas, hasta el 6 de septiembre se hab\u00edan adquirido 403.601.<\/p><p>Lea: <a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/quito-conozca-los-puntos-de-vacunacion-para-esta-semana-IY3133846\" target=\"_blank\">Quito: conozca los puntos de vacunaci\u00f3n para esta semana<\/a><\/p><p>La apat\u00eda de los ciudadanos muestra que el Gobierno no cumplir\u00e1 con la<b> nueva meta<\/b> que se hab\u00eda planteado de vacunar con la primera dosis de refuerzo al 90% de la poblaci\u00f3n hasta este viernes, 30 de septiembre.<\/p><p>Por ahora solo el 43% se ha colocado la tercera dosis, es decir, <b>7 millones 200 mil personas<\/b>. La segunda dosis de refuerzo registra un n\u00famero a\u00fan menor: algo mas de 2 millones.<br \/><\/p><p>\"Deja entrever que el mensaje de la autoridad no ha sido consistente\" dice el doctor especialista en el tema, Enrique Ter\u00e1n.<\/p>"},"content":{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/argentina-y-ecuador-fortalecen-sus-pla_627663_20220928213547.jpg","title":"La vacunaci\u00f3n es considerada la mejor herramienta para vencer la pandemia."},"id":20},{"title":"Caso Bernal: Fiscal\u00eda realiz\u00f3 96 diligencias, pero no explica por qu\u00e9 tard\u00f3 en pedir la captura de Germ\u00e1n C\u00e1ceres","link":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/caso-bernal-fiscalia-realizo-96-diligencias-pero-no-explica-por-que-tardo-en-pedir-la-captura-de-german-caceres-HC3242977","guid":{"isPermaLink":"false","__text":"2f2eb061-f00b-4577-8316-32ea68e5e595"},"pubDate":"Thu, 29 Sep 2022 00:55:34 GMT","source":{"url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/rss\/portada","__text":"Ecuavisa | \u00daltimas Noticias del Ecuador y del mundo hoy."},"category":[{"id":"17341","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"Art\u00edculos"},{"id":"18465","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Ecuador"},{"id":"18819","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Quito"},{"id":"2707162","vn":"People","vid":"17611","__text":"Diana Salazar"},{"id":"10982714","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Fiscal\u00eda"},{"id":"128169734","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"caso Mar\u00eda Bel\u00e9n Bernal"},{"id":"70993774","vn":"Ecv_Author","vid":"17183","__text":"Marco Carrasco"},{"id":"123216067","vn":"Usuarios_Ecuavisa","vid":"123216043","__text":"Marco Carrasco"},{"id":"123919610","vn":"Tiempo","vid":"123919602","__text":"*1 hora"},{"id":"123922337","vn":"Sources","vid":"20213","__text":"Propio"}],"description":{"readingtime":"149","__text":"<img src=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/2022092129041-uio-bernal-casitagua_627381_20220928191723.jpg\"><p>Para informar qu\u00e9 hizo la Fiscal\u00eda en relaci\u00f3n al<b> <\/b><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/cronicaroja\/caso-maria-belen-bernal-asi-fue-como-la-policia-determino-donde-estaba-enterrado-el-cuerpo-IM3178794\" target=\"_blank\">femicidio de Mar\u00eda Bel\u00e9n Bernal<\/a>, la m\u00e1xima autoridad de la entidad, Diana Salazar, compareci\u00f3 v\u00eda telem\u00e1tica este mi\u00e9rcoles, 28 de septiembre, ante el pleno de la Asamblea Nacional.<\/p><p>Salazar expuso una l\u00ednea de tiempo \"detallada\", seg\u00fan ella,<b> pero no mencion\u00f3 por qu\u00e9 el fiscal del caso se tard\u00f3 tanto en pedir la captura del<\/b> <b>principal sospechoso del crimen, el teniente Germ\u00e1n C\u00e1ceres<\/b>.<\/p><p><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/cronicaroja\/caso-maria-belen-bernal-esto-dijo-german-caceres-en-su-version-ante-la-fiscalia-YC3141515\" target=\"_blank\">Caso Mar\u00eda Bel\u00e9n Bernal: esto dijo Germ\u00e1n C\u00e1ceres en su versi\u00f3n ante la Fiscal\u00eda<\/a><\/p><p>Seg\u00fan la fiscal general, desde que la instituci\u00f3n conoci\u00f3 la denuncia sobre la desaparici\u00f3n de Mar\u00eda Bel\u00e9n (el 12 de septiembre, puesta por el mismo C\u00e1ceres) se han emitido 63 impulsos fiscales y se han practicado 96 diligencias investigativas, entre las que se incluye la <b>solicitud a Interpol para la emisi\u00f3n de alerta azul y posterior alerta roja contra C\u00e1ceres.<\/b><\/p><p>Tambi\u00e9n inform\u00f3 que se ha solicitado una orden especial de inmovilizaci\u00f3n del inmueble en el que se habr\u00edan suscitado los hechos, para evitar su destrucci\u00f3n y preservar evidencias.<\/p><p>El ahora oficial fugitivo es <a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/cronicaroja\/german-caceres-entre-los-mas-buscados-del-ecuador-por-violencia-de-genero-HD3207876\" target=\"_blank\">uno de los m\u00e1s buscados <\/a>por el crimen que se cometi\u00f3 el 11 de septiembre en su habitaci\u00f3n, en la Escuela de formaci\u00f3n de la Polic\u00eda, seg\u00fan lo arrojan las pericias.<\/p><p>Un d\u00eda despu\u00e9s de que \u00e9l puso la denuncia por la supuesta desaparici\u00f3n, permaneci\u00f3 10 horas en el edificio de la Fiscal\u00eda y sali\u00f3 de all\u00ed sin problemas; \"tuvo tiempo suficiente para fugarse\", recrimina la familia de Mar\u00eda Bel\u00e9n.<\/p><p>La l\u00ednea de tiempo que expuso la fiscal Salazar se\u00f1ala que C\u00e1ceres puso la denuncia a las 17:00 del 12 de septiembre y la investigaci\u00f3n comenz\u00f3 a las 08:00 del 13 de septiembre.<\/p><p><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/quien-era-maria-belen-bernal-YF3117302\" target=\"_blank\">\u00bfQui\u00e9n era Mar\u00eda Bel\u00e9n Bernal?<\/a><\/p><p>Cabe indicar que<b> los agentes de la Unidad de Investigaci\u00f3n de Personas Desaparecidas identificaron contradicciones en la historia de C\u00e1ceres<\/b>. Por eso fue que contactaron a la Fiscal\u00eda y el investigador Geovanny Garc\u00eda dispuso el ingreso a la zona de dormitorios de la Escuela Superior de la Polic\u00eda.<\/p><p>A las 00:10 del martes, 13 de septiembre, en el dormitorio de C\u00e1ceres los agentes de la Polic\u00eda divisaron una mancha rojiza en el colch\u00f3n. En ese momento, el sospechoso cambi\u00f3 de opini\u00f3n y dijo que no autorizaba la revisi\u00f3n de su cuarto sin la presencia de su abogado.<\/p><p>En esa misma madrugada, los polic\u00edas levantaron indicios del veh\u00edculo de Bernal, del dormitorio y de la casa de la pareja.<\/p><p><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/cronicaroja\/caso-maria-belen-bernal-golpes-gritos-de-auxilio-silencio-y-un-bulto-subido-a-su-propio-auto-AH3119156\" target=\"_blank\">Caso Mar\u00eda Bel\u00e9n Bernal: golpes, gritos de auxilio, silencio y un bulto subido a su propio auto<\/a><\/p><p>Ya para las 08:00 de ese mismo d\u00eda, C\u00e1ceres no asisti\u00f3 a la formaci\u00f3n de la Escuela Superior y en ese momento se lo comenz\u00f3 a buscar.<\/p><p>La Fiscal\u00eda, al mismo tiempo, segu\u00eda entrevistando a posibles testigos. El teniente fue ubicado y lo notificaron para que acudiera a rendir su versi\u00f3n.<\/p><p>Ese d\u00eda, a las 12:00, se recept\u00f3 la versi\u00f3n de C\u00e1ceres y una vez concluida, a las 14:20, el fiscal Jorge Ar\u00e9valo dispuso que no pod\u00eda abandonar el edificio de la Fiscal\u00eda, mientras se realizaban m\u00e1s diligencias, como la recepci\u00f3n de otros testimonios.<\/p><p>Sin embargo, a C\u00e1ceres se le permiti\u00f3 salir a las 22:20, de acuerdo con la Fiscal\u00eda, porque no hab\u00eda elementos suficientes para tomar otra acci\u00f3n.<\/p><p>A pesar de que C\u00e1ceres estuto todo ese tiempo all\u00ed, no accedi\u00f3 a que se le practicara un examen m\u00e9dico legal.<\/p><p>Cerca de las 21:00, durante las diligencias en la escuela policial, se encontraron m\u00e1s manchas que aparentaban ser de sangre, adem\u00e1s de objetos personales de Bernal.<\/p><p>A\u00fan as\u00ed, el fiscal consider\u00f3 que no ten\u00eda suficientes elementos para formular cargos contra C\u00e1ceres y solicitar la prisi\u00f3n preventiva.<\/p><p>A las 23:19, los polic\u00edas de la Unidad de Investigaci\u00f3n de Personas Desaparecidas solicitaron autorizaci\u00f3n para vigilar y seguir a C\u00e1ceres. La Judicatura lo autoriz\u00f3 a las 02:00 del 14 de septiembre, cuando se empez\u00f3 a buscar otra vez al sospechoso, pero ya no lo encontraron.<\/p><p>A las 05:00 del jueves, 15 de septiembre, la Fiscal\u00eda reci\u00e9n solicit\u00f3 la detenci\u00f3n con fines investigativos del teniente Germ\u00e1n C\u00e1ceres.<\/p><p>Este proceso concluy\u00f3 con el hallazgo de restos humanos, la ma\u00f1ana del 21 de septiembre de 2022 en el cerro Casitagua, aleda\u00f1o a la Escuela Superior de Polic\u00eda, donde la v\u00edctima fue vista por \u00faltima vez con vida.<\/p><p>Ahora la investigaci\u00f3n se centra en ubicar a C\u00e1ceres.<\/p>"},"content":[{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/2022092129041-uio-bernal-casitagua_627381_20220928191723.jpg","title":"El 21 de septiembre de 2022 fue descubierto el cuerpo de Mar\u00eda Bel\u00e9n Bernal en el cerro Casitagua, a un poco m\u00e1s de 3 kil\u00f3metros de la Escuela Superior de la Polic\u00eda."},{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/milimg-843-128bb7ea-6115-4417-9b5d-d70_627529_20220928193125.jpg","title":"Manifestantes en Quito exigen la captura del teniente Germ\u00e1n C\u00e1ceres, principal sospechoso de la muerte de Mar\u00eda Bel\u00e9n Bernal."},{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/fc3r9duwiaikfss-612108-20220917145919_627530_20220928193125.jpg","title":"Polic\u00edas y bomberos buscan a Mar\u00eda Bel\u00e9n Bernal en los alrrededores de la Escuela de la Polic\u00eda, de donde desapareci\u00f3 hace una semana"}],"id":21},{"title":"Viceministra de Educaci\u00f3n, Alexandra C\u00e1rdenas, renuncia luego de ola de cr\u00edticas","link":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/viceministra-de-educacion-alexandra-cardenas-renuncia-luego-de-ola-de-criticas-DF3241656","guid":{"isPermaLink":"false","__text":"4ab4b850-9efd-4031-b709-5e211af17634"},"pubDate":"Wed, 28 Sep 2022 22:18:06 GMT","source":{"url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/rss\/portada","__text":"Ecuavisa | \u00daltimas Noticias del Ecuador y del mundo hoy."},"category":[{"id":"17311","vn":"Ecv_Author","vid":"17183","__text":"Redacci\u00f3n"},{"id":"17341","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"Art\u00edculos"},{"id":"18465","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Ecuador"},{"id":"9724801","vn":"People","vid":"17611","__text":"Mar\u00eda Brown"},{"id":"11671376","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Educaci\u00f3n"},{"id":"17269738","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Ministerio de Educaci\u00f3n"},{"id":"122503752","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"viceministra"},{"id":"123216063","vn":"Usuarios_Ecuavisa","vid":"123216043","__text":"Daniela Maggi"},{"id":"123919604","vn":"Tiempo","vid":"123919602","__text":"20 min"},{"id":"123922335","vn":"Sources","vid":"20213","__text":"Registro"}],"description":{"readingtime":"45","__text":"<img src=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/63346ca4a8167_627329_20220928165940.png\"><p>Alexandra C\u00e1rdenas present\u00f3 su renuncia como <b>Viceministra de <a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/cronologia\/-\/meta\/ministerio-de-educacion\" target=\"_blank\">Educaci\u00f3n<\/a><\/b>, este 28 de septiembre de 2022, luego de una ola de cr\u00edticas en su contra, en redes sociales.<\/p><p>El <b>Ministerio de Educaci\u00f3n<\/b> confirm\u00f3 su desvinculaci\u00f3n e indic\u00f3 que la ministra <b>Mar\u00eda Brown <\/b>acept\u00f3 la renuncia de manera irrevocable y que los pr\u00f3ximos d\u00edas se conocer\u00e1 su reemplazo.<\/p><p>Lea: <b><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/personas-con-escolaridad-inconclusa-pueden-acceder-a-clases-virtuales-o-distancia-AD3140389\" target=\"_blank\">Personas con escolaridad inconclusa pueden acceder a clases virtuales o distancia<\/a><\/b><\/p><p>C\u00e1rdenas gener\u00f3 pol\u00e9mica por varias publicaciones antiguas en sus cuentas de <b>Twitter y Facebook <\/b>que se viralizaron en las \u00faltimas horas.<\/p><p>Por ejemplo, se difundieron comentarios en los que C\u00e1rdenas utilizaba la palabra en kichwa '<b>longo<\/b>', que significa joven, de manera denigrante.<\/p><p>En otro tuit, la exautoridad indicaba que las personas con ideolog\u00eda de izquierda buscan \"casar a sus hijas con chicos de las <b>burbujas<\/b>\".<\/p><p>Lea: <b><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/ministerio-de-educacion-reconoce-que-solo-en-guayas-hacen-falta-4000-profesores-LN1708481\" target=\"_blank\">Ministerio de Educaci\u00f3n reconoce que solo en Guayas hacen falta 4.000 profesores<\/a><\/b><\/p><p>Tambi\u00e9n se viraliz\u00f3 una campa\u00f1a que emprendi\u00f3 en 2016, para lograr que su hijo le desbloquee. A trav\u00e9s de im\u00e1genes con carteles, C\u00e1rdenas ped\u00eda que su hijo le tenga 'de <b>amiga<\/b>' en el Facebook.<\/p><p>Seg\u00fan el mismo Ministerio, en el perfil compartido en el <b>sitio web<\/b>, C\u00e1rdenas ten\u00eda trayectoria en educaci\u00f3n, con especializaci\u00f3n 'Nuevas Tecnolog\u00edas Aplicadas a la Selecci\u00f3n'.<\/p>"},"content":{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/63346ca4a8167_627329_20220928165940.png","title":"Alexsandra C\u00e1rdenas fue cuestionada en redes sociales."},"id":22},{"title":"Juez solicita a Interpol difusi\u00f3n roja contra exjefe de compras del Teodoro Maldonado      ","link":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/juez-solicita-a-interpol-difusion-roja-contra-exjefe-de-compras-del-teodoro-maldonado-FF3241214","guid":{"isPermaLink":"false","__text":"3250e9f2-77e7-439b-82fb-2f14aa9a10f1"},"pubDate":"Wed, 28 Sep 2022 22:22:43 GMT","source":{"url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/rss\/portada","__text":"Ecuavisa | \u00daltimas Noticias del Ecuador y del mundo hoy."},"category":[{"id":"17311","vn":"Ecv_Author","vid":"17183","__text":"Redacci\u00f3n"},{"id":"17329","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"Contenidos"},{"id":"18465","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Ecuador"},{"id":"18537","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Guayaquil"},{"id":"6148724","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Interpol"},{"id":"9027624","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Hospital Teodoro Maldonado Carbo"},{"id":"23785408","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"corrupci\u00f3n IESS"},{"id":"32229061","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"compra de medicamentos"},{"id":"123216049","vn":"Usuarios_Ecuavisa","vid":"123216043","__text":"Gisella Rojas"},{"id":"123919606","vn":"Tiempo","vid":"123919602","__text":"30 min"}],"description":{"readingtime":"42","__text":"<img src=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/fdxcen3waagv-ak_627321_20220928164003.jpg\"><p>Hoy 28 de septiembre de 2022, por pedido de la Fiscal\u00eda General del Estado, el juez <b>Patricio Vidal<\/b> solicit\u00f3 a la Interpol la orden de la difusi\u00f3n roja para Jorge H. A., exjefe de compras p\u00fablicas del <b>Hospital Teodoro Maldonado (IESS) <\/b>involucrado en un proceso por peculado en la compra de insumos m\u00e9dicos y pr\u00f3tesis para el \u00e1rea de Traumatolog\u00eda del hospital.<\/p><p><b>LEA:<\/b> <a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/llaman-a-juicio-a-8-procesados-por-peculado-en-la-compra-de-insumos-para-el-teodoro-maldonado-MJ2856925\" target=\"_blank\">Llaman a juicio a 8 procesados por peculado en la compra de insumos para el Teodoro Maldonado<\/a><\/p><p>El pasado <b>30 de agosto<\/b> fue llamado a juicio junto a siete personas, y se le ratific\u00f3 la prisi\u00f3n preventiva. <\/p><p>El exfuncionario ya ha estado vinculado a otras investigaciones por corrupci\u00f3n en esa misma casa de salud. Pero, por este caso los involucrado podr\u00edan ser sentenciados a entre <b>10 y 13 a\u00f1os de c\u00e1rcel. <\/b><\/p><p>Esta indagaci\u00f3n inici\u00f3 en julio de 2021 luego que <b>la Contralor\u00eda General del Estado (CGE<\/b>) emitiera un Informe con Indicios de Responsabilidad Penal en el que se determin\u00f3 un perjuicio al Estado de <b>casi 1,1 millones de d\u00f3lares. <\/b><\/p><p>El informe analiz\u00f3 las compras de insumos y pr\u00f3tesis entre enero de 2014 y octubre de 2019. <\/p><p> <\/p>"},"content":{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/fdxcen3waagv-ak_627321_20220928164003.jpg","title":"Esta indagaci\u00f3n inici\u00f3 en julio de 2021 cuando un informe de Contralor\u00eda determin\u00f3 un perjuicio al Estado de casi 1,1 millones de d\u00f3lares.  "},"id":23},{"title":"Guayaquil: motorizados deber\u00e1n usar stickers con el n\u00famero de placa en casco desde octubre","link":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/guayaquil-motorizados-deberan-usar-stickers-con-el-numero-de-placa-en-casco-desde-octubre-XG3239572","guid":{"isPermaLink":"false","__text":"2bbd371c-675f-412d-b95a-1534eef1b263"},"pubDate":"Wed, 28 Sep 2022 21:17:08 GMT","source":{"url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/rss\/portada","__text":"Ecuavisa | \u00daltimas Noticias del Ecuador y del mundo hoy."},"category":[{"id":"18465","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Ecuador"},{"id":"5651856","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Guayaquil"},{"id":"21538285","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"control"},{"id":"69946376","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"motos"},{"id":"121455413","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"adhesivos"},{"id":"130297146","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"cascos"},{"id":"130297148","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"sticker"},{"id":"66536557","vn":"Ecv_Author","vid":"17183","__text":"Redacci\u00f3n y Televistazo"},{"id":"124997391","vn":"Sources","vid":"20213","__text":"Televistazo"}],"description":{"readingtime":"51","__text":"<img src=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/adhesivos-motos_627127_20220928160714.jpg\"><p>A partir de este s\u00e1bado <b>1 de octubre<\/b>, quienes circulen en <b>moto<\/b> no solo tendr\u00e1n que<b> portar<\/b> sus <b>cascos<\/b>. Sino que en ellos, deber\u00e1 resaltar el <b>n\u00famero de placa.<\/b><\/p><p>Se trata de un <b>sticker <\/b>de <b>identificaci\u00f3n<\/b> implementado como parte de una <b>ordenanza municipal<\/b> que norma la <b>circulaci\u00f3n de motos<\/b> con el nuevo distintivo. El director de tr\u00e1nsito de la AMT, <b>Luis Lalama,<\/b> explica que la <b>socializaci\u00f3n<\/b> de esta medida se inici\u00f3 desde hace varias semanas.<\/p><p><i>\"Es por seguridad y tambi\u00e9n por asuntos de contravenciones o delitos de tr\u00e1nsito. Adem\u00e1s para poderlos identificar en las c\u00e1maras\".<\/i><\/p><p>Por ello, realizan operativos permanentes. Pues, se acerca la hora en que todos los <b>motociclistas<\/b> y sus acompa\u00f1antes tendr\u00e1n que cumplir la <b>disposici\u00f3n.<\/b><\/p><p>De acuerdo a los requisitos, el <b>adhesivo<\/b> debe tener un tama\u00f1o de <b>13 cent\u00edmetros <\/b>de <b>ancho <\/b>por <b>4 cent\u00edmetros<\/b> de <b>alto<\/b>. La tipograf\u00eda debe ser <b>arial,<\/b> <b>color negro<\/b> con un tama\u00f1o de <b>84 puntos<\/b>. Y el fondo del sticker, de <b>color blanco reflectivo<\/b> con un marco negro.<\/p><p>Algunos <b>motorizados<\/b> ya cargan sus adhesivos respectivos, otros a\u00fan no. Quienes no acaten esta norma deber\u00e1n pagar una multa del <b>20%<\/b> de un <b>salario b\u00e1sico<\/b>, es decir, <b>85 d\u00f3lares.<\/b><\/p><p><b><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/ministro-interior-caravana-motos-guayaquil-DM2358225\" target=\"_blank\">Lea tambi\u00e9n: Ministro del Interior se pronuncia sobre video de motociclistas acompa\u00f1ados de mujeres desnudas<\/a><\/b><\/p><p>Una medida con la que no solo se prev\u00e9 controlar la <b>circulaci\u00f3n<\/b> de motos en <b>Guayaquil<\/b> sino tambi\u00e9n reducir el <b>\u00edndice de delitos <\/b>que se cometen a bordo de estos <b>veh\u00edculos.<\/b><\/p>"},"content":{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/adhesivos-motos_627127_20220928160714.jpg","title":"Foto: Televistazo"},"id":24},{"title":"Ecuador podr\u00eda jugar un amistoso con Rusia previo al Mundial de Qatar 2022","link":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/deportes\/internacional\/ecuador-podria-jugar-un-amistoso-con-rusia-previo-al-mundial-de-qatar-2022-LG3239508","guid":{"isPermaLink":"false","__text":"b8b8dd9e-4468-4910-b336-d9a8d196c3bc"},"pubDate":"Wed, 28 Sep 2022 19:29:04 GMT","source":{"url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/rss\/portada","__text":"Ecuavisa | \u00daltimas Noticias del Ecuador y del mundo hoy."},"category":[{"id":"17307","vn":"Ecv_Author","vid":"17183","__text":"Kevin Verdezoto"},{"id":"17341","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"Art\u00edculos"},{"id":"18465","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Ecuador"},{"id":"8319791","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Selecci\u00f3n de Ecuador"},{"id":"28108403","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Qatar 2022"},{"id":"11790355","vn":"People","vid":"17611","__text":"La Tri"},{"id":"51560912","vn":"People","vid":"17611","__text":"Selecci\u00f3n Ecuador"},{"id":"123216053","vn":"Usuarios_Ecuavisa","vid":"123216043","__text":"Kevin Verdezoto"},{"id":"123919604","vn":"Tiempo","vid":"123919602","__text":"20 min"},{"id":"125197464","vn":"Sources","vid":"20213","__text":"Kevin Verdezoto"}],"description":{"readingtime":"37","__text":"<img src=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/rusia-selecccion-2022_627117_20220928143028.jpg\"><p>La <b>selecci\u00f3n rusa de f\u00fatbol tendr\u00eda pensado citar a Ecuador a un \u00faltimo amistoso<\/b>, previo al inicio del <b>Mundial de Qatar <\/b>que arranca el 20 de noviembre.<\/p><p>Seg\u00fan apunt\u00f3<b> 'El Canal del F\u00fatbol', medio aliado a la Federaci\u00f3n Ecuatoriana de F\u00fatbol (FEF), <\/b>confirm\u00f3 que la propuesta contiene  que sea en el mes de noviembre, d\u00edas previo a la cita entre Ecuador y Qatar por la inauguraci\u00f3n del torneo mundialista.<\/p><p>Rusia se har\u00eda cargo del tema log\u00edstico, deportivos e imagen de ambas selecciones, recordando que el pa\u00eds ruso se encuentra en plena guerra con su vecino <b>Ucrania.<\/b><\/p><p>Cabe recordar que Rusia se encuentra suspendido por la <b>UEFA al punto de eliminarla y prohibir su participaci\u00f3n en la Eurocopa 2024.<\/b><\/p><p>Por el momento, <b>Rusia<\/b> no ha tenido ning\u00fan partido desde su declaraci\u00f3n de guerra en contra de<b> Ucrania, en febrero del 2022.<\/b><\/p><p>Ecuador tuvo una gira de amistosos, siendo los \u00faltimos <b>Arabia Saudita y Jap\u00f3n, <\/b>con empate sin goles. Por el momento, la <b>Federaci\u00f3n Ecuatoriana de F\u00fatbol (FEF),<\/b> no ha confirmado o desmentido el anuncio.<\/p>"},"content":{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/rusia-selecccion-2022_627117_20220928143028.jpg","title":"Rusia y su selecci\u00f3n de f\u00fatbol."},"id":25},{"title":"Metro de Quito: as\u00ed funcionar\u00e1 el sistema de recaudaci\u00f3n","link":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/metro-de-quito-asi-funcionara-el-sistema-de-recaudacion-XF3236550","guid":{"isPermaLink":"false","__text":"06289a2d-9b62-41f7-ac1e-43b9c6c8f85a"},"pubDate":"Wed, 28 Sep 2022 22:15:16 GMT","source":{"url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/rss\/portada","__text":"Ecuavisa | \u00daltimas Noticias del Ecuador y del mundo hoy."},"category":[{"id":"17311","vn":"Ecv_Author","vid":"17183","__text":"Redacci\u00f3n"},{"id":"17341","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"Art\u00edculos"},{"id":"18819","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Quito"},{"id":"6822500","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Metro de Quito"},{"id":"74078726","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"tarifas"},{"id":"84928320","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"sistema"},{"id":"125086414","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"recaudaci\u00f3n"},{"id":"111472043","vn":"People","vid":"17611","__text":"Roberto Custode"},{"id":"123216061","vn":"Usuarios_Ecuavisa","vid":"123216043","__text":"Diego Bravo"},{"id":"123919606","vn":"Tiempo","vid":"123919602","__text":"30 min"},{"id":"123922337","vn":"Sources","vid":"20213","__text":"Propio"}],"description":{"readingtime":"104","__text":"<img src=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/portada-metro_626946_20220928124916.jpg\"><p>El funcionamiento del <b>sistema de recaudaci\u00f3n del Metro de Quito<\/b> es uno de los temas que m\u00e1s llama la atenci\u00f3n de los usuarios previo al inicio de las operaciones que ser\u00e1 en diciembre del 2022.<\/p><p>La <b>ordenanza n\u00famero 017<\/b> se\u00f1ala que la tarifa de ese servicio es de <b>USD 0,45 para los traslados sencillos<\/b>, mientras que <b>USD 0,60<\/b> tendr\u00e1n que pagar quienes utilicen los <b>alimentadores en viajes integrados<\/b>.<\/p><p>El sistema inform\u00e1tico y una parte de los equipos de control de acceso ya fueron instalados por la<b> Empresa P\u00fablica Metropolitana Metro de Quito<\/b> <b>(Epmmq)<\/b>. Son los aparatos que hacen <b>control de acceso<\/b> y se los llama pasillos, que son <b>puertas de vidrio batientes <\/b>que regulan la <b>circulaci\u00f3n de personas hacia el and\u00e9n. <\/b><\/p><p>Lea m\u00e1s: <a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/como-se-adaptara-el-sistema-de-transporte-publico-con-las-operaciones-del-metro-de-quito-EX3154431\" target=\"_blank\">\u00bfC\u00f3mo se adaptar\u00e1 el sistema de transporte p\u00fablico con las operaciones del Metro de Quito?<\/a><\/p><p>Tambi\u00e9n hay <b>sistemas de validaci\u00f3n<\/b> que permiten verificar el medio electr\u00f3nico con el que se paga el traslado. Est\u00e1n por llegar al pa\u00eds los <b>puntos de venta <\/b>que son las m\u00e1quinas que van instaladas en taquilla con las que el operador comercializar\u00e1 los viajes.<\/p><p>Adicionalmente se contar\u00e1 con unas <b>m\u00e1quinas autom\u00e1ticas denominadas ATM (Automatic Teller Machine)<\/b> que sirven para expender las tarjetas de viaje y las recargas. Al momento se trabaja en la validaci\u00f3n de tarjetas con los bancos, cooperativas y establecimientos comerciales para que la gente pueda adquirirlas.<\/p><p>Lea m\u00e1s: <a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/las-operaciones-del-metro-comenzaran-de-forma-gradual-XD3063572\" target=\"_blank\">Las operaciones del Metro comenzar\u00e1n de forma gradual<\/a><\/p><p>Est\u00e1 previsto que el sistema adem\u00e1s aborde otros m\u00e9todos de pagos abiertos. Eso significa que, a futuro, se utilizar\u00e1n modalidades directas a trav\u00e9s del tel\u00e9fono celular o tarjetas similares a las de d\u00e9bito o cr\u00e9dito.<\/p><p>Quienes que adquieran viajes recibir\u00e1n un c\u00f3digo QR impreso. Con este, el usuario se acercar\u00e1 al validador y certificar\u00e1 el traslado. No podr\u00e1 ser usado m\u00e1s de una vez ya que todo ser\u00e1 <b>controlado electr\u00f3nicamente<\/b>.<\/p><p>La recaudaci\u00f3n no ser\u00e1 como la del<b> Troleb\u00fas o Ecov\u00eda<\/b> en donde la gente paga f\u00edsicamente con monedas. Por eso est\u00e1 prevista una <b>campa\u00f1a de socializaci\u00f3n<\/b> para indicar a la ciudadan\u00eda c\u00f3mo usar el servicio. De hecho, en la fase inicial de operaciones habr\u00e1 personal de apoyo que guiar\u00e1 a la gente.<\/p><p>Lea m\u00e1s: <a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/metro-de-quito-alcanzara-a-operar-en-diciembre-de-este-ano-AN2582354\" target=\"_blank\">Metro de Quito: \u00bfalcanzar\u00e1 a operar en diciembre de este a\u00f1o?<\/a><\/p><p>El Metro de Quito <b>no operar\u00e1 al 100% de su capacidad<\/b>. Es decir, no funcionar\u00e1n los 18 trenes, sino diez u ocho. Los <b>certificados de las pruebas<\/b> estar\u00e1n listos en noviembre de este a\u00f1o.<\/p><p>Las <b>operaciones comenzar\u00e1n de forma gradual<\/b> porque los usuarios necesitar\u00e1n un acompa\u00f1amiento apropiado. El Metro cambia radicalmente la <b>forma de los desplazamientos y la movilidad<\/b> en todo el Distrito Metropolitano y eso requiere de un proceso de adaptaci\u00f3n.<\/p><p>Por eso se defini\u00f3 tener un tiempo de operaci\u00f3n sin costo que ser\u00e1 algunas semanas. Se trata de una pr\u00e1ctica cotidiana en el pa\u00eds como cuando comenzaron a funcionar el <b>servicio de Troleb\u00fas y el Tranv\u00eda de Cuenca.<\/b><\/p><p>Lea m\u00e1s: <a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/por-segunda-vez-metro-medellin-y-transdev-son-elegidos-para-operar-del-metro-de-quito-BK2941627\" target=\"_blank\">Por segunda vez, Metro Medell\u00edn y Transdev son elegidos para operar del Metro de Quito<\/a><\/p>"},"content":[{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/portada-metro_626946_20220928124916.jpg","title":"Las operaciones del Metro capitalino comenzar\u00e1n de forma gradual en diciembre del 2022. "},{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/info_627159_20220928144555.png","title":"Liz Rivera \/ Ecuavisa. "},{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/qr_627238_20220928154454.jpg","title":"Pixabay"}],"id":26},{"title":"Villavicencio dice que renunciar\u00e1 a la presidencia de la Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n","link":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/politica\/villavicencio-dice-que-renunciara-a-la-presidencia-de-la-comision-de-fiscalizacion-HD3234797","guid":{"isPermaLink":"false","__text":"3d805d8e-c1d5-43b3-a7b3-1f3356d7932d"},"pubDate":"Wed, 28 Sep 2022 17:26:27 GMT","source":{"url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/rss\/portada","__text":"Ecuavisa | \u00daltimas Noticias del Ecuador y del mundo hoy."},"category":[{"id":"17311","vn":"Ecv_Author","vid":"17183","__text":"Redacci\u00f3n"},{"id":"17341","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"Art\u00edculos"},{"id":"17555","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Pol\u00edtica"},{"id":"3163620","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Asamblea Nacional"},{"id":"3541189","vn":"People","vid":"17611","__text":"Ronny Aleaga"},{"id":"4778834","vn":"People","vid":"17611","__text":"Fernando Villavicencio"},{"id":"123216045","vn":"Usuarios_Ecuavisa","vid":"123216043","__text":"Abd\u00f3n Rodr\u00edguez"},{"id":"123919606","vn":"Tiempo","vid":"123919602","__text":"30 min"},{"id":"123922335","vn":"Sources","vid":"20213","__text":"Registro"}],"description":{"readingtime":"62","__text":"<img src=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/villavicencio-pai_626628_20220928114438.jpg\"><p>El legislador <b>Fernando Villavicencio <\/b>anunci\u00f3 este mi\u00e9rcoles 28 de septiembre que renunciar\u00e1 a la presidencia de la <b>Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n<\/b> de la <b>Asamblea Nacional <\/b>luego que el <b>Consejo de Administraci\u00f3n Legislativa <\/b>(CAL) admitiera la denuncia presentada por el asamble\u00edsta <b>Ronny Aleaga<\/b>, a quien Villavicencio calific\u00f3 de ser integrante del \"cartel de <b>narcotr\u00e1fico<\/b> de los tetones\".<\/p><p>\"Yo he tomado el d\u00eda de hoy la decisi\u00f3n de renunciar a la presidencia de la Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n para que vengan ellos a hacer el trabajo sucio\", dijo Villavicencio este mi\u00e9rcoles.<\/p><p>\"Estar\u00e9 unos pocos d\u00edas m\u00e1s hasta dejar instalado el proceso de juicio pol\u00edtico en contra del <b>Consejo de Participaci\u00f3n Ciudadana<\/b>\", acot\u00f3.<\/p><p><b>Le puede interesar: <a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/politica\/fernando-villavicencio-quito-amenazas-GM2934239\" target=\"_blank\">Villavicencio: \"Esto viene del corre\u00edsmo y de Leandro Norero\"<\/a><\/b><\/p><p>Este martes, con los votos de los parlamentarios <b>Virgilio Saquicela<\/b>, <b>Marcela Holgu\u00edn<\/b>, <b>Darwin Pereira<\/b> y <b>Esteban Torres<\/b>, el CAL acept\u00f3 tramitar la denuncia presentada por Aleaga.<\/p><p>Si la demanda prospera, Villavicencio podr\u00eda ser suspendido entre 30 y 90 d\u00edas sin salario.<\/p><p>La demanda presentada por Aleaga se basa en las expresiones vertidas por Villavicencio el 26 de junio pasado cuando, durante una sesi\u00f3n del Pleno de la Asamblea, se\u00f1al\u00f3 al asamble\u00edsta de <b>UNES<\/b> como miembro de \"El cartel de narcotr\u00e1fico de los tetones\".<\/p><p>Aleaga menciona en su denuncia que esas declaraciones son <b>\"ofensivas, discriminatorias y adem\u00e1s tienen la intenci\u00f3n de incitar al odio en mi contra, lo que ha logrado\"<\/b>.<\/p><p>Este mi\u00e9rcoles, Villavicencio reiter\u00f3 su declaraci\u00f3n en rueda de prensa y mostr\u00f3, una vez m\u00e1s, la foto de Aleaga con Pablo Mendoza y Xavier Jord\u00e1n, pr\u00f3fugos de la justicia ecuatoriana.<\/p><p>La imagen fue tomada en abril pasado, en Miami.<\/p><p>Villavicencio ha denunciado desde hace varios a\u00f1os distintos casos de corrupci\u00f3n y recientemente ha se\u00f1alado que algunos candidatos que buscan participar en las elecciones seccionales de 2023 est\u00e1n supuestamente vinculados a grupos criminales.<\/p>"},"content":[{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/villavicencio-pai_626628_20220928114438.jpg","title":"Fernando Villavicencio, actual presidente de la Comisi\u00f3n de Fiscaliaci\u00f3n."},{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/deadsgdhh_626906_20220928122623.png","title":"Foto tomada en Miami en la que aparecen Pablo Mendoza, Ronny Aleaga y Xavier Jord\u00e1n."}],"id":27},{"title":"Gwyneth Paltrow posa desnuda en celebraci\u00f3n a sus 50 a\u00f1os: \"Envejecer es algo realmente hermoso\" ","link":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/entretenimiento\/cineyseries\/gwyneth-paltrow-posa-desnuda-en-celebracion-a-sus-50-anos-envejecer-es-algo-realmente-hermoso-BB3232470","guid":{"isPermaLink":"false","__text":"26828d84-198d-4505-a267-685eac94d462"},"pubDate":"Wed, 28 Sep 2022 15:37:16 GMT","source":{"url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/rss\/portada","__text":"Ecuavisa | \u00daltimas Noticias del Ecuador y del mundo hoy."},"category":[{"id":"17311","vn":"Ecv_Author","vid":"17183","__text":"Redacci\u00f3n"},{"id":"17341","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"Art\u00edculos"},{"id":"17525","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Entretenimiento"},{"id":"4422901","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Celebridades"},{"id":"6839643","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Cine"},{"id":"6839647","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"pel\u00edculas"},{"id":"10129733","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Hollywood"},{"id":"43136614","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"actriz"},{"id":"10136145","vn":"People","vid":"17611","__text":"Gwyneth Paltrow"},{"id":"123216071","vn":"Usuarios_Ecuavisa","vid":"123216043","__text":"Marlene Astudillo"},{"id":"123919606","vn":"Tiempo","vid":"123919602","__text":"30 min"}],"description":{"readingtime":"45","__text":"<img src=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/puntocom-33_626517_20220928104345.jpg\"><p><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/entretenimiento\/gwyneth-paltrow-posa-desnuda-para-celebrar-su-48-cumpleanos-CEEC648831\" target=\"_blank\">Gwyneth Paltrow <\/a>es una exitosa actriz estadounidense, la int\u00e9rprete, ganadora de un <b>\u00d3scar, un Globo de Oro y dos Premios del Sindicato de Actores <\/b>gracias a su papel como Viola de Lesseps en la cinta 'Shakeaspeare in Love'<b>, pos\u00f3 desnuda para Vogue <\/b>en homenaje a sus 50 a\u00f1os. <\/p><p>La artista unt\u00f3 su cuerpo desnudo en polvos met\u00e1licos para una producci\u00f3n fotogr\u00e1fica <b>inspirada en \"Goldfinger\"<\/b>, una<b> pel\u00edcula de James Bond,<\/b> de la mano de Guy Hamilton y Sean Connery. <\/p><p><b><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/entretenimiento\/cineyseries#:~:text=Hugh%20Jackman%20vuelve%20como%20Wolverine%20en%20Deadpool%203\" target=\"_blank\">Hugh Jackman vuelve como Wolverine en Deadpool 3<\/a><\/b><\/p><p>El nombre medi\u00e1tico \"la diosa dorada\"<b>, se lo gan\u00f3 gracias a la creatividad de su fot\u00f3grafo Andrew Yoo<\/b>, mientras que la maquilladora de celebridades, Lottie, <b>contaba con la tarea de recrearla<\/b> como un personaje de ficci\u00f3n. <\/p><p><b><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/entretenimiento\/cineyseries#:~:text=El%20asesino%20serial%20Jeffrey%20Dahmer%20se%20viraliza%20tras%20serie%20de%20Netflix%3A%20%C2%BFQui%C3%A9n%20es%20el%20%27carnicero%20de%20Milwaukee%27%3F\" target=\"_blank\">El asesino serial Jeffrey Dahmer se viraliza tras serie de Netflix: \u00bfQui\u00e9n es el 'carnicero de Milwaukee'?<\/a><\/b><\/p><p>Las im\u00e1genes, que circulan en varias redes sociales, <b>contaron con una preparaci\u00f3n detr\u00e1s<\/b>, debi\u00f3 humectarse su cuerpo para luego aplicar <b>\"montones de polvo\" <\/b>sobre \u00e9l. Los elementos tambi\u00e9n fueron colocados en <b>mechones de su cabello. <\/b><\/p><p><b><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/entretenimiento\/cineyseries#:~:text=Sylvester%20Stallone%20y%20su%20esposa%20Jennifer%20Flavin%20cancelan%20su%20divorcio%2C%20as%C3%AD%20fue%20su%20reconciliaci%C3%B3n\" target=\"_blank\">Sylvester Stallone y su esposa Jennifer Flavin cancelan su divorcio, as\u00ed fue su reconciliaci\u00f3n<\/a><\/b><\/p>"},"content":[{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/puntocom-33_626517_20220928104345.jpg","title":"Gwyneth Paltrow en una imagen de archivo. "},{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/hhrbsipsbrfd7hwpjitt7uc36a_626584_20220928110402.jpg","title":"Imagen de Gwyneth Paltrow en sus redes sociales. "},{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/jy23njlgkjeoxacj5vyvstupui_626581_20220928110812.jpg","title":"Gwyneth Paltrow como una 'diosa dorada'. "},{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/txj2a32tkjcerphu6ff7igvpqi_626582_20220928110813.jpg","title":"Gwyneth Paltrow para Vogue. "},{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/n444k3i7lvbmpmvtp7aemxaz2m_626583_20220928110257.jpg","title":"Imagen de Gwyneth Paltrow en homenaje a sus 50 a\u00f1os. "}],"id":28},{"title":"Cambios en el sistema educativo se aplicar\u00e1n en las escuelas de formaci\u00f3n policial","link":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/politica\/cambios-en-el-sistema-educativo-se-aplicaran-en-las-escuelas-de-formacion-policial-YB3232625","guid":{"isPermaLink":"false","__text":"a99a1885-9e0a-4cd4-bb37-d5aee25e5b90"},"pubDate":"Wed, 28 Sep 2022 17:18:22 GMT","source":{"url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/rss\/portada","__text":"Ecuavisa | \u00daltimas Noticias del Ecuador y del mundo hoy."},"category":[{"id":"17311","vn":"Ecv_Author","vid":"17183","__text":"Redacci\u00f3n"},{"id":"17341","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"Art\u00edculos"},{"id":"18465","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Ecuador"},{"id":"18819","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Quito"},{"id":"2707162","vn":"People","vid":"17611","__text":"Diana Salazar"},{"id":"3800010","vn":"People","vid":"17611","__text":"Juan Zapata"},{"id":"75039757","vn":"People","vid":"17611","__text":"Fausto Salinas"},{"id":"82484883","vn":"People","vid":"17611","__text":"Paola Flores"},{"id":"3163620","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Asamblea Nacional"},{"id":"8097413","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Violencia de g\u00e9nero"},{"id":"24198505","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"violencia de g\u00e9nero Ecuador"},{"id":"82888317","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"comparecencia"},{"id":"128169734","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"caso Mar\u00eda Bel\u00e9n Bernal"},{"id":"123216061","vn":"Usuarios_Ecuavisa","vid":"123216043","__text":"Diego Bravo"},{"id":"123919606","vn":"Tiempo","vid":"123919602","__text":"30 min"},{"id":"123922335","vn":"Sources","vid":"20213","__text":"Registro"}],"description":{"readingtime":"116","__text":"<img src=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/zapata_626488_20220928110110.jpg\"><p>La ma\u00f1ana de este mi\u00e9rcoles 28 de septiembre del 2022, las autoridades del <b>Gobierno comparecieron al Pleno de la Asamblea Nacional <\/b>para que rindan cuentas por la muerte y desaparici\u00f3n de la abogada <b>quite\u00f1a Mar\u00eda Bel\u00e9n Bernal<\/b>, de 34 a\u00f1os.<\/p><p>El primero que intervino fue el <b>nuevo ministro del Interior, Juan Zapata, <\/b>quien destac\u00f3 que la primera medida adoptada en su gesti\u00f3n es la <b>reestructuraci\u00f3n del sistema did\u00e1ctico y formativo en las escuelas de formaci\u00f3n policial<\/b>. Dijo que ahora se dar\u00e1 mayor prioridad a la preparaci\u00f3n con<b> enfoque de g\u00e9nero <\/b>y <b>erradicaci\u00f3n de la violencia a la mujer. <\/b><\/p><p>Destac\u00f3 que est\u00e1 trabajando en las reformas al r\u00e9gimen disciplinario del <b>C\u00f3digo de Entidades de Seguridad Ciudadana (Coescop)<\/b>. A su criterio, esa norma es \"excesivamente garantista\" y contribuye al \"resquebrajamiento de la disciplina en un sector de la Polic\u00eda\". <\/p><p>El secretario de<b> Seguridad P\u00fablica y del Estado<\/b>, <b>Diego Ord\u00f3\u00f1ez Guerrero,<\/b> manifest\u00f3 que el caso de Bernal debe ser analizado desde cuatro dimensiones: humana, institucional, pol\u00edtica y judicial. \u201cTodos hemos alzado la voz por la vida y la seguridad\u201d.<\/p><p>Lea m\u00e1s: <a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/politica\/patricio-carrillo-todavia-debe-rendir-cuentas-en-la-asamblea-GM3196697\" target=\"_blank\">Patricio Carrillo todav\u00eda debe rendir cuentas en la Asamblea<\/a><\/p><p>A las 10:52 compareci\u00f3 el <b>general Fausto Salinas<\/b>, <b>comandante de la Polic\u00eda Nacional.<\/b> Dijo que equipos de investigaci\u00f3n est\u00e1n tras los pasos del <b>teniente Germ\u00e1n C\u00e1ceres, de 29 a\u00f1os, esposo de la v\u00edctima<\/b>. \"Se le suspendi\u00f3 el <b>flujo econ\u00f3mico<\/b>\" y con ello ya no tendr\u00e1 ingresos para subsitir en el sitio donde se encuentre.<\/p><p>Pidi\u00f3 a los<b> 52 000 polic\u00edas del pa\u00eds<\/b> que redoblen esfuerzos en su trabajo para recuperar la imagen de la instituci\u00f3n en la sociedad. \"Estamos dolidos e indignados por el <b>accionar de seres humanos<\/b> que aplican la <b>violencia contra el m\u00e1s d\u00e9bil<\/b>\".<\/p><p>Asegur\u00f3 que este caso no quedar\u00e1 en la impunidad y se abrieron 13 procesos administrativos por faltas graves. De ellos, ocho contra servidores t\u00e9cnico - operativos y cinco contra t\u00e9cnico - directivos. <\/p><p><b>Paola Flores<\/b>, secretaria de <b>Derechos Humanos<\/b>, manifest\u00f3 que se brind\u00f3 atenci\u00f3n a los familiares de la v\u00edctima, con Enfoque de derechos Humanos. A su criterio, la prioridad ahora es evitar la revictimizaci\u00f3n en relaci\u00f3n al caso.<\/p><p>Lea m\u00e1s: <a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/maria-belen-bernal-elizabeth-otavalo-EX3220996\" target=\"_blank\">Elizabeth Otavalo:<\/a> <a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/maria-belen-bernal-elizabeth-otavalo-EX3220996\" target=\"_blank\">\"Yo no me siento segura de que un polic\u00eda investigue a otro polic\u00eda\"<\/a><\/p><p>La <b>fiscal Diana Salazar<\/b> se encuentra fuera del pa\u00eds y su intervenci\u00f3n en la <b>Asamblea Nacional fue telem\u00e1tica<\/b>. Detall\u00f3 cada una de las acciones realizadas por esa entidad dentro de las investigaciones del caso Bernal.<\/p><p>A trav\u00e9s de diapositivas, explic\u00f3 lo que se realiz\u00f3 desde la Fiscal\u00eda General y una l\u00ednea de tiempo. \"A las 08:15 del 13 de septiembre se inici\u00f3 la <b>investigaci\u00f3n previa<\/b>\". A\u00f1adi\u00f3 que, como parte de las investigaciones, la Fiscal\u00eda hall\u00f3 como evidencias, el 15 de septiembre, <b>el celular de la v\u00edctima, un zapato, la cartera y una botella. <\/b><\/p><p>En total se realizaron <b>63 impulsos<\/b> y <b>96 diligencias investigativas<\/b>. Tambi\u00e9n pericias, necroidentificaci\u00f3n forense y an\u00e1lisis de ADN, entre otros procedimientos. Salazar tambi\u00e9n mostr\u00f3 un <b>mapa de los sitios en donde se hicieron b\u00fasquedas<\/b> como la <b>Mitad del Mundo, la avenida Manuel C\u00f3rdova Galarza, la zona de Gu\u00e1pulo<\/b>, etc.<\/p><p>Rechaz\u00f3 la circulaci\u00f3n de informaci\u00f3n falsa e imprecisa sobre este caso. Exhort\u00f3 a la opini\u00f3n p\u00fablica a abordar los procesos judiciales siempre en el marco de la ley. <\/p><p>Lea m\u00e1s: <a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/cronicaroja\/german-caceres-entre-los-mas-buscados-del-ecuador-por-violencia-de-genero-HD3207876\" target=\"_blank\">Germ\u00e1n C\u00e1ceres, entre los m\u00e1s buscados del Ecuador por violencia de g\u00e9nero<\/a><\/p>"},"content":{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/zapata_626488_20220928110110.jpg","title":"El ministro del Interior, Juan Zapata, durante su comparecencia en el Pleno del \u00d3rgano Legislativo. "},"id":29},{"title":"IDV con Lautaro D\u00edaz ya est\u00e1 en Argentina por la Copa Sudamericana","link":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/deportes\/internacional\/idv-con-lautaro-diaz-ya-esta-en-argentina-por-la-copa-sudamericana-FF3227227","guid":{"isPermaLink":"false","__text":"56198462-c395-46f8-bade-5686c9918e18"},"pubDate":"Wed, 28 Sep 2022 12:15:54 GMT","source":{"url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/rss\/portada","__text":"Ecuavisa | \u00daltimas Noticias del Ecuador y del mundo hoy."},"category":[{"id":"17307","vn":"Ecv_Author","vid":"17183","__text":"Kevin Verdezoto"},{"id":"17341","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"Art\u00edculos"},{"id":"18262","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Argentina"},{"id":"156515","vn":"People","vid":"17611","__text":"IDV"},{"id":"10150317","vn":"People","vid":"17611","__text":"Independiente del Valle"},{"id":"48108779","vn":"People","vid":"17611","__text":"Copa Sudamericana"},{"id":"123190606","vn":"People","vid":"17611","__text":"Lautaro D\u00edaz"},{"id":"128340271","vn":"People","vid":"17611","__text":"Sao Paulo"},{"id":"5895017","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Copa Sudamericana"},{"id":"11248929","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Independiente del Valle"},{"id":"11758373","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"IDV"},{"id":"128340269","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"IDV vs Sao Paulo"},{"id":"123216053","vn":"Usuarios_Ecuavisa","vid":"123216043","__text":"Kevin Verdezoto"},{"id":"123919606","vn":"Tiempo","vid":"123919602","__text":"30 min"},{"id":"125197464","vn":"Sources","vid":"20213","__text":"Kevin Verdezoto"}],"description":{"readingtime":"77","__text":"<img src=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/idv-independiente-del-valle-lautaro-di_626243_20220928071326.jpg\"><p><b>Independiente del Valle<\/b> viaj\u00f3 este martes desde <b>Quito<\/b> con todas sus figuras a la ciudad argentina de <b>C\u00f3rdoba <\/b>para jugar con <b>Sao Paulo<\/b> el 1 de octubre la final de la vig\u00e9sima primera edici\u00f3n de la <b>Copa Sudamericana<\/b>, un torneo que ya conquist\u00f3 en 2019.<\/p><p>El \u00fanico jugador que gener\u00f3 dudas por una reciente lesi\u00f3n fue el goleador del equipo en el torneo, el argentino <b>Lautaro D\u00edaz, <\/b>aunque los m\u00e9dicos del equipo anunciaron hoy que llegar\u00e1 en condiciones satisfactorias para el partido en el <b>estadio Mario Alberto Kempes.<\/b><\/p><p>El portero <b>Mois\u00e9s Ram\u00edrez,<\/b> que form\u00f3 parte de la selecci\u00f3n ecuatoriana en el parido amistoso del pasado 23 de septiembre con <b>Arabia Saud\u00ed en Murcia,<\/b> retorn\u00f3 de inmediato al pa\u00eds, jug\u00f3 un partido del torneo nacional y qued\u00f3 a disposici\u00f3n del entrenador argentino <b>Mart\u00edn Anselmi.<\/b><\/p><p>Si bien impera el hermetismo en las filas de <b>Independiente del Valle,<\/b> se por casi seguro de que <b>Anselmi<\/b> dispondr\u00e1 de todas sus figuras desde el pitido inicial del partido, como los argentinos <b>Lautaro D\u00edaz,<\/b> <b>Richard Schunke, Mateo Carabajal, Cristian Pellerano, Lorenzo Faravelli y Jonathan Bauman.<\/b><\/p><p>El entrenador tambi\u00e9n cuenta con el chileno<b> Mat\u00edas Fern\u00e1ndez <\/b>y el grupo de ecuatorianos de la plantilla: adem\u00e1s del portero Ram\u00edrez, los defensas <b>Luis Segovia, Jhoanner Ch\u00e1vez, William Vargas; los centrocampistas Fernando Gaibor, Joao Ort\u00edz, Danny Cabezas, Marco Angulo; as\u00ed como los delanteros J\u00fanior Sornoza, Jaime Ayov\u00ed y Alan Minda.<\/b><\/p><p>El equipo <b>Negriazul de la ciudad de Sangolqu\u00ed <\/b>marcha en el segundo puesto de la segunda fase de la<b> Liga Pro ecuatoriana,<\/b> a dos puntos del l\u00edder Aucas, que tiene <b>25 unidades.<\/b><\/p><p>Adem\u00e1s, el equipo de Anselmi tambi\u00e9n disputa el cuadrangular final de la <b>Copa Ecuador<\/b>, el otro torneo profesional ecuatoriano del que es su l\u00edder a falta de dos jornadas.<\/p><p>A su llegada a C\u00f3rdoba, este mi\u00e9rcoles,<b> Anselmi y el delantero D\u00edaz<\/b> deben participar en una conferencia de prensa en el mismo aeropuerto.<\/p><p>La plantilla se entrenar\u00e1 el jueves y a continuaci\u00f3n participar\u00e1n en una conferencia de prensa el <b>ariete Sornoza y el capit\u00e1n Pellerano.<\/b><\/p><p>Tambi\u00e9n el jueves<b>, Segovia, Schunke, Ch\u00e1vez y el chileno Fern\u00e1ndez<\/b> atender\u00e1n a los periodistas antes de regresar al hotel.<\/p><p>El <b>entrenador Anselmi y el centrocampista argentino Lorenzo Faravelli <\/b>tendr\u00e1n el \u00faltimo contacto oficial con los periodistas el viernes, a 24 horas del crucial partido. EFE<\/p>"},"content":{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/idv-independiente-del-valle-lautaro-di_626243_20220928071326.jpg","title":"Lautaro D\u00edaz, celebrando un gol de Independiente del Valle."},"id":30},{"title":"24 autoridades han pasado por el Gabinete de Seguridad durante el Gobierno de Lasso","link":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/politica\/24-autoridades-han-pasado-por-el-gabinete-de-seguridad-durante-el-gobierno-de-lasso-EA3222006","guid":{"isPermaLink":"false","__text":"125d93c0-2a56-46a6-a716-745a94d0c7c9"},"pubDate":"Wed, 28 Sep 2022 11:11:00 GMT","source":{"url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/rss\/portada","__text":"Ecuavisa | \u00daltimas Noticias del Ecuador y del mundo hoy."},"category":[{"id":"17341","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"Art\u00edculos"},{"id":"18063","vn":"People","vid":"17611","__text":"Guillermo Lasso"},{"id":"18465","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Ecuador"},{"id":"3993191","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Guillermo Lasso"},{"id":"8200294","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Seguridad"},{"id":"58278671","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Ministerio del Interior"},{"id":"72595861","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"gabinete"},{"id":"100785309","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"gabinete Lasso"},{"id":"74973386","vn":"Ecv_Author","vid":"17183","__text":"Daniela Maggi"},{"id":"123216063","vn":"Usuarios_Ecuavisa","vid":"123216043","__text":"Daniela Maggi"},{"id":"124588606","vn":"Sources","vid":"20213","__text":"propia"}],"description":{"readingtime":"143","__text":"<img src=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/whatsapp-image-2022-09-27-at-10-31_625698_20220928021648.jpg\"><p><b>Guillermo Lasso<\/b> tom\u00f3 la alternativa de refrescar su Gabinete ante el <a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/lo-nuevo-ecuavisa\/caso-maria-belen-bernal-que-viene-despues-MK3185781\" target=\"_blank\">esc\u00e1ndalo del femicidio de Mar\u00eda Bel\u00e9n Bernal en la <b>Escuela Superior de la Polic\u00eda<\/b><\/a>, ubicada en el norte de Quito. En el Ministerio del Interior la cabeza cambi\u00f3 <a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/politica\/patricio-carrillo-se-despide-del-cargo-con-un-mensaje-YN3197032\" target=\"_blank\">de <b>Patricio Carrillo<\/b> a <b>Juan Zapata<\/b><\/a>.<\/p><p>El anuncio lo hizo a trav\u00e9s de una cadena nacional, al aterrizar de su viaje a Estados Unidos.  \"El general <b>Patricio Carrillo<\/b> ha dedicado su vida y su lealtad al ideal de un pa\u00eds m\u00e1s seguro; sin embargo tras los acontecimientos de estos \u00faltimos d\u00edas <a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/lasso-cesa-a-patricio-carrillo-del-ministerio-del-interior-y-a-dos-generales-de-la-policia-tras-la-muerte-de-maria-belen-bernal-XI3192022\" target=\"_blank\">he decido que sus servicios concluyan el d\u00eda de hoy<\/a>\", dio el Primer Mandatario.<\/p><p>Lea: <b><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/politica\/asamblea-retoma-funciones-tras-15-dias-de-receso-con-el-caso-de-maria-belen-bernal-como-prioridad-YF3214212\" target=\"_blank\">Asamblea retoma funciones tras 15 d\u00edas de receso con el caso de Mar\u00eda Bel\u00e9n Bernal como prioridad<\/a><\/b><\/p><p>Un d\u00eda despu\u00e9s y a trav\u00e9s de Twitter, Lasso inform\u00f3 que el flamante ministro es Zapato, quien ocupaba la direcci\u00f3n del <b>Servicio Integrado de Seguridad del ECU 911<\/b>, desde mayo de 2019, <a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/politica\/quien-es-juan-zapata-el-nuevo-ministro-del-interior-CN3197114\" target=\"_blank\">cuando fue designado por el expresidente <b>Len\u00edn Moreno<\/b> <\/a>y luego fue ratificado por el actual Mandatario.<\/p><p>Con esa designaci\u00f3n, el Gobierno de Lasso lleva<b> 14 cambios<\/b> en los titulares de los ministerios y las secretar\u00edas desde que inici\u00f3 su administraci\u00f3n, hace <b>16 meses<\/b>.<\/p><p>La <b>seguridad<\/b> es uno de los ejes que el Gobierno ha establecido como prioritario, en medio de las <a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/ahora-nos-matan-en-cualquier-parte-la-bbc-retrata-el-crimen-organizado-que-mantiene-en-vilo-a-guayaquil-XL3195231\" target=\"_blank\">amenazas del crimen organizado<\/a>. Frente a ello, la metodolog\u00eda que usa el Gobierno para articular su trabajo es mediante Gabinetes Sectoriales que se encargan de revisar la pol\u00edtica de cada rama en funci\u00f3n del <b>Plan Nacional de Desarrollo<\/b>.<\/p><p>En el Gabinete Sectorial de Seguridad participan 12 autoridades, presididas por el secretario de la Seguridad P\u00fablica,<b> <a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/politica\/diego-ordonez-fue-designado-secretario-nacional-de-seguridad-publica-y-del-estado-DF2430511\" target=\"_blank\">Diego Ord\u00f3\u00f1ez<\/a><\/b>, organismo que se cre\u00f3 durante este Gobierno.<\/p><p>Por debajo de \u00e9l est\u00e1 el <b>Ministerio del Interio<\/b>r, que ahora tiene como objetivo: reestructurar la <b>Polic\u00eda Nacional<\/b>, combatir el narcotr\u00e1fico y la inseguridad, y dar respuestas ante el caso Bernal.<\/p><p>Esta cartera de Estado se dividi\u00f3 del <b>Ministerio de Gobierno, <\/b>que tambi\u00e9n  pertenece al gabinete sectorial y en el que desfilaron tres titulares, al igual que en Defensa, el Centro de Inteligencia Estrat\u00e9gica (<b>CIES<\/b>), y el Servicio de Atenci\u00f3n a Personas Privadas de la Libertad (<b>SNAI<\/b>). <br \/><\/p><p>Lo propio ha ocurrido en la c\u00fapula de <b>Fuerzas Armadas y Polic\u00eda Nacional<\/b>. En 16 meses, hubo tres Comandantes Generales de la Polic\u00eda y tres Jefes del Comando Conjunto de las Fuerzas Armadas.<\/p><p>En el <b>Ministerio de Relaciones Exteriores y el Servicio Integrado de Seguridad ECU 911 <\/b>han ocurrido dos cambios; en el \u00faltimo caso, est\u00e1 por confirmarse qui\u00e9n asumir\u00e1 la direcci\u00f3n.<br \/><\/p><p>Siete de los 12 funcionarios que actualmente est\u00e1n en el Gabinete de Seguridad son oficiales de la <b>Polic\u00eda o Fuerzas Armadas<\/b>. Algunos en servicio pasivo como Fausto Cobo, al frente del <b>CIES<\/b>, o Pablo Ram\u00edrez que lidera el <b>SNAI<\/b>. Y activos quienes representan a las fuerzas del orden en calidad de Comandante General de la Polic\u00eda y el Jefe del Comando Conjunto de las Fuerzas Armadas.<\/p><p>Lea: <a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/maria-belen-bernal-elizabeth-otavalo-EX3220996\" target=\"_blank\">Elizabeth Otavalo: \"Yo no me siento segura de que un polic\u00eda investigue a otro polic\u00eda\"<\/a><\/p><p>En el caso el ministro del Gobierno, Francisco Jim\u00e9nez y el secretario de Seguridad, Diego Ord\u00f3\u00f1ez, ambos vinieron desde la Asamblea Nacional. Tienen experiencia en el manejo <b>pol\u00edtica.<\/b><\/p><p>En la rama de Seguridad, el \u00fanico que ha estado desde que inici\u00f3 el Gobierno en el mismo puesto el Secretario de la Administraci\u00f3n P\u00fablica, Iv\u00e1n Correa, hombre cercano al Presidente.<\/p><p>Hay 24 ministerios y secretar\u00edas, y <b>41 personas que han estado al frente de las instituciones<\/b>. De ellos, solo 12 han sido mujeres y actualmente <b>siete est\u00e1n en el poder, <\/b>es decir, solo un 29%.<\/p><p>Este 28 de septiembre de 2022, el presidente <b>Guillermo Lasso<\/b>, ante el esc\u00e1ndalo por el femicidio de Bernal, mantuvo la primera reuni\u00f3n con las mujeres de su Gobierno. No convoc\u00f3 \u00fanicamente a ministras y secretarias, sino que ampl\u00edo la invitaci\u00f3n a viceministras, subsecretarias y directoras.<\/p><p>En el encuentro se comprometi\u00f3 a firmar un decreto con medidas que permitan<b> combatir la violencia de g\u00e9nero<\/b>, entre ellas la creaci\u00f3n de una unidad especializada en las instituciones del Ejecutivo. <\/p><p><br \/><\/p><p><br \/><\/p>"},"content":{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/whatsapp-image-2022-09-27-at-10-31_625698_20220928021648.jpg","title":"El presidente Lasso junto a las autoridades que enfrentan la inseguridad en la posesi\u00f3n del ministro del Interior."},"id":31},{"title":"Qatar 2022: los amistosos ponen a Ecuador como el segundo favorito dentro del Grupo A","link":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/deportes\/nacional\/qatar-2022-los-amistosos-ponen-a-ecuador-como-el-segundo-favorito-dentro-del-grupo-a-YY3221265","guid":{"isPermaLink":"false","__text":"126fe699-2e50-4d53-aa54-aee029d6ba05"},"pubDate":"Tue, 27 Sep 2022 21:47:27 GMT","source":{"url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/rss\/portada","__text":"Ecuavisa | \u00daltimas Noticias del Ecuador y del mundo hoy."},"category":[{"id":"17341","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"Art\u00edculos"},{"id":"17515","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Deportes"},{"id":"6979847","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Ecuador"},{"id":"8053110","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Catar 2022"},{"id":"18465","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Ecuador"},{"id":"6118001","vn":"People","vid":"17611","__text":"Ecuador"},{"id":"74975631","vn":"Ecv_Author","vid":"17183","__text":"Fernando Guevara"},{"id":"123216065","vn":"Usuarios_Ecuavisa","vid":"123216043","__text":"Fernando Guevara"},{"id":"123919608","vn":"Tiempo","vid":"123919602","__text":"60 min"},{"id":"124588606","vn":"Sources","vid":"20213","__text":"propia"}],"description":{"readingtime":"99","__text":"<img src=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/untitled-1200-600-px-12_625672_20220927164709.png\"><p>Una vez que terminaron los partidos amistosos organizado por la FIFA, previo al inicio del <a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/deportes\/nacional\/mundial-qatar-2022-la-fiebre-mundialista-invade-quito-NG3181258\" target=\"_blank\">Mundial de Qatar 2022<\/a>, <b>Holanda y Ecuador se perfilan como las selecciones favoritas a clasificarse a los octavos<\/b> de final en el Grupo A. Detr\u00e1s de ellos, aparecen Senegal y Catar.<\/p><p>Los cuatro equipos han jugado, al menos, cinco cotejos amistosos y de sus resultados se puede concluir que <b>Holanda, con el 83%<\/b> y el seleccionado <b>tricolor con el 53%<\/b>, tienen la mayor efectividad en rendimiento. Le siguen <b>Senegal (46%)<\/b> y el <b>pa\u00eds anfitri\u00f3n (33%)<\/b>.<\/p><p><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/deportes\/nacional\/ecuador-empato-0-0-ante-japon-en-su-ultimo-partido-amistoso-JX3213803\" target=\"_blank\"><b>Ecuador disput\u00f3 cinco encuentros amistosos con mira a Qatar 2022<\/b>,<\/a> donde consigui\u00f3 dos victorias y tres empates. Adem\u00e1s, no recibi\u00f3 ning\u00fan gol en todos partidos, con estos resultados la \u2018Tri\u2019 <b>consigui\u00f3 una efectividad del 53,33%.<\/b><\/p><p>Sin embargo, <b>la falta de gol es el principal problema que afronta la selecci\u00f3n<\/b>, incluso el entrenador Gustavo Alfaro, mencion\u00f3 que Ecuador crea situaciones de gol, pero no puede convertirlas. En estos partidos amistosos cuenta solamente con dos goles en cinco partidos y en total, remataron 23 veces al arco contrario.<\/p><p><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/deportes\/nacional\/ecuador-empato-0-0-ante-japon-en-su-ultimo-partido-amistoso-JX3213803\" target=\"_blank\">Lea: Ecuador empat\u00f3 0-0 ante Jap\u00f3n en su \u00faltimo partido amistoso<\/a><\/p><p>La selecci\u00f3n europea es la favorita para ganar el Grupo y clasificarse a los octavos de final del Mundial de Qatar 2022, puesto que sus n\u00fameros lo avalan.<\/p><p>La \u2018naranja mec\u00e1nica\u2019 en cinco partidos disputados consigui\u00f3 <b>cuatro victorias y un empate. <\/b>Al igual que Ecuador no ha perdido ning\u00fan partido, pero tiene m\u00e1s goles marcados con un registro de 14 tantos, teniendo un promedio de 2,5 goles por cotejos y su arco cay\u00f3 en seis ocasiones.<\/p><p><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/deportes\/internacional\/paises-bajos-rival-de-ecuador-en-qatar-2022-vence-por-la-minima-a-belgica-BY3199047\" target=\"_blank\">Pa\u00edses Bajos<\/a> <b>cuenta con el mejor promedio de efectividad del Grupo A con un 83%.<\/b> Derrotaron a las selecciones de B\u00e9lgica, Gales y Polonia.<\/p><p>La selecci\u00f3n africana llega al Mundial de Catar como la mejor selecci\u00f3n de la Confederaci\u00f3n Africana de F\u00fatbol (CAF) tras ganar la Copa Africana de Naciones en 2021.<\/p><p><b><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/deportes\/internacional\/senegal-derrota-a-bolivia-pensando-en-ecuador-IM3196846\" target=\"_blank\">Senegal consigui\u00f3 dos triunfos, un empate y dos derrotas<\/a><\/b>, entre la Copa Africana de Naciones, Clasificaci\u00f3n a la Copa Africana (2023), amistosos y la Copa Cosafa, est\u00e9 \u00faltimo torneo lo disput\u00f3 con un equipo alternativo y cuenta con <b>una efectividad del 46%.<\/b><\/p><p>Catar, ser\u00e1 el primer rival de Ecuador en la Copa del Mundo y es la primera vez que acude a una cita mundialista. La selecci\u00f3n asi\u00e1tica tiene una desventaja, al ser el pa\u00eds anfitri\u00f3n no jug\u00f3 las eliminatorias de su conferencia, <b>si bien tuvo partidos amistosos, pero el nivel de competitividad es distinto<\/b>.<\/p><p>Desde que se definieron los grupos del Mundial, <b><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/deportes\/internacional\/catar-rival-de-ecuador-en-el-mundial-cayo-derrotado-2-0-ante-canada-LL3195782\" target=\"_blank\">Catar disput\u00f3 cinco encuentros<\/a>, solamente gan\u00f3 uno, empat\u00f3 dos y perdi\u00f3 dos.<\/b> En estos partidos ha marcado cinco goles y recibi\u00f3 nueve, respectivamente.<\/p><p><b>Catar tiene un 33% de efectividad<\/b>, adem\u00e1s no ha podido mantener el arco en cero en todos estos cotejos.<\/p><p><br \/><\/p>"},"content":[{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/untitled-1200-600-px-12_625672_20220927164709.png","title":"Qatar 2022: los amistosos ponen a Ecuador como el segundo favorito dentro del Grupo A"},{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/holanda-qatar-2022-2_625654_20220927163544.jpg","title":"Selecci\u00f3n de Holanda"},{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/senegal-1-1024x574_625657_20220927163544.jpg","title":"Selecci\u00f3n de Senegal"},{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/qatar-2022-el-antes-y-despues-de-su-se_625659_20220927163545.jpg","title":"Selecci\u00f3n de Catar"}],"id":32},{"title":"Pamela Cort\u00e9s, hospitalizada por trombosis venosa profunda y embolia pulmonar","link":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/entretenimiento\/musica\/pamela-cortes-embolia-trombosis-HI3219292","guid":{"isPermaLink":"false","__text":"e3a8b73e-c610-48d9-9558-44c237ed90b8"},"pubDate":"Tue, 27 Sep 2022 18:35:04 GMT","source":{"url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/rss\/portada","__text":"Ecuavisa | \u00daltimas Noticias del Ecuador y del mundo hoy."},"category":[{"id":"17311","vn":"Ecv_Author","vid":"17183","__text":"Redacci\u00f3n"},{"id":"17341","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"Art\u00edculos"},{"id":"17581","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Salud"},{"id":"18537","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Guayaquil"},{"id":"12959310","vn":"People","vid":"17611","__text":"Pamela Cort\u00e9s"},{"id":"123216045","vn":"Usuarios_Ecuavisa","vid":"123216043","__text":"Abd\u00f3n Rodr\u00edguez"},{"id":"123919606","vn":"Tiempo","vid":"123919602","__text":"30 min"},{"id":"123922335","vn":"Sources","vid":"20213","__text":"Registro"}],"description":{"readingtime":"51","__text":"<img src=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/pamela-crortes_625160_20220927124841.png\"><p>La cantante guayaquile\u00f1a <b>Pamela Cort\u00e9s<\/b> anunci\u00f3 en su cuenta de <b>Instagram<\/b> que padece <b>trombosis venosa profunda<\/b> en una pierna y una <b>embolia pulmonar<\/b>, razones por las que est\u00e1 internada en una casa de salud.<\/p><p>\"El viernes desayunando de lo mejor, pero con un poco de dolor. El dolor se puso intenso hasta no poder caminar m\u00e1s\", escribi\u00f3 Cort\u00e9s.<\/p><p>Explic\u00f3 que debido a esa situaci\u00f3n, sus amigas la llevaron a un <b>hospital<\/b>, donde recibi\u00f3 el diagn\u00f3stico.<\/p><p>\"Han sido d\u00edas duros. Ma\u00f1ana probablemente operan para limpiar algo del gran trombo\", acot\u00f3 la int\u00e9rprete este lunes 26 de septiembre en otra historia de Instagram.<\/p><p><b>Le puede interesar: <a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/entretenimiento\/musica\/patricia-gonzalez-celebro-sus-50-anos-de-carrera-artistica-con-un-concierto-en-guayaquil-DD599522\" target=\"_blank\">Patricia Gonz\u00e1lez celebr\u00f3 sus 50 a\u00f1os de carrera art\u00edstica con un concierto en Guayaquil<\/a><\/b><\/p><p>\"La embolia pulmonar seguir\u00e1 siendo manejada de otra forma\", indic\u00f3.<\/p><p>Y finalmente reconoci\u00f3 el miedo que le ha generado este diagn\u00f3stico, pero asegura tener fe de que su estado de salud mejorar\u00e1. \"Vamos a lo que tenga que hacerse para tener una mejor calidad de vida\", enfatiz\u00f3 la artista.<\/p><p>La trombosis venosa profunda se produce cuando se forma un <b>co\u00e1gulo de sangre<\/b> en una o m\u00e1s venas profundas del cuerpo, generalmente aparece en las piernas.<\/p><p>Sobre la embolia pulmonar, se trata de una obstrucci\u00f3n en una de las arterias de los pulmones.<\/p><p>Miguel Cort\u00e9s, padre de Pamela, indic\u00f3 a Ecuavisa.com que su hija necesita <b>dos pintas de sangre A-<\/b>. Quienes pudieran donar, lo puden hacer acerc\u00e1ndose a la casa de salud <b>Omnihospital<\/b>, en el norte de Guayaquil.<\/p><p> <\/p><p> <\/p>"},"content":{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/pamela-crortes_625160_20220927124841.png","title":"Pamela Cort\u00e9s, artista guayaquile\u00f1a."},"id":33},{"title":"La Polic\u00eda gast\u00f3 m\u00e1s de 50 mil d\u00f3lares en medallas y bastones para condecoraciones   ","link":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/lo-nuevo-ecuavisa\/la-policia-gasto-mas-de-50-mil-dolares-en-medallas-y-bastones-para-condecoraciones-AD3216013","guid":{"isPermaLink":"false","__text":"11627f68-dad8-46e2-ae9d-6953c10b9c6a"},"pubDate":"Thu, 29 Sep 2022 23:04:32 GMT","source":{"url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/rss\/portada","__text":"Ecuavisa | \u00daltimas Noticias del Ecuador y del mundo hoy."},"category":[{"id":"17329","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"Contenidos"},{"id":"18465","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Ecuador"},{"id":"1647168","vn":"Ecv_Author","vid":"17183","__text":"Gisella Rojas"},{"id":"10163308","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Polic\u00eda Nacional"},{"id":"93997507","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"medallas"},{"id":"120983118","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Portal de Compras P\u00fablicas"},{"id":"75039757","vn":"People","vid":"17611","__text":"Fausto Salinas"},{"id":"123216049","vn":"Usuarios_Ecuavisa","vid":"123216043","__text":"Gisella Rojas"},{"id":"128813021","vn":"Tiempo","vid":"123919602","__text":"2 d\u00edas"}],"description":{"readingtime":"158","__text":"<img src=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/portada-medallas-vfinnal_625027_20220929180434.png\"><p>No han sido las mejores semanas para la <b>Polic\u00eda Nacional.<\/b> Tras el caso de <b><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/quien-era-maria-belen-bernal-YF3117302\" target=\"_blank\">femicidio de Mar\u00eda Bel\u00e9n Bernal<\/a><\/b> en un edificio policial, el presidente <b>Guillermo Lasso <\/b>pidi\u00f3 que los cargos del alto mando sean puestos a disposici\u00f3n.<\/p><p>A ello se suman otros esc\u00e1ndalos sobre la vinculaci\u00f3n de miembros de la instituci\u00f3n en <b>casos de corrupci\u00f3n <\/b>como los del Isspol, \"Big Money\" y \"narcogenerales\". Pero este a\u00f1o tambi\u00e9n han salido a relucir las carencias de la instituci\u00f3n en cuanto a la falta de patrulleros, efectivos, chalecos antibalas y el deterioro de las <b>UPC. <\/b><\/p><p><b>LEA:<\/b> <a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/lo-nuevo-ecuavisa\/caso-maria-belen-bernal-que-viene-despues-MK3185781\" target=\"_blank\">Caso Mar\u00eda Bel\u00e9n Bernal: qu\u00e9 viene despu\u00e9s<\/a><\/p><p>Y, bajo ese contexto, <b>\u00bfcu\u00e1les han sido las compras p\u00fablicas que la instituci\u00f3n ha realizado? <\/b><\/p><p>En lo que va de 2022, al menos, la <b>Comandancia General de la Polic\u00eda<\/b> ha ejecutado <b>12 contratos, <\/b>seg\u00fan consta en <b>el Servicio Nacional de Contrataci\u00f3n P\u00fablica (Sercop)<\/b>, mientras que otros est\u00e1n por adjudicar o han quedado desiertos o cancelados.   <\/p><p>Entre los contratos adjudicados hay algunos que llaman la atenci\u00f3n. Por ejemplo, en mayo pasado se inici\u00f3 un proceso para la adquisici\u00f3n de medallas de condecoraci\u00f3n para funcionarios de <b>la<\/b> <b>Polic\u00eda<\/b>.  <\/p><p>El pliego describe que el bien a adquirir eran joyas y otros art\u00edculos de metales preciosos; art\u00edculos de perlas naturales o de cultivos. El presupuesto contemplado en el Plan Anual de Contrataciones de la Polic\u00eda, seg\u00fan <b>Sercop,<\/b> era de <b>40.488 d\u00f3lares sin incluir IVA.  <\/b><\/p><p><b>LEA: <\/b><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/cronicaroja\/policia-detuvo-a-sospechosos-del-ataque-a-una-ambulancia-y-colgar-dos-cuerpos-en-duran-GF3227338\" target=\"_blank\">Polic\u00eda detuvo a sospechosos del ataque a una ambulancia y colgar dos cuerpos en Dur\u00e1n<\/a><\/p><p>En el pliego de necesidad la <b>Polic\u00eda<\/b> justifica que durante los \u00faltimos a\u00f1os \"por situaciones de recortes presupuestarios y priorizaci\u00f3n de los recursos p\u00fablicos\" no han podido acceder a condecoraciones dando como resultado <b>un d\u00e9ficit. <\/b><\/p><p>Para llenar el stock de la bodega, explica el documento, se desglosa la cantidad requerida de <b>1.803 condecoraciones <\/b>(el detalle en el gr\u00e1fico).<\/p><p>El contrato finalmente fue adjudicado al oferente <b>Luis Adri\u00e1n Cajas Hidalgo <\/b>por un precio de 31.500 d\u00f3lares m\u00e1s IVA, es decir,<b> 35.280 d\u00f3lares. <\/b><\/p><p>Otro contrato adjudicado fue para la adquisici\u00f3n de bastones y sablines de mando. El presupuesto estimado, seg\u00fan la planificaci\u00f3n era de <b>22.770 d\u00f3lares. <\/b><\/p><p>Estos bienes eran pedidos para servidores policiales y t\u00e9cnico operativos que alcanzan los grados de: general superior, general inspector y suboficial mayor de la <b>Polic\u00eda<\/b>.  <\/p><p>Seg\u00fan expresa el documento de estudio de mercado en los \u00faltimos dos a\u00f1os no existen procesos de contrataci\u00f3n similares, por tal raz\u00f3n no aplica la actualizaci\u00f3n a valores presentes. La compra fue adjudicada a <b>Erhardt Heino<\/b>, el \u00fanico oferente calificado, por<b> <\/b>20.834 m\u00e1s IVA, es decir, <b>23.334 d\u00f3lares.   <\/b><\/p><p>En ambos contratos, entre medallas, bastones y sablines de mando, la <b>Comandancia destin\u00f3 52.334 d\u00f3lares. <\/b><\/p><p>Monitorear a los medios fue otro de los servicios contratados por la <b>Comandancia. <\/b>As\u00ed consta en el contrato iniciado el pasado mes de abril con un presupuesto referencial de <b>13.500 d\u00f3lares sin IVA. <\/b><\/p><p><b>\u00bfEl fin?<\/b> En uno de los \u00edtems del contrato se busca facilitar el seguimiento y toma de decisiones respecto a las noticias relacionadas con el trabajo que realiza la <b>Polic\u00eda<\/b>.<\/p><p>Pero, hay otros motivos relacionados a la reputaci\u00f3n de la instituci\u00f3n. \"Se notificar\u00e1 <b>las alertas de noticias negativas<\/b> que perjudiquen la imagen e identidad institucional\", relata el documento.<\/p><p>Para estos servicios la Comandancia destin\u00f3 9.600 d\u00f3lares (sin incluir IVA) a la empresa <b>Estad\u00edstica y servicios de control publicitario Escopusa S.A. <\/b>La contrataci\u00f3n terminar\u00e1 el 31 de diciembre.<\/p><p>As\u00ed, en lo que va de <b>2022<\/b>, este y otros contratos para el mantenimiento de estructuras, abastecimiento de repuestos, arrendamiento de equipos de audio, video y mobiliario han sido ejecutados por<b> la Comandancia. <\/b><\/p><p>En el art\u00edculo 100 del <b>Reglamento de la Carrera Profesiona<\/b>l se establece que los servidores policiales, como est\u00edmulo a su labor, \"tendr\u00e1n derecho a recibir <b>condecoraciones, medallas y distintivos\".<\/b><\/p><p>Pero, <b>\u00bfhay otras prioridades?      <\/b><\/p><p>Para<b> H\u00e9ctor Chiriboga, experto en seguridad, <\/b>los reconocimientos son necesarios, pues una labor de riesgos requiere ciertas recompensas, dice. Adem\u00e1s, describe que por la naturaleza de la <b>Polic\u00eda<\/b>, al ser una instituci\u00f3n jer\u00e1rquica, los s\u00edmbolos de mando son importantes.   <\/p><p><b>LEA: <\/b><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/mas-del-40-del-total-de-las-upc-que-existen-en-quito-no-funcionan-YD2674265#:~:text=M%C3%A1s%20del%2040%25%20del%20total%20de%20Unidades%20de%20Polic%C3%ADa%20Comunitaria,UPC%20vuelvan%20a%20estar%20operativas.\" target=\"_blank\">M\u00e1s del 40% de las UPC en Quito no funcionan<\/a><\/p><p>En la misma l\u00ednea, Daniel Pont\u00f3n, decano de la <b>Escuela de Seguridad y Defensa del Instituto de Altos Estudios Nacionales (IAEN), <\/b>expresa que el problema no es la adquisici\u00f3n de reconocimientos, sino la falta de ejecuci\u00f3n en proyectos de inversi\u00f3n para las mejoras de la Polic\u00eda.<\/p><p>\"Si se prev\u00e9 tener medallas en stock por qu\u00e9 no se prev\u00e9 tambi\u00e9n chalecos, patrulleros, uniformes, y otro tipo de recursos\", cuestiona y agrega que pese a que \"puede sonar <b>un gasto excesivo o un lujo<\/b>, esto es parte del mundo policial\". <\/p><p> <\/p>"},"content":[{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/portada-medallas-vfinnal_625027_20220929180434.png","title":"La falta de equipos suficientes como patrulleros, chalecos antibalas y el deterioro de las UPC son una de las carencias que tiene la Polic\u00eda. "},{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/medallas-v2_629062_20220929180436.jpg","title":"Tipo de medallas seg\u00fan el material y cantidad requerida en el contrato."},{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/2022062918494-uio-upc-calderan-protest_627265_20220928155557.jpg","title":"En Quito, m\u00e1s del 40% de las UPC no funcionan."}],"id":34},{"title":"Apple fabricar\u00e1 el nuevo iPhone 14 en India","link":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/tendencias\/tecnologia\/apple-iphone-india-china-XX3213990","guid":{"isPermaLink":"false","__text":"4befd7b3-08f2-49ac-925c-92511a4e3393"},"pubDate":"Tue, 27 Sep 2022 11:57:46 GMT","source":{"url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/rss\/portada","__text":"Ecuavisa | \u00daltimas Noticias del Ecuador y del mundo hoy."},"category":[{"id":"17341","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"Art\u00edculos"},{"id":"18385","vn":"Location","vid":"18221","__text":"China"},{"id":"18565","vn":"Location","vid":"18221","__text":"India"},{"id":"4132625","vn":"Ecv_Author","vid":"17183","__text":"AP"},{"id":"10081163","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"iPhone"},{"id":"10081165","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Apple"},{"id":"123216045","vn":"Usuarios_Ecuavisa","vid":"123216043","__text":"Abd\u00f3n Rodr\u00edguez"},{"id":"123919604","vn":"Tiempo","vid":"123919602","__text":"20 min"},{"id":"123922339","vn":"Sources","vid":"20213","__text":"Agencia"}],"description":{"readingtime":"69","__text":"<img src=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/apple-india-22269492193256_624668_20220927065748.jpg\"><p><b>Apple<\/b> fabricar\u00e1 el nuevo <b>iPhone 14<\/b> en <b>India<\/b>, inform\u00f3 la compa\u00f1\u00eda, un ejemplo de que los fabricantes est\u00e1n trasladando sus producciones desde <b>China<\/b> en medio de tensiones geopol\u00edticas y restricciones pand\u00e9micas que han afectado las cadenas de suministro de muchas industrias.<\/p><p>\u201cLa nueva l\u00ednea de iPhone 14 presenta tecnolog\u00edas innovadoras e importantes funciones de seguridad. Estamos emocionados de fabricar el iPhone 14 en India\u201d, dijo Apple en un comunicado.<\/p><p>La empresa tecnol\u00f3gica <b><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/tendencias\/tecnologia\/iphone-apple-celulares-modelos-BE2978377\" target=\"_blank\">present\u00f3 su nueva l\u00ednea de iPhone a principios de este mes<\/a><\/b>. Los nuevos modelos tendr\u00e1n c\u00e1maras mejoradas, procesadores m\u00e1s r\u00e1pidos y bater\u00edas de mayor duraci\u00f3n a los mismos precios que los modelos del a\u00f1o pasado.<\/p><p>India es el segundo mercado de <b>tel\u00e9fonos inteligentes<\/b> m\u00e1s grande del mundo despu\u00e9s de China, pero las ventas del iPhone enfrentan la feroz competencia de otros <i>smartphones<\/i> m\u00e1s baratos.<\/p><p>El anuncio de la empresa con sede en <b>Cupertino<\/b>, <b>California<\/b>, encaja con el plan del primer ministro <b>Narendra Modi<\/b> de impulsar la manufactura local, que ha sido un objetivo clave desde que asumi\u00f3 el cargo en 2014.<\/p><p>Es probable que <b>Apple Inc.<\/b> transfiera un 5% de su producci\u00f3n del iPhone 14 a la India a partir de finales de este a\u00f1o, elev\u00e1ndola al 25% para 2025, seg\u00fan un informe de JP Morgan citado por la agencia de noticias Press Trust of India.<\/p><p>Los analistas calculan que <b>casi una cuarta parte de todos los productos de Apple se fabricar\u00e1n fuera de China para 2025<\/b>, en comparaci\u00f3n con alrededor del 5% actual. Los riesgos de la cadena de suministro, as\u00ed como los estrictos bloqueos por el <b>COVID-19 <\/b>implementados por China, son probablemente el detonante de tales esfuerzos de reubicaci\u00f3n que continuar\u00e1n durante los pr\u00f3ximos dos o tres a\u00f1os, seg\u00fan el informe.<\/p><p>\u201cApple lleva tiempo tratando de diversificar su cadena de suministro, pero estos esfuerzos han aumentado en los \u00faltimos dos a\u00f1os debido a las sanciones comerciales entre Estados Unidos y China\u201d, dijo Sanyam Chaurasia, analista de Canalys.<\/p><p>El a\u00f1o pasado, el gigante tecnol\u00f3gico <b>fabric\u00f3 unos 7 millones de iPhones en India<\/b>.<\/p>"},"content":{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/apple-india-22269492193256_624668_20220927065748.jpg","title":"Los nuevos iPhone 14 en exhibici\u00f3n en un evento de Apple, en la sede de la empresa en Cupertino, California."},"id":35},{"title":"Ecuador empat\u00f3 0-0 ante Jap\u00f3n en su \u00faltimo partido amistoso","link":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/deportes\/nacional\/ecuador-empato-0-0-ante-japon-en-su-ultimo-partido-amistoso-JX3213803","guid":{"isPermaLink":"false","__text":"abcda0f6-1439-4381-a4af-9bf273715d60"},"pubDate":"Tue, 27 Sep 2022 14:00:41 GMT","source":{"url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/rss\/portada","__text":"Ecuavisa | \u00daltimas Noticias del Ecuador y del mundo hoy."},"category":[{"id":"17341","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"Art\u00edculos"},{"id":"17515","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Deportes"},{"id":"17533","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"F\u00fatbol"},{"id":"29736009","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Mundial 2022"},{"id":"18465","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Ecuador"},{"id":"6118001","vn":"People","vid":"17611","__text":"Ecuador"},{"id":"58304614","vn":"People","vid":"17611","__text":"Mundial Catar 2022"},{"id":"74975631","vn":"Ecv_Author","vid":"17183","__text":"Fernando Guevara"},{"id":"123216065","vn":"Usuarios_Ecuavisa","vid":"123216043","__text":"Fernando Guevara"},{"id":"123919604","vn":"Tiempo","vid":"123919602","__text":"20 min"},{"id":"123922335","vn":"Sources","vid":"20213","__text":"Registro"}],"description":{"readingtime":"65","__text":"<img src=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/fdqybyexgaarenb_624762_20220927080141.jpg\"><p>La selecci\u00f3n de Ecuador empat\u00f3 ante Jap\u00f3n este martes 27 de septiembre, en su \u00faltimo partido amistoso previo al <b><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/deportes\/nacional\/ecuador-empata-0-0-ante-japon-en-su-ultimo-partido-amistoso-JX3213803\" target=\"_blank\">Mundial Qatar 2022<\/a>, en Dusseldorf, Alemania.<\/b><\/p><p><b>Ecuador tuvo un gran inici\u00f3 en el partido<\/b>, donde tuvo dos opciones claras de gol. Domin\u00f3 a su rival y se adue\u00f1o de la tenencia de bal\u00f3n como nos tiene acostumbrados.<\/p><p><b>Schmidt, el portero de Jap\u00f3n<\/b>, fue la figura del encuentro, tras salvar a su equipo realizando dos paradas importantes, con el fin de mantener el cero en su porter\u00eda. El partido fue parejo, pero en los minutos finales la 'Tri' estuvo cerca convertir el primer gol del encuentro.<\/p><p><b>Romario Ibarra realiz\u00f3 una gambeta eludiendo a Nagatomo y a Ito<\/b>, sac\u00f3 un remate que se estrell\u00f3 en el poste evitando el gol 'tricolor'. En la \u00faltima jugada de la primera parte, <b>Michael Estrada, a trav\u00e9s de un c\u00f3rner casi rompe el 0-0 en el marcador<\/b>, pero Schmidt sac\u00f3 sus reflejos felinos y salv\u00f3 al conjunto nip\u00f3n.<\/p><p><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/deportes\/nacional\/mundial-qatar-2022-la-fiebre-mundialista-invade-quito-NG3181258\" target=\"_blank\">Lea: Mundial Qatar 2022: La fiebre mundialista invade Quito<\/a><\/p><p>En la segunda parte, <b>Ecuador y Jap\u00f3n <\/b>bajaron la intensidad, debido al desgaste f\u00edsico, que presentaron al inicio del partido.<\/p><p>La zaga ecuatoriana cometi\u00f3 algunos errores defensivos que fueron aprovechados por Jap\u00f3n, pero se toparon con un <b>Hern\u00e1n Gal\u00edndez espl\u00e9ndido<\/b>, quien evit\u00f3 que el arco ecuatoriano cayera derrotado.<\/p><p><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/deportes\/nacional\/ecuador-solo-ha-conseguido-seis-victorias-ante-paises-asiaticos-YL3195562\" target=\"_blank\">Lea: Ecuador solo ha conseguido seis victorias ante pa\u00edses asi\u00e1ticos<\/a><\/p><p>Al minuto 83, <b>Taniguchi cometi\u00f3 una falta dentro del \u00e1rea a Michael Estrada<\/b> y el \u00e1rbitro dictamin\u00f3 penal a favor de Ecuador. <b><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/deportes\/nacional\/enner-valencia-sueno-todos-los-dias-con-el-partido-inaugural-del-mundial-GY3177866\" target=\"_blank\">Enner Valencia cobr\u00f3,<\/a> pero su tiro fue atajado por el portero Schmidt<\/b><\/p><p>La 'tricolor' consigui\u00f3 su <b>segundo empate en su gira por el viejo continente. <\/b>Primero empat\u00f3 ante Arabia Saudita y ahora con Jap\u00f3n. <b>Ecuador jugar\u00e1 el partido inaugural ante Catar <\/b>el 20 de noviembre a las 11:00am (hora ecuatoriana).<\/p>"},"content":{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/fdqybyexgaarenb_624762_20220927080141.jpg","title":"Ecuador empata 0-0 ante Jap\u00f3n al termino de la primera parte"},"id":36},{"title":"Taxista y guardia de seguridad son asesinados en Machala","link":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/cronicaroja\/asesinatos-machala-taxista-guardia-IX3213659","guid":{"isPermaLink":"false","__text":"71e06898-ab65-4e61-ab29-df4f0e4cbc53"},"pubDate":"Tue, 27 Sep 2022 11:43:20 GMT","source":{"url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/rss\/portada","__text":"Ecuavisa | \u00daltimas Noticias del Ecuador y del mundo hoy."},"category":[{"id":"17319","vn":"Ecv_Author","vid":"17183","__text":"Televistazo y Redacci\u00f3n"},{"id":"17341","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"Art\u00edculos"},{"id":"18469","vn":"Location","vid":"18221","__text":"El Oro"},{"id":"7694285","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Machala"},{"id":"4107241","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Asesinatos"},{"id":"123216045","vn":"Usuarios_Ecuavisa","vid":"123216043","__text":"Abd\u00f3n Rodr\u00edguez"},{"id":"123919606","vn":"Tiempo","vid":"123919602","__text":"30 min"},{"id":"123922335","vn":"Sources","vid":"20213","__text":"Registro"}],"description":{"readingtime":"41","__text":"<img src=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/goe_624609_20220927064322.png\"><p>Un taxista y un guardia de seguridad fueron asesinados este lunes 26 de septiembre, en plena zona comercial de <b>Machala<\/b>, tras recibir varios balazos.<\/p><p>El objetivo del ataque era el conductor del veh\u00edculo, quien fue identificado como Cristhian Salazar. Dos sujetos que se movilizaban en una <b>motocicleta <\/b>lo persiguieron por varias cuadras, y entre las avenidas Circunvalaci\u00f3n y General Telmo Sandoval logran dispararle al menos ocho veces.  <\/p><p>El veh\u00edculo de la v\u00edctima termin\u00f3 impact\u00e1ndose contra otros dos carros. Su cad\u00e1ver qued\u00f3 inclinado entre los asientos delanteros del taxi.<\/p><p>Asimismo, una de las balas alcanz\u00f3 al vigilante de seguridad, quien laboraba en un edificio del sector. El hombre recibi\u00f3 el proyectil en el pecho.<\/p><p><b>Le puede interesar: <a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/cronicaroja\/policia-pasaje-asesinatos-el-oro-BJ3128443\" target=\"_blank\">Con cinco balazos, polic\u00eda es asesinado en Pasaje, provincia de El Oro<\/a><\/b><\/p><p>El individuo fue trasladado a una casa de salud, pero instantes despu\u00e9s se confirm\u00f3 su deceso.<\/p><p>La polic\u00eda confirm\u00f3 que ninguna de las dos v\u00edctimas registraba antecedentes penales, adem\u00e1s hall\u00f3 <b>diez restos de bala<\/b> en la escena del crimen. Los cuerpos fueron trasladados al Centro Forense de la capital orense.<\/p><p>En lo que va del a\u00f1o ya se registran <b>212 asesinatos en la provincia de El Oro.<\/b>.<\/p>"},"content":{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/goe_624609_20220927064322.png","title":"El doble crimen ocurri\u00f3 en plena zona comercial de la capital orense."},"id":37},{"title":"Naufragio en Gal\u00e1pagos:  sobrevivientes alertaron tres horas antes pero no recibieron ayuda a tiempo","link":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/naufragio-en-galapagos-sobrevivientes-alertaron-tres-horas-antes-pero-no-recibieron-ayuda-a-tiempo-MY3212068","guid":{"isPermaLink":"false","__text":"cf7021f4-93bf-47c9-95d0-b2d3d48e97e6"},"pubDate":"Tue, 27 Sep 2022 03:16:43 GMT","source":{"url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/rss\/portada","__text":"Ecuavisa | \u00daltimas Noticias del Ecuador y del mundo hoy."},"category":[{"id":"17311","vn":"Ecv_Author","vid":"17183","__text":"Redacci\u00f3n"},{"id":"17341","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"Art\u00edculos"},{"id":"5127106","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Gal\u00e1pagos"},{"id":"123216067","vn":"Usuarios_Ecuavisa","vid":"123216043","__text":"Marco Carrasco"},{"id":"123919610","vn":"Tiempo","vid":"123919602","__text":"*1 hora"},{"id":"123922335","vn":"Sources","vid":"20213","__text":"Registro"}],"description":{"readingtime":"134","__text":"<img src=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/000-32k6984_624428_20220926221537.jpg\"><p><b>Un video difundido en redes sociales muestra los momentos de angustia que vivieron los pasajeros de la embarcaci\u00f3n Angy antes de naufragar en Gal\u00e1pagos.<\/b> Se observa c\u00f3mo las personas intentan sacar el agua que se va tomando de a poco la lancha, mientras <b>los pasajeros no ten\u00edan chalecos salvavidas.<\/b><\/p><p>Los sobrevivientes dicen que tres horas antes de la tragedia informaron a las autoridades que los motores estaban da\u00f1ados pero no fueron rescatados a tiempo.<\/p><p>Alexandra Lara est\u00e1 viva porque sabe nadar. <b>\"Capitan\u00eda del Puerto estuvo al tanto a las cuatro de la tarde sobre c\u00f3mo nosotros ven\u00edamos\"<\/b>, cont\u00f3 la mujer a Ecuavisa. <\/p><p>Ella relat\u00f3 que la lancha sali\u00f3 a las 15:30 de Puerto Villamil, en la isla Isabela, con destino a Puerto Ayora, en Santa Cruz, pero <b>solo 37 minutos despu\u00e9s de iniciado el viaje la lancha se apag\u00f3<\/b>. \"En el motor del lado derecho se levant\u00f3 una parte y luego comenz\u00f3 a humear\".<\/p><p>Jhony Mestanza, otro de los sobrevivientes, asegura que tambi\u00e9n llamaron al ECU 911. <\/p><p>Recuerda que se desconect\u00f3 el motor que estaba averiado y la navegaci\u00f3n continu\u00f3 con solo dos m\u00e1quinas. El viaje continu\u00f3 unos 45 minutos m\u00e1s y <b>a las 17:15, se apag\u00f3 por segunda vez.<\/b> <br \/><\/p><p>El capit\u00e1n del barco no detuvo la marcha y avanz\u00f3 solo con una m\u00e1quina hasta que a las 18:00 la embarcaci\u00f3n ya no pudo continuar m\u00e1s,<b> se apag\u00f3 definitivamente.<\/b><br \/><\/p><p><b>Una lancha con combustible lleg\u00f3 al sitio las 19:15<\/b>, pero a pesar de que se logr\u00f3 encender uno de los motores, la embarcaci\u00f3n -presa de las olas- ya estaba llena de agua, refiri\u00f3 Alexandra.<br \/><\/p><p>En vano los pasajeros trataron de sacar el agua con bales. La parte de atr\u00e1s de la lancha estaba hundi\u00e9ndose poco a poco por el peso de los motores y de la gente que empez\u00f3 a ponerse en ese lado del bote.<\/p><p>Alexandra relat\u00f3 que la embarcaci\u00f3n no ten\u00eda luz y tuvieron que encender las pantallas de los celulares para que la otra embarcaci\u00f3n los divise y los rescate, aunque no se pod\u00eda acercar, pues se pod\u00eda producir una colisi\u00f3n.<\/p><p>\u201cYo fui la primera que se lanz\u00f3 al mar y les dec\u00eda a los dem\u00e1s que nademos para coger a la lancha\u201d, dijo la pasajera.<\/p><p>La mayor\u00eda la sigui\u00f3, pero otras personas se quedaron en el bote porque <b>no sab\u00edan nadar<\/b> o porque a esa altura ya <b>estaban con hipotermia y deshidrataci\u00f3n<\/b>, hab\u00edan vomitado mucho por el mareo que les produjo estar al vaiv\u00e9n del oleaje nocturno.<\/p><p>Pablo Caicedo, jefe de la Direcci\u00f3n Nacional de los Espacios Acu\u00e1ticos de la Armada, se\u00f1al\u00f3 que el capit\u00e1n del nav\u00edo \"no llam\u00f3 a la autoridad mar\u00edtima ni al ECU-911 para alertar que estaba en una emergencia\". <\/p><p>Eso lo corroboran los pasajeros, que si llamaron a ambas entidades. <b>\"El capit\u00e1n no quiso hacer caso cuando le ped\u00edamos que regresemos<\/b> a Isabela, \u00e9l quiso continuar de todos modos, pese a que la lancha se apag\u00f3 cuando a\u00fan est\u00e1bamos cerca del puerto y era de d\u00eda\", cont\u00f3 otro pasajero que sobrevivi\u00f3.<\/p><p><b>La Armada confirm\u00f3 que la capacidad de la embarcaci\u00f3n era para 32 personas, pero estaban 37<\/b>. A\u00fan as\u00ed zarp\u00f3, pese a la presencia de los uniformados en el puerto.<\/p><p>La entidad recalc\u00f3 que dicha nave fue inspeccionada en marzo, hace 6 meses, por lo que ten\u00eda los papeles en regla.<\/p><p>Seg\u00fan Caicedo, en Gal\u00e1pagos operan 60 embarcaciones y no se puede inspeccionar a todas cada d\u00eda, por eso se lo hace una vez al a\u00f1o.<\/p><p>Tras el naufragio, 33 personas fueron rescatadas vivas, pero cuatro murieron. La Canciller\u00eda confirm\u00f3 que eran dos ecuatorianos, un colombiano y un estadounidense-israel\u00ed.<\/p><p>La fiscal\u00eda tom\u00f3 las versiones de los sobrevivientes. Mientras en su cuenta en twitter inform\u00f3 que \"ejecut\u00f3 allanamientos. Adem\u00e1s, se coordinan acciones para ubicar al capit\u00e1n de la embarcaci\u00f3n, quien se encuentra pr\u00f3fugo\". <\/p><p>La embarcaci\u00f3n sali\u00f3 de Puerto Villamil, en la isla Isabela y su destino era Puerto Ayora, en Santa Cruz, pero naufrag\u00f3 a la altura de la playa Tortuga Bay, es decir a 15 minutos de llegar. <\/p>"},"content":[{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/000-32k6984_624428_20220926221537.jpg","title":"Bomberos y personal de la Armada trasladan un cuerpo recuperado del mar en Puerto Ayora en la Isla Santa Cruz, Gal\u00e1pagos."},{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/milimg-843-70229f1a-2243-41db-af17-50f_624475_20220926221539.jpg","title":"Oficiales de Marina y polic\u00edas se re\u00fanen en Puerto Ayora en la Isla Santa Cruz, en  Gal\u00e1pagos, luego de que una embarcaci\u00f3n con turistas se hundiera."},{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/2022092630035-gye-naufragio-galapagos_624487_20220926221539.jpg","title":"Pablo Caicedo, jefe de la Direcci\u00f3n Nacional de los Espacios Acu\u00e1ticos, en una rueda de prensa en Guayaquil."}],"id":38},{"title":"Judicatura debe disculparse con \u00c1lvaro Rom\u00e1n y pedir al Cpccs el tr\u00e1mite del presidente definitivo","link":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/judicatura-debe-disculparse-con-alvaro-roman-y-pedir-al-cpccs-el-tramite-del-presidente-definitivo-II3208039","guid":{"isPermaLink":"false","__text":"49e567bb-8348-4d87-adbe-3f8c22c6f548"},"pubDate":"Tue, 27 Sep 2022 00:58:17 GMT","source":{"url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/rss\/portada","__text":"Ecuavisa | \u00daltimas Noticias del Ecuador y del mundo hoy."},"category":[{"id":"17311","vn":"Ecv_Author","vid":"17183","__text":"Redacci\u00f3n"},{"id":"17341","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"Art\u00edculos"},{"id":"18465","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Ecuador"},{"id":"11813815","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"consejo de la judicatura"},{"id":"14425092","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Corte Constitucional"},{"id":"60801674","vn":"People","vid":"17611","__text":"\u00c1lvaro Rom\u00e1n"},{"id":"123216063","vn":"Usuarios_Ecuavisa","vid":"123216043","__text":"Daniela Maggi"},{"id":"123919604","vn":"Tiempo","vid":"123919602","__text":"20 min"},{"id":"123922335","vn":"Sources","vid":"20213","__text":"Registro"}],"description":{"readingtime":"50","__text":"<img src=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/milimg-901-98921-624183-20220926195728_624182_20220926195848.jpg\"><p>La Corte Constitucional, con el voto un\u00e1nime de los nueve jueces, dispuso que el Consejo de la Judicatura (CJ) se disculpe, en un plazo de cinco d\u00edas, y pague <b>$5.000<\/b> a <a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/la-corte-constitucional-podria-resolver-disputa-por-judicatura-KA3002862\" target=\"_blank\"><b>\u00c1lvaro Rom\u00e1n<\/b>, al constatar la vulneraci\u00f3n del derecho<\/a> a la seguridad jur\u00eddica del accionante.<\/p><p>Adem\u00e1s, el actual titular encargado, Fausto Murillo, debe pedir al <b>Consejo de Participaci\u00f3n Ciudadana y Control Social (Cpccs)<\/b> que tramite la terna para designar al presidente definitivo de la Judicatura.<\/p><p>En ese sentido, el <b>Cpccs<\/b> tiene cinco d\u00edas para solicitar al presidente de la Corte Nacional de Justicia y deber\u00e1 trabajar de manera \"c\u00e9lere\" con la selecci\u00f3n.<\/p><p>Lea: <b><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/consejo-de-la-judicatura-saquicela-no-dio-paso-a-la-votacion-de-censura-CC2994271\" target=\"_blank\">Consejo de la Judicatura: Saquicela no dio paso a la votaci\u00f3n de censura<\/a><\/b><\/p><p>Para la Corte Constitucional, Rom\u00e1n debi\u00f3 asumir la presidencia del CJ luego de la renuncia de <b>Mar\u00eda del Carmen Maldonado<\/b>; aunque no lo deja como presidente de ese organismo, Murillo mantiene el encargo.<\/p><p>Rom\u00e1n es vocal suplente de la presidencia y asumir\u00e1 el cargo en caso de ausencia temporal de <b>Murillo<\/b>.<\/p><p>Fausto Murillo dijo que, al conocer la sentencia de la <b>Corte Constitucional<\/b>, dar\u00e1 pas\u00f3 a lo dispuesto respecto a la petici\u00f3n del tr\u00e1mite de designaci\u00f3n del presidente del CJ al <b>Cpccs.<\/b><\/p><p>El presidente del <b>Cpccs<\/b> dijo que las reglas para la designaci\u00f3n est\u00e1n claras y que sabe que deben escoger a una sola autoridad de la terna y que ser\u00e1 un nuevo paquete.<\/p>"},"content":{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/milimg-901-98921-624183-20220926195728_624182_20220926195848.jpg","title":"\u00c1lvaro Rom\u00e1n buscaba volver al Consejo de la Judicatura."},"id":39},{"title":"Germ\u00e1n C\u00e1ceres, entre los m\u00e1s buscados del Ecuador por violencia de g\u00e9nero","link":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/cronicaroja\/german-caceres-entre-los-mas-buscados-del-ecuador-por-violencia-de-genero-HD3207876","guid":{"isPermaLink":"false","__text":"5129bfb5-7c13-4c19-9e95-800c633d4e2e"},"pubDate":"Mon, 26 Sep 2022 22:29:50 GMT","source":{"url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/rss\/portada","__text":"Ecuavisa | \u00daltimas Noticias del Ecuador y del mundo hoy."},"category":[{"id":"17311","vn":"Ecv_Author","vid":"17183","__text":"Redacci\u00f3n"},{"id":"17341","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"Art\u00edculos"},{"id":"18465","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Ecuador"},{"id":"16123014","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"los m\u00e1s buscados Ecuador"},{"id":"126164740","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Mar\u00eda Bel\u00e9n Bernal"},{"id":"127746771","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Germ\u00e1n C\u00e1ceres"},{"id":"127826704","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"femicidio Mar\u00eda Bel\u00e9n Bernal"},{"id":"123216063","vn":"Usuarios_Ecuavisa","vid":"123216043","__text":"Daniela Maggi"},{"id":"123919604","vn":"Tiempo","vid":"123919602","__text":"20 min"},{"id":"123922335","vn":"Sources","vid":"20213","__text":"Registro"},{"id":"125610748","vn":"People","vid":"17611","__text":"Germ\u00e1n C\u00e1ceres"}],"description":{"readingtime":"41","__text":"<img src=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/2022092129185-uio-protesta-femicidios_624154_20220926173339.jpg\"><p>El presunto femicida de <b>Mar\u00eda Bel\u00e9n Bernal<\/b>, <b>Germ\u00e1n C\u00e1ceres<\/b>, aparece en el <a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/german-caceres-procesado-por-femicidio-y-con-orden-de-prision-preventiva-GL3195181\" target=\"_blank\">listado de los m\u00e1s buscados del Ecuador<\/a>, por violencia de g\u00e9nero; seg\u00fan el afiche compartido por el <b>Ministerio del Interior y la Polic\u00eda<\/b>.<\/p><p>C\u00e1ceres aparece entre otros sospechosos de <b>femicido<\/b>, tentativa de femicidio o violaci\u00f3n. Junto a su rostro est\u00e1 Luis Javier Hermina N\u00fa\u00f1ez, presunto responsable del femicidio de Lisbeth Baquerizo, de quien no se conoce el paradero desde hace m\u00e1s de un a\u00f1o y nueve meses.<\/p><p>La alerta es a nivel nacional y quienes proporcionen informaci\u00f3n de su paradero pueden recibir una recompensa de hasta <b>$20.000<\/b>. Si tienen informaci\u00f3n pueden llamar al n\u00famero 1800 'Delito' (335486).<br \/><\/p><p>Germ\u00e1n C\u00e1ceres era teniente de la Polic\u00eda y el esposo de <b>Mar\u00eda Bel\u00e9n<\/b>. En su habitaci\u00f3n, en la Escuela Superior de la Polic\u00eda, se encontraron indicios, adem\u00e1s, varios <a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/cronicaroja\/caso-maria-belen-bernal-esto-dijo-german-caceres-en-su-version-ante-la-fiscalia-YC3141515\" target=\"_blank\">testimonios reflejan que la v\u00edctima pidi\u00f3 auxilio<\/a> mientras estuvo ah\u00ed.<\/p><p>La ma\u00f1ana de este 26 de septiembre de 2022, el presidente Guillermo Lasso reiter\u00f3 el plazo para dar con el sospechoso de seis d\u00edas. Asegur\u00f3 que le encontrar\u00e1n en cualquier lugar donde se encuentre.<\/p>"},"content":{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/2022092129185-uio-protesta-femicidios_624154_20220926173339.jpg","title":"Hubo una manifestaci\u00f3n en Quito por el femicidio de Mar\u00eda Bel\u00e9n Bernal."},"id":40},{"title":"Ecuador vs Jap\u00f3n: d\u00f3nde ver el partido, hora y fecha","link":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/deportes\/nacional\/ecuador-vs-japon-donde-ver-el-partido-hora-y-fecha-EE3204475","guid":{"isPermaLink":"false","__text":"41b14f88-123f-40d7-8cc4-3c0372dc0a2a"},"pubDate":"Mon, 26 Sep 2022 18:23:36 GMT","source":{"url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/rss\/portada","__text":"Ecuavisa | \u00daltimas Noticias del Ecuador y del mundo hoy."},"category":[{"id":"17341","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"Art\u00edculos"},{"id":"17515","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Deportes"},{"id":"17533","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"F\u00fatbol"},{"id":"6979847","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Ecuador"},{"id":"18465","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Ecuador"},{"id":"6118001","vn":"People","vid":"17611","__text":"Ecuador"},{"id":"60277546","vn":"People","vid":"17611","__text":"Mundial 2022"},{"id":"74975631","vn":"Ecv_Author","vid":"17183","__text":"Fernando Guevara"},{"id":"123216065","vn":"Usuarios_Ecuavisa","vid":"123216043","__text":"Fernando Guevara"},{"id":"123919604","vn":"Tiempo","vid":"123919602","__text":"20 min"},{"id":"123922335","vn":"Sources","vid":"20213","__text":"Registro"}],"description":{"readingtime":"65","__text":"<img src=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/fdxbnugxkaqxndw_623522_20220926132230.jpg\"><p><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/deportes\/internacional\/ecuador-vs-japon-la-ultima-prueba-previo-al-mundial-de-qatar-2022-JM3196478\" target=\"_blank\">La \u2018Tri\u2019 <\/a>se enfrenta en su \u00faltimo partido amistoso ante Jap\u00f3n, previo al Mundial de Qatar 2022, este juego se desarrollar\u00e1 este martes 26 de septiembre<b> en el Merkur Spiel-Arena de D\u00fcsseldorf<\/b>, Alemania.<\/p><p><b>Jap\u00f3n es la selecci\u00f3n de esa regi\u00f3n que m\u00e1s ha enfrentado a Ecuador<\/b>. Este ser\u00e1 el quinto partido y en esos juegos gan\u00f3 1 vez, perdi\u00f3 dos y empat\u00f3 otra. La \u2018tricolor\u2019 llega a este encuentro, tras el empate ante Arabia Saudita, en Murcia, Espa\u00f1a.<\/p><p>Por otro lado, <b>Jap\u00f3n derrot\u00f3 a la selecci\u00f3n de Estados Unidos 2-0 con goles del Daichi Kamada y Kaoru Mitoma.<\/b> Este \u00faltimo, es jugador del Brighton, donde juegan los ecuatorianos Pervis Estupi\u00f1\u00e1n, Mois\u00e9s Caicedo y Jeremy Sarmiento .<\/p><p>La 'tricolor' por primera vez en su historia jugar\u00e1 el partido inaugural ante Catar, el pr\u00f3ximo 20 de noviembre en el estadio en el estadio Al Bayt a las 11:00 (hora de Ecuador). <b>Este es el cuarto mundial de <a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/deportes\/nacional\/dos-goles-y-una-atajada-llevaron-a-ecuador-a-tres-mundiales-HD1489900\" target=\"_blank\">Ecuador en toda su historia.<\/a><\/b> Clasific\u00f3 al Mundial de Corea \u2013 Jap\u00f3n 2002, Alemania 2006 y Brasil 2014.<\/p><p><b>Jap\u00f3n en el Mundial de Qatar cay\u00f3 al Grupo E <\/b>junto a Espa\u00f1a, Costa Rica y Alemania. El pa\u00eds nip\u00f3n se enfrentar\u00e1 ante Alemania en el estadio Internacional Khalifa, luego a Costa Rica y finalmente cerrar\u00e1 la fase de grupos con Espa\u00f1a.<\/p><p><b>Este ser\u00e1 la s\u00e9ptima participaci\u00f3n para Jap\u00f3n en un Mundial.<\/b> Su primera cita mundialista fue Francia 1998, y despu\u00e9s ha estado presente en las siguiente cinco ediciones (Corea-Jap\u00f3n 2002, Alemania 2006, Sud\u00e1frica 2010, Brasil 2014, Rusia 2018.   <\/p><p><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/deportes\/nacional\/gustavo-alfaro-confirmo-que-habra-cambios-en-su-alineacion-ante-japon-LX3202937\" target=\"_blank\">Lea: Gustavo Alfaro confirm\u00f3 que habr\u00e1 cambios en su alineaci\u00f3n ante Jap\u00f3n<\/a><\/p><p><b>Este encuentro ser\u00e1 televisado<\/b> por El Canal del F\u00fatbol (ECDF) a trav\u00e9s de las siguientes plataformas de Pago Por Ver (PPV): YouTube, DirecTV, CNT, TVCable, Claro, Movistar y la aplicaci\u00f3n de ECDF.<\/p><p><b>Hora: <\/b>06:55am (hora ecuatoriana)<\/p><p><b>Fecha<\/b>: 27 de septiembre<\/p><p><b>Estadio:<\/b> Merkur Spiel-Arena<\/p>"},"content":{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/fdxbnugxkaqxndw_623522_20220926132230.jpg","title":"Ecuador vs Jap\u00f3n: donde ver el partido, hora y fecha"},"id":41},{"title":"Lasso oficializa a Zapata como ministro del Interior y anuncia que edificio de escuela policial ser\u00e1 derrumbado","link":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/juan-zapata-guillermo-lasso-femicidio-XY3203671","guid":{"isPermaLink":"false","__text":"4dd857ab-173e-4702-8f17-1480512dfd32"},"pubDate":"Mon, 26 Sep 2022 17:41:04 GMT","source":{"url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/rss\/portada","__text":"Ecuavisa | \u00daltimas Noticias del Ecuador y del mundo hoy."},"category":[{"id":"17185","vn":"Ecv_Author","vid":"17183","__text":"Abd\u00f3n Rodr\u00edguez"},{"id":"17341","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"Art\u00edculos"},{"id":"17447","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"Nacional"},{"id":"18063","vn":"People","vid":"17611","__text":"Guillermo Lasso"},{"id":"3800010","vn":"People","vid":"17611","__text":"Juan Zapata"},{"id":"18819","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Quito"},{"id":"4468014","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Femicidio"},{"id":"58278671","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Ministerio del Interior"},{"id":"123216045","vn":"Usuarios_Ecuavisa","vid":"123216043","__text":"Abd\u00f3n Rodr\u00edguez"},{"id":"123919610","vn":"Tiempo","vid":"123919602","__text":"*1 hora"},{"id":"123922335","vn":"Sources","vid":"20213","__text":"Registro"}],"description":{"readingtime":"62","__text":"<img src=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/loagstd_623436_20220926123304.jpg\"><p>Con un acto en el <b>Palacio de Carondelet<\/b> (Quito), el presidente de la Rep\u00fablica, <b>Guillermo Lasso<\/b>, invisti\u00f3 oficialmente a <b>Juan Zapata<\/b> como ministro del Interior.<\/p><p>Zapata, quien se ven\u00eda desempe\u00f1ando como director del <b>ECU 911<\/b>, reemplaza a <b>Patricio Carrillo<\/b>, quien fue separado del <b>Gobierno Nacional<\/b> como consecuencia de la conmoci\u00f3n que gener\u00f3 el asesinato de la abogada <b>Mar\u00eda Bel\u00e9n Bernal<\/b>, desaparecida el 11 de septiembre de una sede policial.<\/p><p>\"El pa\u00eds requiere justicia y respuestas. No puede haber justicia si es que no cumplimos, mi querido alto mando institucional, con la misi\u00f3n dada de capturar al principal sospechoso de este <b>femicidio<\/b>\", dijo Zapata durante una intervenci\u00f3n ante los medios.<\/p><p><b>Le puede interesar:<a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/lasso-cesa-a-patricio-carrillo-del-ministerio-del-interior-y-a-dos-generales-de-la-policia-tras-la-muerte-de-maria-belen-bernal-XI3192022\" target=\"_blank\"> Lasso cesa a Patricio Carrillo del Ministerio del Interior y a dos generales de la Polic\u00eda tras la muerte de Mar\u00eda Bel\u00e9n Bernal<\/a><\/b><\/p><p>Seg\u00fan el flamante ministro, su gesti\u00f3n estar\u00e1 enfocada en la reestructuraci\u00f3n del modelo de formaci\u00f3n y del sistema educativo de la Polic\u00eda Nacional. La transformaci\u00f3n buscar\u00e1 \"erradicar la violencia de g\u00e9nero\".<\/p><p>\"Cumpliremos fielmente las disposiciones dadas por usted, se\u00f1or presidente\", dijo Zapata este lunes. <\/p><p>Por otra parte, el funcionario pidi\u00f3 a la ciudadan\u00eda <b>\"un voto de confianza\"<\/b> para la instituci\u00f3n policial y mencion\u00f3 que buscar\u00e1 acercar la Polic\u00eda Nacional a la poblaci\u00f3n.<\/p><p>Luego de haber oficializado al ministro del Interior, el jefe de Estado, Zapata y otros funcionarios se trasladaron a la <b>Escuela Superior de la Polic\u00eda Alberto Enriquez Gallo<\/b>, en el norte de Quito.<\/p><p>Ese fue el \u00faltimo lugar en el que fue vista <b>Mar\u00eda Bel\u00e9n Bernal<\/b>. Se presume que la abogada fue asesinada dentro de las instalaciones policiales.<\/p><p>El mandatario anunci\u00f3 que una vez que hayan terminado las pericias por parte de las autoridades, derrumbar\u00e1n el edificio y se empezar\u00e1 a construir uno nuevo.<\/p>"},"content":[{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/loagstd_623436_20220926123304.jpg","title":"El presidente de la Rep\u00fablica, Guillermo Lasso, y el flamante ministro del Interior, Juan Zapata."},{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/ministro-del-interior-2_623351_20220926120156.jpg","title":"Quito, 26 de septiembre de 2022. Posesi\u00c3\u00b3n del nuevo Ministro del Interior Juan Zapata. API\/ DANIEL MOLINEROS"}],"id":42},{"title":"Gustavo Alfaro confirm\u00f3 que habr\u00e1 cambios en su alineaci\u00f3n ante Jap\u00f3n","link":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/deportes\/nacional\/gustavo-alfaro-confirmo-que-habra-cambios-en-su-alineacion-ante-japon-LX3202937","guid":{"isPermaLink":"false","__text":"8ea82d3a-330e-4c31-9246-91bbd3b9e8ef"},"pubDate":"Mon, 26 Sep 2022 16:11:53 GMT","source":{"url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/rss\/portada","__text":"Ecuavisa | \u00daltimas Noticias del Ecuador y del mundo hoy."},"category":[{"id":"17341","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"Art\u00edculos"},{"id":"17515","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Deportes"},{"id":"17533","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"F\u00fatbol"},{"id":"36672781","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Mundial Qatar 2022"},{"id":"18465","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Ecuador"},{"id":"8053112","vn":"People","vid":"17611","__text":"Gustavo Alfaro"},{"id":"74975631","vn":"Ecv_Author","vid":"17183","__text":"Fernando Guevara"},{"id":"123216065","vn":"Usuarios_Ecuavisa","vid":"123216043","__text":"Fernando Guevara"},{"id":"123919604","vn":"Tiempo","vid":"123919602","__text":"20 min"},{"id":"123922335","vn":"Sources","vid":"20213","__text":"Registro"}],"description":{"readingtime":"78","__text":"<img src=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/gustavo-alfaro-11ago2021_623248_20220926111101.png\"><p>El entrenador de la selecci\u00f3n ecuatoriana de f\u00fatbol, Gustavo Alfaro, este lunes 26 de septiembre <b>dialog\u00f3 con los medios de comunicaci\u00f3n previo al <a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/estadio\/internacional\/ecuador-vs-japon-la-ultima-prueba-previo-al-mundial-de-qatar-2022-JM3196478\" target=\"_blank\">\u00faltimo partido amistoso ante Jap\u00f3n<\/a>,<\/b> en Dusseldorf, Alemania.<\/p><p><b>Gustavo Alfaro confirm\u00f3 que habr\u00e1 variantes con respecto al equipo que sali\u00f3 a la cancha ante Arabia Saudita<\/b>, donde la \u2018Tri\u2019 no pudo romper el 0-0. El estratega argentino despu\u00e9s de este encuentro confirm\u00f3 que Gonzalo Plata, \u00c1ngel Mena, Carlos Gruezo y Alan Franco salieron con molestias.<\/p><p>Por esta raz\u00f3n Alfaro <b>confirm\u00f3 que realizar\u00e1 algunos cambios en su once.<\/b> \u201cDefiniremos el 11 inicial en en el entrenamiento de la tarde. Queremos ver qu\u00e9 jugadores alcanzan a recuperarse. A\u00fan no s\u00e9 cu\u00e1ntos, pero habr\u00e1 algunos cambios\u201c, mencion\u00f3.<\/p><p><b>Ecuador se medir\u00e1 en su \u00faltimo partido amistoso ante Jap\u00f3n<\/b>, otra selecci\u00f3n asi\u00e1tica, con el fin de preparar el partido ante Catar, primer rival de la tricolor en el Mundial, donde comparte grupo con Pa\u00edses Bajos y Senegal.<\/p><p><b>La \u2018Tri\u2019 no tiene un buen registro ante selecciones de esta conferencia<\/b>. Registra 18 partidos ante estas selecciones y cuenta con seis victorias, cinco empates y siete derrotas.<\/p><p><b>Este encuentro ser\u00e1 televisado<\/b> por El Canal del F\u00fatbol (ECDF) a trav\u00e9s de las siguientes plataformas de Pago Por Ver (PPV): YouTube, DirecTV, CNT, TVCable, Claro, Movistar y la aplicaci\u00f3n de ECDF.<\/p><p><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/estadio\/nacional\/ecuador-solo-ha-conseguido-seis-victorias-ante-paises-asiaticos-YL3195562\" target=\"_blank\">Lea: Ecuador solo ha conseguido seis victorias ante pa\u00edses asi\u00e1ticos<\/a><\/p><p><b><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/estadio\/nacional\/gustavo-alfaro-presentara-su-libro-sobre-la-clasificacion-de-la-tri-al-mundial-de-qatar-2022-BE3024535\" target=\"_blank\">Gustavo Alfaro <\/a>espera que la FIFA le puede dar la misma cantidad de d\u00edas de preparaci\u00f3n que las otra selecciones antes del Mundial de Qatar<\/b>, puesto que el partido inaugural se adelant\u00f3 para el 20 de noviembre y estaba establecido para el 21.<\/p><p>\u201cEstamos esperando que la FIFA <b>nos d\u00e9 los siete d\u00edas que todas las selecciones tienen.<\/b> Inicialmente, los jugadores ser\u00edan liberados el 14 de noviembre, pero hemos pedido que los nuestros puedan venir desde el 13\u201c.<\/p><p><b>Alfaro mencion\u00f3 que se reunir\u00e1 desde el 6 de noviembre<\/b> con \u201cuna parte importante de los jugadores en una base previa en Europa\u201d.<\/p><p>La selecci\u00f3n <b>jugar\u00e1 el partido inaugural del Mundial de Qatar 2022 por primera vez en su historia <\/b>ante el anfitri\u00f3n el domingo 20 de noviembre en el estadio Al Bayt a las 11:00 (hora de Ecuador).<\/p><p><br \/><\/p><p><br \/><\/p><p><br \/><\/p><p><br \/><\/p><p><br \/><\/p><p><br \/><\/p><p><br \/><\/p><p><br \/><\/p>"},"content":{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/gustavo-alfaro-11ago2021_623248_20220926111101.png","title":"Gustavo Alfaro confirm\u00f3 que habr\u00e1 cambios en su alineaci\u00f3n ante Jap\u00f3n"},"id":43},{"title":"Sylvester Stallone y su esposa Jennifer Flavin cancelan su divorcio, as\u00ed fue su reconciliaci\u00f3n ","link":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/entretenimiento\/cineyseries\/sylvester-stallone-y-su-esposa-jennifer-flavin-cancelan-su-divorcio-asi-fue-su-reconciliacion-AX3202626","guid":{"isPermaLink":"false","__text":"ba82d6a9-d74e-49e5-85d5-1b12fc5349bf"},"pubDate":"Mon, 26 Sep 2022 16:44:43 GMT","source":{"url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/rss\/portada","__text":"Ecuavisa | \u00daltimas Noticias del Ecuador y del mundo hoy."},"category":[{"id":"17341","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"Art\u00edculos"},{"id":"17525","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Entretenimiento"},{"id":"4422901","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Celebridades"},{"id":"6839643","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Cine"},{"id":"6839647","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"pel\u00edculas"},{"id":"10129733","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Hollywood"},{"id":"90243416","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"parejas famosas"},{"id":"2123737","vn":"Sources","vid":"20213","__text":"Video"},{"id":"73133928","vn":"Ecv_Author","vid":"17183","__text":"Marlene Astudillo"},{"id":"84750157","vn":"People","vid":"17611","__text":"Sylvester Stallone"},{"id":"118661001","vn":"People","vid":"17611","__text":"Jennifer Flavin"},{"id":"123216071","vn":"Usuarios_Ecuavisa","vid":"123216043","__text":"Marlene Astudillo"},{"id":"123919606","vn":"Tiempo","vid":"123919602","__text":"30 min"}],"description":{"readingtime":"67","__text":"<img src=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/portada-stallone_623265_20220926111009.png\"><p><b>Sylvester Stallone y su esposa Jennifer Flavin<\/b> <a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/entretenimiento\/cineyseries\/la-razon-del-divorcio-entre-sylvester-stallone-y-jennifer-flavin-XF2788123\" target=\"_blank\">empezaron su proceso de divorcio a finales de agosto<\/a>. La pareja de aproximadamente 25 a\u00f1os de matrimonio sorprendi\u00f3 a la prensa estadounidense tras el anuncio, ya que se<b> mostraban como una relaci\u00f3n s\u00f3lida y estable. <\/b><\/p><p>Los problemas giraban en torno a situaciones econ\u00f3micas. Jennifer Flavin<b> solicit\u00f3 el divorcio ante la Corte el pasado viernes 19 de agosto en la ciudad de Florida<\/b>. Uno de los motivos que los portales de celebridades circula, se trataba con respecto a detener el movimiento de<b> activos, bienes y propiedades, <\/b>que Stallone estaba llevando a cabo \"sin avisarle\".<\/p><p><b><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/entretenimiento\/cineyseries\/la-razon-del-divorcio-entre-sylvester-stallone-y-jennifer-flavin-XF2788123#:~:text=Sylvester%20Stallone%20insulta%20a%20productores%20de%20%27Drago%27%20tras%20enterarse%20del%20spin%2Doff%20de%20Rocky\" target=\"_blank\">Sylvester Stallone insulta a productores de 'Drago' tras enterarse del spin-off de Rocky<\/a><\/b><\/p><p>Sin embargo, una buena noticia aflora en los medios de comunicaci\u00f3n estadounidense. La pareja se dio una segunda oportunidad, ya que<b> habr\u00edan cancelado su proceso de divorcio, seg\u00fan la revista People. <\/b><\/p><p>Un<b> representante del actor ofreci\u00f3 declaraciones<\/b> del suceso al portal <i>Page Six, <\/i>Stallone y Flavin se habr\u00edan reunido en su residencia para navegar en la posibilidad de las <b>segundas oportunidades. <\/b><\/p><p><b><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/entretenimiento\/cineyseries\/la-razon-del-divorcio-entre-sylvester-stallone-y-jennifer-flavin-XF2788123#:~:text=Director%20de%20Creed%203%20explica%20por%20qu%C3%A9%20no%20saldr%C3%A1%20Sylvester%20Stallone\" target=\"_blank\">Director de Creed 3 explica por qu\u00e9 no saldr\u00e1 Sylvester Stallone<\/a><\/b><\/p><p><b>D\u00edas atr\u00e1s un tribunal del condado de Palm Beach<\/b> en Florida explic\u00f3 que el actor y la empresaria deber\u00edan acordar \"lo mejor para cada uno de ellos, individualmente, y lo que es m\u00e1s importante, colectivamente, <b>como familia, es resolver todas las cuestiones relacionadas con la disoluci\u00f3n de su matrimoni<\/b>o de una manera digna, amistosa y privada fuera de los tribunales\u201d.<\/p><p><b><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/entretenimiento\/musica\/todo-sobre-clara-chia-marti-el-secreto-de-pique-tras-crisis-amorosa-con-shakira-YL2782076\" target=\"_blank\">Todo sobre Clara Ch\u00eda Mart\u00ed, el secreto de Piqu\u00e9 tras crisis amorosa con Shakira<\/a><\/b><\/p><p>Stallone desat\u00f3 las especulaciones con respecto a una reconciliaci\u00f3n en sus propias redes sociales,<b> el int\u00e9rprete de 'Rocky' comparti\u00f3 fotograf\u00edas de recuerdo de su familia,<\/b> en el que aparece Jennifer y sus tres hijas, Scarlet, Sistine y Sophia. <\/p><p><br \/><\/p><p><br \/><\/p><p><br \/><\/p>"},"content":[{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/portada-stallone_623265_20220926111009.png","title":"El actor Stallone y la empresaria Flavin dejaron a un lado sus malentendidos para darse una segunda oportunidad. "},{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/jennifer-flavin-2_623301_20220926113112.jpg","title":"En redes sociales corri\u00f3 el rumor de que la disputa matrimonial la gener\u00f3 su mascota, situaci\u00f3n que el propio Sylvester neg\u00f3"},{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/kim-jest-jennifer-flavin_623303_20220926113112.jpg","title":"Sylvester Stallone y su esposa Jennifer Flavin, de j\u00f3venes. "},{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/sylvesterstallone-578555-2022082512285_623305_20220926113112.jpg","title":"Sylvester Stallone y su esposa, la empresaria Jennifer Flavin, le iban a dar fin a su relaci\u00f3n tras 25 a\u00f1os de matrimonio. "}],"id":44},{"title":"El D\u00eda de la Bandera Nacional se conmemora este 26 de septiembre","link":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/el-dia-de-la-bandera-nacional-se-conmemora-este-26-de-septiembre-AX3202277","guid":{"isPermaLink":"false","__text":"30760b59-1d15-4028-ba51-cdf00bf64b6d"},"pubDate":"Mon, 26 Sep 2022 16:04:06 GMT","source":{"url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/rss\/portada","__text":"Ecuavisa | \u00daltimas Noticias del Ecuador y del mundo hoy."},"category":[{"id":"17311","vn":"Ecv_Author","vid":"17183","__text":"Redacci\u00f3n"},{"id":"17341","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"Art\u00edculos"},{"id":"18465","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Ecuador"},{"id":"18819","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Quito"},{"id":"24786041","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"juramento a la bandera"},{"id":"129099727","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"D\u00eda Nacional de la Bandera"},{"id":"32895832","vn":"People","vid":"17611","__text":"Gabriel Garc\u00eda Moreno"},{"id":"49067421","vn":"People","vid":"17611","__text":"Eloy Alfaro"},{"id":"123216061","vn":"Usuarios_Ecuavisa","vid":"123216043","__text":"Diego Bravo"},{"id":"123919606","vn":"Tiempo","vid":"123919602","__text":"30 min"},{"id":"123922335","vn":"Sources","vid":"20213","__text":"Registro"}],"description":{"readingtime":"48","__text":"<img src=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/portada-bandera_623170_20220926104355.png\"><p>Este 26 de septiembre del 2022 se celebra el <b>D\u00eda de la Bandera Nacional<\/b>. Por eso, 277 365 <b>estudiantes de tercero de bachillerato<\/b> de los planteles educativos participaron hoy en la ceremonia de <b>juramento de la bandera<\/b>. <\/p><p>En 1860,<b> Gabriel Garc\u00eda Moreno<\/b>, entonces jefe supremo de la Rep\u00fablica del Ecuador, estableci\u00f3 con <b>Decreto Ejecutivo<\/b> que la Bandera Nacional estar\u00eda <b>compuesta de los colores amarillo, azul y rojo<\/b>,<b> reemplazando el bicolor celeste y blanco<\/b> que hasta entonces exist\u00eda.<\/p><p>El <b>7 de noviembre de 1900<\/b>, el <b>Congreso Nacional<\/b> dispuso, mediante <b>Decreto Legislativo<\/b>, que \u201cel <b>pabell\u00f3n Nacional<\/b> ser\u00e1 sin alteraci\u00f3n alguna el que adopt\u00f3 el Ecuador desde que proclam\u00f3 su independencia. Lo hizo con el objetivo de reafirmar la decisi\u00f3n y establecer el 26 de septiembre como D\u00eda de la Bandera.<\/p><p>Adem\u00e1s, en aquel decreto se estableci\u00f3 que la <b>Bandera del Ecuador<\/b> estar\u00eda formada por lo colores son amarillo, azul y rojo, en l\u00edneas horizontales.<\/p><p>Lea m\u00e1s: <a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/politicos-e-instituciones-conmemoran-el-dia-de-la-bandera-nacional-AG866442\" target=\"_blank\">Pol\u00edticos e instituciones conmemoran el D\u00eda de la Bandera Nacional<\/a><\/p><p>La ministra de Educaci\u00f3n, <b>Mar\u00eda Brown<\/b>, acudi\u00f3 al colegio Sim\u00f3n Bol\u00edvar y particip\u00f3 en la ceremonia. \"Reafirmemos el compromiso de forjar un Ecuador de paz, no son solo h\u00e9roes o hero\u00ednas de la Patria quienes est\u00e1n en los libros de historia, sino quienes se levantan todos los d\u00edas para contribuir a su comunidad, luchando por un mejor porvenir\".<\/p>"},"content":{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/portada-bandera_623170_20220926104355.png","title":"Miles de estudiantes de tercero de bachillerato participaron en la ceremonia de juramento de la bandera. "},"id":45},{"title":"Ascienden a cuatro los fallecidos tras naufragio en Gal\u00e1pagos","link":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/ascienden-a-cuatro-los-fallecidos-tras-naufragio-en-galapagos-XX3202176","guid":{"isPermaLink":"false","__text":"2ee1ba2e-f95d-45e8-99c5-9a7db5c12784"},"pubDate":"Mon, 26 Sep 2022 16:52:15 GMT","source":{"url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/rss\/portada","__text":"Ecuavisa | \u00daltimas Noticias del Ecuador y del mundo hoy."},"category":[{"id":"17311","vn":"Ecv_Author","vid":"17183","__text":"Redacci\u00f3n"},{"id":"17341","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"Art\u00edculos"},{"id":"5127104","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Santa Cruz"},{"id":"5127106","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Gal\u00e1pagos"},{"id":"37626887","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Tortuga Bay"},{"id":"15518986","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"naufragio"},{"id":"123216045","vn":"Usuarios_Ecuavisa","vid":"123216043","__text":"Abd\u00f3n Rodr\u00edguez"},{"id":"123919606","vn":"Tiempo","vid":"123919602","__text":"30 min"},{"id":"123922335","vn":"Sources","vid":"20213","__text":"Registro"}],"description":{"readingtime":"69","__text":"<img src=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/portadaa-galapagos-3_623181_20220926103106.png\"><p>La <b>Fiscal\u00eda General del Estado<\/b> (FGE) inform\u00f3 que inici\u00f3 de oficio una investigaci\u00f3n por el naufragio de una embarcaci\u00f3n, en <b>Gal\u00e1pagos<\/b>, que deja hasta el momento <b>cuatro fallecidos<\/b>, entre ellos dos extranjeros.<\/p><p>Este domingo 25 de septiembre, la lancha de cabotaje \"Angy\" se hundi\u00f3 frente a la playa de <b>Tortuga Bay<\/b> mientras cubr\u00eda una ruta entre las islas <b>Isabela <\/b>y <b>Santa Cruz<\/b>. <\/p><p>Seg\u00fan report\u00f3 el <b>ECU 911<\/b>, la primera alerta sobre este suceso fue recibida a las 18:52 de este domingo.<\/p><p>En un bolet\u00edn publicado por el <b>Consejo de Gobierno de Gal\u00e1pagos<\/b> (CGG), se precisa que adem\u00e1s de los fallecidos, a\u00fan hay <b>dos personas desaparecidas<\/b>, quienes ser\u00edan miembros de la tripulaci\u00f3n.<\/p><p>Por otra parte, <b>31 ciudadanos fueron rescatados<\/b>.<\/p><p><b>Le puede interesar: <a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/cronicaroja\/naufragio-galapagos-fallecidos-santa-cruz-KY3199914\" target=\"_blank\">Al menos 3 fallecidos tras naufragio de una embarcaci\u00f3n en Gal\u00e1pagos<\/a><\/b><\/p><p>Sobre la nacionalidad de las v\u00edctimas mortales, la Canciller\u00eda ecuatoriana explic\u00f3 que se trata de dos ecuatorianos, un colombiano y un estadounidense-israel\u00ed.<\/p><p>\"En coordinaci\u00f3n con las autoridades del Consejo de Gobierno de Gal\u00e1pagos y nuestra instituci\u00f3n se est\u00e1 trabajado con los consulados respectivos de los extranjeros fallecidos para brindar todo el apoyo que se requiera\", se\u00f1al\u00f3 el Ministerio de Relaciones Exteriores ecuatoriano.<\/p><p>La FGE explic\u00f3 que tom\u00f3 las versiones de los sobrevivientes que arribaban a <b>Puerto Ayora<\/b> (Santa Cruz) y ejecut\u00f3 allanamientos.<\/p><p>Adem\u00e1s, la instituci\u00f3n se\u00f1ala que coordina acciones para ubicar al capit\u00e1n de la embarcaci\u00f3n, \"quien se encuentra pr\u00f3fugo\".<\/p><p>La ma\u00f1ana de este lunes continuaban las tareas de b\u00fasqueda de los dos desaparecidos.<\/p><p>Militares, polic\u00edas, funcionarios del <b>Parque Nacional de Gal\u00e1pagos <\/b>y otras instituciones partieron desde temprano de las islas Isabela y Santa Cruz para intentar localizar a los dos ciudadanos.<\/p><p>Uno de los ocupantes de la embarcaci\u00f3n que fue rescatado relat\u00f3 a los medios que la lancha tuvo problemas desde que parti\u00f3 de Isabela.<\/p><p>En un video captado previo al naufragio se observa que casi ninguno de los pasajeros usaba <b>chaleco salvavidas<\/b>.<\/p><p>El archipi\u00e9lago de Gal\u00e1pagos, situado a unos mil kil\u00f3metros de las costas continentales ecuatorianas, es uno de los principales atractivos tur\u00edsticos del pa\u00eds.<\/p>"},"content":[{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/portadaa-galapagos-3_623181_20220926103106.png","title":"Seg\u00fan report\u00f3 el ECU 911, la primera alerta sobre este suceso fue recibida a las 18:52 de este domingo."},{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/grsd_623180_20220926103107.jpg","title":"Los sobrevivientes arribaron a Puerto Ayora, en la isla Santa Cruz."}],"id":46},{"title":"Caso Mar\u00eda Bel\u00e9n Bernal: audiencia de habeas corpus de la cadete Joselyn S. es hoy","link":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/caso-maria-belen-bernal-audiencia-de-habeas-corpus-de-la-cadete-joselyn-s-es-hoy-KY3199873","guid":{"isPermaLink":"false","__text":"ff45051f-0111-40cb-8c6f-aeb59c68c1a0"},"pubDate":"Mon, 26 Sep 2022 12:56:44 GMT","source":{"url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/rss\/portada","__text":"Ecuavisa | \u00daltimas Noticias del Ecuador y del mundo hoy."},"category":[{"id":"17311","vn":"Ecv_Author","vid":"17183","__text":"Redacci\u00f3n"},{"id":"17341","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"Art\u00edculos"},{"id":"18819","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Quito"},{"id":"125611931","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Pusuqu\u00ed"},{"id":"5284095","vn":"People","vid":"17611","__text":"Polic\u00eda Nacional"},{"id":"125439141","vn":"People","vid":"17611","__text":"Mar\u00eda Bel\u00e9n Bernal"},{"id":"126326368","vn":"People","vid":"17611","__text":"Joselyn S. P"},{"id":"127531294","vn":"People","vid":"17611","__text":"Gonzalo Realpe"},{"id":"129032680","vn":"People","vid":"17611","__text":"Joselyn S."},{"id":"6801917","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"delegaciones internacionales"},{"id":"12583234","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"audiencia"},{"id":"29189201","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"habeas corpus"},{"id":"123216061","vn":"Usuarios_Ecuavisa","vid":"123216043","__text":"Diego Bravo"},{"id":"123919606","vn":"Tiempo","vid":"123919602","__text":"30 min"},{"id":"123922335","vn":"Sources","vid":"20213","__text":"Registro"}],"description":{"readingtime":"64","__text":"<img src=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/portada_622958_20220926075040.png\"><p>La <b>audiencia de habeas corpus <\/b>planteada por la defensa de la cadete <b>Joselyn S.<\/b>, de 24 a\u00f1os, se realizar\u00e1 a las 14:30 de este lunes 26 de septiembre del 2022 y ser\u00e1 telem\u00e1tica. Ella es investigada por el caso de <b>Mar\u00eda Bel\u00e9n Bernal<\/b>, quien supuestamente muri\u00f3 al interior de la <b>Escuela Superior de Polic\u00eda<\/b> y las autoridades buscan a su esposo, el <b>teniente Germ\u00e1n C\u00e1ceres <\/b>como principal sospechoso. <\/p><p>En una entrevista con Ecuavisa.com, el abogado de la aspirante a oficial de la instituci\u00f3n uniformada, <b>Gonzalo Realpe<\/b>, manifest\u00f3 que se vulneraron tres derechos de la cadete. Uno es la inocencia porque se le ha tratado como que ella ha participado en un delito, como si fuera autora. \"Estuvo detenida en el centro policial, posteriormente se la apres\u00f3 con una boleta abusiva e ilegal\".<\/p><p>Otro es que se irrespet\u00f3 su derecho a estudiar y progresar. Tambi\u00e9n se se le impidi\u00f3 a expresarse libremente. Al momento, Joselyn tiene una medida de prisi\u00f3n preventiva y se encuentra en el <b>Centro de Privaci\u00f3n de Libertad de Pichincha n\u00famero 3<\/b>.<\/p><p>Lea m\u00e1s: <\/p><p><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/la-historia-de-la-cancion-sin-miedo-que-acompana-la-lucha-por-maria-belen-bernal-FX3189513\" target=\"_blank\">La historia de la 'Canci\u00f3n sin miedo' que acompa\u00f1a la lucha por Mar\u00eda Bel\u00e9n Bernal<\/a><\/p><p>La <b>Fiscal\u00eda General del Estado (FGE)<\/b> anunci\u00f3 que para hoy est\u00e1 prevista la llegada al pa\u00eds de una comisi\u00f3n internacional de expertos de Colombia para participar en la investigaci\u00f3n del caso Bernal.<\/p><p>El objetivo es garantizar \"un proceso objetivo y transparente\" ante las suspicacias generadas al tener como principal sospechoso a un polic\u00eda, el marido de la v\u00edctima ahora pr\u00f3fugo, quien presuntamente mat\u00f3 a la abogada quite\u00f1a dentro de la Escuela Superior de Polic\u00eda.<\/p><p>Entre los miembros de la comitiva habr\u00e1 un fiscal, un t\u00e9cnico criminal\u00edstico y un investigador.<\/p><p>Lea m\u00e1s:<\/p><p><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/maria-belen-bernal-sepelio-XN3186202\" target=\"_blank\">Restos de Mar\u00eda Bel\u00e9n Bernal llegan a cementerio de Quito, donde ser\u00e1 sepultada alrededor del mediod\u00eda<\/a><\/p>"},"content":{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/portada_622958_20220926075040.png","title":"Lo \u00faltimo que se supo "},"id":47},{"title":"Sin t\u00edtulo","link":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/cronicaroja\/sin-titulo-GY3199844","guid":{"isPermaLink":"false","__text":"8026dc09-4fd4-424f-bc0f-a73a9cb9362b"},"pubDate":"Mon, 26 Sep 2022 12:04:58 GMT","source":{"url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/rss\/portada","__text":"Ecuavisa | \u00daltimas Noticias del Ecuador y del mundo hoy."},"category":[{"id":"17311","vn":"Ecv_Author","vid":"17183","__text":"Redacci\u00f3n"},{"id":"17341","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"Art\u00edculos"},{"id":"5127106","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Gal\u00e1pagos"},{"id":"15518986","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"naufragio"},{"id":"123216045","vn":"Usuarios_Ecuavisa","vid":"123216043","__text":"Abd\u00f3n Rodr\u00edguez"},{"id":"123919604","vn":"Tiempo","vid":"123919602","__text":"20 min"},{"id":"123922335","vn":"Sources","vid":"20213","__text":"Registro"}],"description":{"readingtime":"1"},"id":48},{"title":"El volc\u00e1n Sangay genera 874 explosiones en un d\u00eda","link":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/el-volcan-sangay-genera-874-explosiones-en-un-dia-XY3199635","guid":{"isPermaLink":"false","__text":"644247ac-ec17-4c64-87c5-66b2d492fcfe"},"pubDate":"Mon, 26 Sep 2022 01:48:31 GMT","source":{"url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/rss\/portada","__text":"Ecuavisa | \u00daltimas Noticias del Ecuador y del mundo hoy."},"category":[{"id":"17199","vn":"Ecv_Author","vid":"17183","__text":"EFE"},{"id":"17341","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"Art\u00edculos"},{"id":"18465","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Ecuador"},{"id":"5010883","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"volc\u00e1n Sangay"},{"id":"62699238","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"ca\u00edda ceniza volc\u00e1n Sangay"},{"id":"114424903","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Sangay"},{"id":"123216063","vn":"Usuarios_Ecuavisa","vid":"123216043","__text":"Daniela Maggi"},{"id":"123919604","vn":"Tiempo","vid":"123919602","__text":"20 min"},{"id":"123922339","vn":"Sources","vid":"20213","__text":"Agencia"}],"description":{"readingtime":"62","__text":"<img src=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/946a65c5dee17a2463e6f65ad8e66ea37e0a46_622865_20220925210146.jpg\"><p>El volc\u00e1n Sangay ha generado <b>874 peque\u00f1as explosiones<\/b> en el \u00faltimo d\u00eda (cerca de 1 cada dos minutos) y ha formado una nube de gas y ceniza de unos dos kil\u00f3metros sobre su cumbre, seg\u00fan inform\u00f3 este domingo el <b>Instituto Geof\u00edsico (IG)<\/b> de la Escuela Polit\u00e9cnica Nacional.<\/p><p>De 5.230 metros de altitud, el Sangay mantiene una<b> actividad interna y superficial considerada como \"alta\"<\/b>, caracterizada por sismos leves en el edificio volc\u00e1nico y constantes exhalaciones de <b>gas y ceniza<\/b>.<\/p><p>Lea: <b><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/volcan-sangay-provoco-sonidos-de-explosiones-en-guayas-y-azuay-durante-la-madrugada-BC2411047\" target=\"_blank\">Volc\u00e1n Sangay provoc\u00f3 sonidos de explosiones en Guayas y Azuay, durante la madrugada<\/a><\/b><\/p><p>Seg\u00fan el \u00faltimo reporte del IG sobre el Sangay, tambi\u00e9n en las \u00faltimas 24 horas se han registrado <b>12 sismos leves<\/b> de \"largo periodo\", relacionados con el movimiento interno de fluidos, y 40 tremores de emisi\u00f3n, por las constantes exhalaciones de gas y ceniza.<\/p><p>Mediante vigilancia por sat\u00e9lite se ha podido observar nubes de gases y ceniza con alturas menores a los<b> 2.000 metros<\/b> sobre el nivel del cr\u00e1ter, que por efecto del viento se han dirigido al noroeste y suroeste del macizo.<\/p><p>Lea: <b><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/volcan-sangay-que-hacer-ante-la-caida-de-ceniza-BC2411751\" target=\"_blank\">Volc\u00e1n Sangay: \u00bfqu\u00e9 hacer ante la ca\u00edda de ceniza?<\/a><\/b><\/p><p>Pese a la alta actividad, el IG no dispone de reportes que adviertan de <b>ca\u00edda de ceniza<\/b> en centros poblados, como s\u00ed ha ocurrido en el pasado.<\/p><p>El Sangay est\u00e1 situado en la llamada C<b>ordillera Real<\/b>, un ramal de los Andes en la provincia amaz\u00f3nica de Morona Santiago, en una zona despoblada.<\/p><p>En ocasiones la ceniza que expulsa ha llegado a <b>Chimborazo, Azuay, Ca\u00f1ar <\/b>y <b>Guayas<\/b> e incluso al oc\u00e9ano Pac\u00edfico.<\/p><p>Este volc\u00e1n es el \u00faltimo de Ecuador hacia el sur y su nombre, seg\u00fan varios investigadores, proviene de la voz kichwa \"<b>samkay<\/b>\" que se traduce como <b>espantar o aterrorizar<\/b>, aunque tambi\u00e9n podr\u00eda ser del vocablo shuar \"<b>shanga<\/b>\", que se interpreta como <b>bondadoso<\/b>.<\/p>"},"content":{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/946a65c5dee17a2463e6f65ad8e66ea37e0a46_622865_20220925210146.jpg","title":"El volc\u00e1n Sangay se encuentra activo y ha provocado la emisi\u00f3n de ceniza."},"id":49},{"title":"\u00d1a\u00f1as se proclama campeona de la Superliga Femenina de F\u00fatbol ","link":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/deportes\/nacional\/nanas-se-proclama-campeona-de-la-superliga-femenina-de-futbol-CY3199206","guid":{"isPermaLink":"false","__text":"43eb939c-cd1a-46c7-b786-9e724122443e"},"pubDate":"Sun, 25 Sep 2022 22:01:08 GMT","source":{"url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/rss\/portada","__text":"Ecuavisa | \u00daltimas Noticias del Ecuador y del mundo hoy."},"category":[{"id":"17307","vn":"Ecv_Author","vid":"17183","__text":"Kevin Verdezoto"},{"id":"17341","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"Art\u00edculos"},{"id":"18819","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Quito"},{"id":"29972452","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Superliga Femenina"},{"id":"128936260","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Dragonas"},{"id":"128936262","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"\u00d1a\u00f1as"},{"id":"123216053","vn":"Usuarios_Ecuavisa","vid":"123216043","__text":"Kevin Verdezoto"},{"id":"125197464","vn":"Sources","vid":"20213","__text":"Kevin Verdezoto"},{"id":"125521080","vn":"People","vid":"17611","__text":"\u00d1a\u00f1as"},{"id":"128936264","vn":"People","vid":"17611","__text":"Dragonas"}],"description":{"readingtime":"33","__text":"<img src=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/nans-campeonas_622657_20220925170338.jpg\"><p>Por la tarde de este domingo 25 de septiembre del 2022, el<b> Club \u00d1a\u00f1as<\/b> se proclam\u00f3 campeona de la <b>Superliga Femenina<\/b>, tras imponerse 3-1 en el global sobre <b>Dragonas IDV, <\/b>club que llegaba a su primer final.<\/p><p>\u00d1a\u00f1as, con tres finales disputadas en anterioridad, llegaba como favorita, y as\u00ed pudo plasmarlo ya que en la ida igualaron 0-0, pero este fin de semana mostr\u00f3 solvencia ofensiva.<\/p><p><b>Karen P\u00e1ez <\/b>puso el 1-0 en apenas 5 minutos de juego, rompiendo el plan de partido de<b> Dragonas, <\/b>que se vieron obligadas a adelantar l\u00edneas, dejando espacios a favor de la contraria.<\/p><p>Al minuto 35 del primer tiempo, lleg\u00f3 el 2-0, esta vez por medio de <b>Maireth P\u00e9rez <\/b>para distanciarse e ir trabajando con el resultado a su favor.<\/p><p>Emily Arias puso tensi\u00f3n en el duelo, al descontar en 55 minutos de juego, pero esa esperanza fue pulverizada, nuevamente po<b>r Karen P\u00e1ez <\/b>quien sell\u00f3 el triunfo y con ello el t\u00edtulo nacional.<\/p>"},"content":{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/nans-campeonas_622657_20220925170338.jpg","title":"\u00d1a\u00f1as se llev\u00f3 el torneo nacional luego de tres finales perdidas previamente."},"id":50},{"title":"Ronaldinho deleit\u00f3 con su f\u00fatbol en Manta","link":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/deportes\/nacional\/ronaldinho-deleito-con-su-futbol-en-manta-CN3197554","guid":{"isPermaLink":"false","__text":"909290ac-a5d7-448b-8941-c77bf1a8386e"},"pubDate":"Sun, 25 Sep 2022 13:26:35 GMT","source":{"url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/rss\/portada","__text":"Ecuavisa | \u00daltimas Noticias del Ecuador y del mundo hoy."},"category":[{"id":"17307","vn":"Ecv_Author","vid":"17183","__text":"Kevin Verdezoto"},{"id":"17341","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"Art\u00edculos"},{"id":"1258136","vn":"People","vid":"17611","__text":"Ronaldinho"},{"id":"81181001","vn":"People","vid":"17611","__text":"Futbol Ecuador"},{"id":"5801967","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"F\u00fatbol Ecuador"},{"id":"104824827","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Ronaldinho"},{"id":"128813017","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Ronaldinho Ecuador"},{"id":"6492436","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Manta"},{"id":"123216053","vn":"Usuarios_Ecuavisa","vid":"123216043","__text":"Kevin Verdezoto"},{"id":"123919604","vn":"Tiempo","vid":"123919602","__text":"20 min"},{"id":"125197464","vn":"Sources","vid":"20213","__text":"Kevin Verdezoto"}],"description":{"readingtime":"51","__text":"<img src=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/b990cdfcf6949e6662ff0da645eeb96ca01674_622180_20220925082456.jpg\"><p>El exfutbolista brasile\u00f1o <b>Ronaldinho Ga\u00fach<\/b>o deleit\u00f3 este s\u00e1bado al p\u00fablico de <b>Ecuador al vestirse de corto para disputar un partido de exhibici\u00f3n con otros exjugadores en el Estadio Jocay, <\/b>de la costera ciudad ecuatoriana de <b>Manta.<\/b><\/p><p>El exfutbolista del <b>Par\u00eds Saint-Germain, Barcelona, Milan y Flamengo,<\/b> entre otros clubes, fue la gran atracci\u00f3n del partido de leyendas que apadrinaron la celebraci\u00f3n en <b>Manta de la Sur Cup Internacional, un torneo de f\u00fatbol infantil con equipos de Ecuador y de Panam\u00e1.<\/b><\/p><p>La presentaci\u00f3n de \"<b>Dinho<\/b>\" se redonde\u00f3 con una anotaci\u00f3n celebrada por sus compa\u00f1eros de equipo como <b>Patricio Urrutia<\/b>, seleccionado ecuatoriano en el <b>Mundial de Alemania 2006 y ganador con Liga de Quito de las Copas Libertadores 2008, Sudamericana 2009 y Recopas Sudamericanas de 2009 y 2010.<\/b><\/p><p>Entre los asistentes que comprobaron la magia que a\u00fan conserva Ronaldinho estuvieron unos <b>1.500 ni\u00f1os de las diferentes escuelas locales que participar\u00e1n en la Sur Cup Internacional, <\/b>cuya sede es la ciudad portuaria donde disputa sus partidos el Delf\u00edn, de la primera divisi\u00f3n ecuatoriana.<\/p><p>Esta es la tercera vez que el ganador del <b>Bal\u00f3n de Oro en 2005<\/b> visita Ecuador tras retirarse del f\u00fatbol profesional.<\/p><p>En el <b>2016 fue invitado por el Barcelona<\/b> ecuatoriano en su denominada <b>\"Noche Amarilla\", <\/b>donde protagoniz\u00f3 un gran espect\u00e1culo.<\/p><p>En agosto de este a\u00f1o tambi\u00e9n visit\u00f3 Quito, que disfrut\u00f3 de su presencia, donde los ni\u00f1os lo recibieron y compartieron algunas de sus jugadas, tras la invitaci\u00f3n de la<b> Liga Pro de Ecuador<\/b>, que organiza por cuarta temporada consecutiva el torneo local. EFE<\/p>"},"content":{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/b990cdfcf6949e6662ff0da645eeb96ca01674_622180_20220925082456.jpg","title":"Ronaldinho, figura brasile\u00f1a saludando al p\u00fablico en el estadio Jocay de Manta."},"id":51},{"title":"Cristian Torres ser\u00eda el nuevo director del ECU 911, seg\u00fan el ministro saliente","link":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/cristian-torres-seria-el-nuevo-director-del-ecu-911-segun-el-ministro-saliente-DN3197522","guid":{"isPermaLink":"false","__text":"2132f8e5-af96-4447-9d12-11024de3c9fd"},"pubDate":"Sun, 25 Sep 2022 13:55:23 GMT","source":{"url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/rss\/portada","__text":"Ecuavisa | \u00daltimas Noticias del Ecuador y del mundo hoy."},"category":[{"id":"17311","vn":"Ecv_Author","vid":"17183","__text":"Redacci\u00f3n"},{"id":"17341","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"Art\u00edculos"},{"id":"18465","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Ecuador"},{"id":"85376366","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"ECU 911"},{"id":"123216063","vn":"Usuarios_Ecuavisa","vid":"123216043","__text":"Daniela Maggi"},{"id":"123919604","vn":"Tiempo","vid":"123919602","__text":"20 min"},{"id":"123922335","vn":"Sources","vid":"20213","__text":"Registro"}],"description":{"readingtime":"55","__text":"<img src=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/w6xuiyhr-400x400_622170_20220925085158.jpg\"><p>El presidente<b> Guillermo Lasso<\/b> vuelve a reorganizar su gabinete, luego de<a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/politica\/patricio-carrillo-se-despide-del-cargo-con-un-mensaje-YN3197032\" target=\"_blank\"> prescindir del exministro del Interior <b>Patricio Carrillo<\/a> <\/b>y de la <a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/politica\/juan-zapata-es-designado-como-ministro-del-interior-en-reemplazo-de-patricio-carrillo-IM3196921\" target=\"_blank\">designaci\u00f3n de Juan Zapata como nuevo responsable de esa cartera<\/a>. <\/p><p>Zapata confirm\u00f3 a Ecuavisa.com que su reemplazo ser\u00e1 <b>Cristian Torres<\/b>, quien se desempe\u00f1aba como director del <b>Servicio Nacional de Gesti\u00f3n de Riesgos y Emergencias del Ecuador<\/b>.<\/p><p>Lea: <b><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/politica\/quien-es-juan-zapata-el-nuevo-ministro-del-interior-CN3197114\" target=\"_blank\">\u00bfQui\u00e9n es Juan Zapata, el nuevo ministro del Interior?<\/a><\/b><\/p><p>Torres es Ingeniero en <b>Negocios<\/b> y magister en Direcci\u00f3n de Empresas, seg\u00fan consta en el portal de la Secretar\u00eda Nacional de Educaci\u00f3n Superior (Senescyt). Y seg\u00fan su portal de LinkedIn fue bombero voluntario en el Cuerpo de <b>Bomberos de Guayaquil<\/b>.<\/p><p>Tambi\u00e9n se desempe\u00f1\u00f3 como T\u00e9cnico de Respuesta y Coordinador de Operaciones de la Secretar\u00eda de <b>Gesti\u00f3n de Riesgos<\/b>. En ese cargo organiz\u00f3 simulacros y simulaciones en varias situaciones.<\/p><p>Adem\u00e1s, particip\u00f3 en la coordinaci\u00f3n de equipos de b\u00fasqueda y rescate en el terremoto del <b>16 de abril de 2016, en Manab\u00ed y Esmeraldas, en Ecuador,<\/b> y en las coordinaciones generales post terremoto.<br \/><\/p><p>Quien lidere el Servicio Integrado de Seguridad ECU 911 tiene que gestionar y articular la respuesta oportuna ante eventos de <b>emergencia<\/b>.<\/p><p>Esta instituci\u00f3n recibe la alerta por mecanismos como las c\u00e1maras de <b>videovigilancia<\/b>, botones de auxilio o la l\u00ednea 911. Coordina internamente y redirecciona a Polic\u00eda, Ministerio de Salud, Fuerzas Armadas, Bomberos o Riesgos.<\/p><p>El titular de esta instituci\u00f3n tambi\u00e9n fue convocado a comparecer por el femicidio de Mar\u00eda Bel\u00e9n Bernal, en la <b>Comisi\u00f3n de Justicia<\/b> de la Asamblea.<\/p><p> <\/p>"},"content":{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/w6xuiyhr-400x400_622170_20220925085158.jpg","title":"Cristian Torres estuvo al frente de la cartera de Riesgos."},"id":52},{"title":"Encuentran 590 bloques de coca\u00edna en una vivienda, en Carchi","link":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/cronicaroja\/encuentran-590-bloques-de-cocaina-en-una-vivienda-en-carchi-CN3197307","guid":{"isPermaLink":"false","__text":"ddf2fa80-d1c5-47da-a7d8-1ac10a85e25e"},"pubDate":"Sun, 25 Sep 2022 00:09:21 GMT","source":{"url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/rss\/portada","__text":"Ecuavisa | \u00daltimas Noticias del Ecuador y del mundo hoy."},"category":[{"id":"17311","vn":"Ecv_Author","vid":"17183","__text":"Redacci\u00f3n"},{"id":"17341","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"Art\u00edculos"},{"id":"18465","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Ecuador"},{"id":"4362226","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"narcotr\u00e1fico"},{"id":"4362228","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Droga"},{"id":"8061155","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Fuerzas Armadas"},{"id":"57598212","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Carchi"},{"id":"123216063","vn":"Usuarios_Ecuavisa","vid":"123216043","__text":"Daniela Maggi"},{"id":"123919604","vn":"Tiempo","vid":"123919602","__text":"20 min"},{"id":"123922335","vn":"Sources","vid":"20213","__text":"Registro"}],"description":{"readingtime":"30","__text":"<img src=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/fdc53sqxwaex98q_622047_20220924184022.jpg\"><p>Un operativo, liderado por miembros de las <b>Fuerzas Armadas,<\/b> localiz\u00f3 <b>590 bloques de coca\u00edna<\/b> en una vivienda ubicada en la parroquia Julio Andrade, en la provincia de Carchi. <\/p><p>La intervenci\u00f3n se realiz\u00f3 en coordinaci\u00f3n con otras instituciones del <b>Estado<\/b>, como Polic\u00eda y Aduana. en una vivienda del sector de Chauchin. Durante el operativo se aprehendi\u00f3 a un ciudadano.<\/p><p>Lea: <a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/droga-narcotrafico-ecuador-cocaina-KB2223729\" target=\"_blank\">Ecuador es el tercer pa\u00eds que m\u00e1s coca\u00edna ha incautado en pandemia, seg\u00fan informe de la ONU<\/a><\/p><p>Las sustancias sujetas a fiscalizaci\u00f3n estaban dentro de costales y a su vez envueltos en pl\u00e1stico. Estaban apilados en una de las habitaciones de la casa.<\/p><p>Con esa intervenci\u00f3n, los uniformados evitaron que circule en el mercado del narcotr\u00e1fico la droga. En lo que va del a\u00f1o se ha incautado alrededor de<b> 140 toneladas de droga<\/b>.<\/p><p><br \/><\/p>"},"content":{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/fdc53sqxwaex98q_622047_20220924184022.jpg","title":"Las Fuerzas Armadas encontraron 590 bloques de sustancias sujetas a fiscalizaci\u00f3n."},"id":53},{"title":"Patricio Carrillo todav\u00eda debe rendir cuentas en la Asamblea","link":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/politica\/patricio-carrillo-todavia-debe-rendir-cuentas-en-la-asamblea-GM3196697","guid":{"isPermaLink":"false","__text":"e0060cd6-ff89-4405-ab5b-ea087b4adb6c"},"pubDate":"Sat, 24 Sep 2022 18:04:20 GMT","source":{"url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/rss\/portada","__text":"Ecuavisa | \u00daltimas Noticias del Ecuador y del mundo hoy."},"category":[{"id":"17311","vn":"Ecv_Author","vid":"17183","__text":"Redacci\u00f3n"},{"id":"17341","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"Art\u00edculos"},{"id":"18465","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Ecuador"},{"id":"3163620","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Asamblea Nacional"},{"id":"38682426","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"juicio pol\u00edtico Lasso"},{"id":"72917695","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Patricio Carrillo"},{"id":"127826704","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"femicidio Mar\u00eda Bel\u00e9n Bernal"},{"id":"123216063","vn":"Usuarios_Ecuavisa","vid":"123216043","__text":"Daniela Maggi"},{"id":"123919604","vn":"Tiempo","vid":"123919602","__text":"20 min"},{"id":"123922335","vn":"Sources","vid":"20213","__text":"Registro"},{"id":"125678209","vn":"People","vid":"17611","__text":"Patricio Carrilo"}],"description":{"readingtime":"72","__text":"<img src=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/fdensjexgaax62t_621793_20220924131158.jpg\"><p>El presidente Guillermo Lasso pidi\u00f3 la renuncia al <a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/lasso-cesa-a-patricio-carrillo-del-ministerio-del-interior-y-a-dos-generales-de-la-policia-tras-la-muerte-de-maria-belen-bernal-XI3192022\" target=\"_blank\">ministro del Interior Patricio Carrillo<\/a>, luego de confirmarse el <a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/quien-era-maria-belen-bernal-YF3117302\" target=\"_blank\">femicidio de la abogada Mar\u00eda Bel\u00e9n Bernal<\/a>, quien fue vista por \u00faltima vez al ingresar a la <b>Escuela Superior de la Polic\u00eda<\/b>. Sin embargo, a\u00fan fuera del cargo debe rendir cuentas en la <b>Asamblea Nacional<\/b>.<\/p><p>La ley de la <b>Funci\u00f3n Legislativa <\/b>establece que los funcionarios sujetos a <b>enjuiciamiento pol\u00edtico<\/b> podr\u00e1n ser evaluados durante sus funciones y hasta un a\u00f1o despu\u00e9s de dejar el cargo.<\/p><p>Lea: <b><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/cronicaroja\/caso-maria-belen-bernal-asi-fue-como-la-policia-determino-donde-estaba-enterrado-el-cuerpo-IM3178794\" target=\"_blank\">As\u00ed fue c\u00f3mo la Polic\u00eda determin\u00f3 d\u00f3nde estaba enterrado el cuerpo de Mar\u00eda Bel\u00e9n Bernal<\/a><\/b><\/p><p>En ese sentido, contra Carrillo pesa una solicitud de<a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/politica\/patricio-carrillo-juicio-politico-BK2419377\" target=\"_blank\"> juicio pol\u00edtico<\/a> que fue calificada por el <b>Consejo de Administraci\u00f3n Legislativa<\/b>, por su actuaci\u00f3n durante el paro de junio de 2022, al estar al frente de la cartera del ramo, a cargo de la seguridad ciudadana.<\/p><p>Ese proceso todav\u00eda debe ser tramitado por la <b>Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n<\/b>, quienes deben determinar si hubo incumplimiento de funciones o no por parte de Carrillo.<\/p><p>Sin embargo, el informe que emita esa mesa legislativa no es vinculante y depender\u00e1 del <b>Pleno de la Asamblea <\/b>la censura, es decir, que no pueda ejercer ning\u00fan cargo en el sector <b>p\u00fablico<\/b> por un plazo de dos a\u00f1os.<\/p><p>Lea: <a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/caso-maria-belen-bernal-de-quien-es-la-culpa-NX3145539\" target=\"_blank\">Caso Mar\u00eda Bel\u00e9n Bernal: \u00bfde qui\u00e9n es la culpa?<\/a><\/p><p>Para el pr\u00f3ximo martes 27 de septiembre de 2022 est\u00e1 prevista la comparecencia de 17 funcionarios ante la <b>Comisi\u00f3n de Justicia y Estructura del Estado<\/b>, por el femicidio de Mar\u00eda Bel\u00e9n Bernal.<\/p><p>Entre los  citados est\u00e1n: la <b>fiscal<\/b> Diana Salazar; el comandante Genera de la Polic\u00eda, Fausto Salinas; la secretaria de <b>Derechos Humanos<\/b>, Paola Flores; el <b>secretario de Seguridad<\/b>, Diego Ord\u00f3\u00f1ez, el ministro de <b>Gobierno<\/b>, Francisco Jim\u00e9nez; y el exministro del <b>Interior<\/b> Patricio Carrillo.<\/p><p>El presidente de esa comisi\u00f3n, el asamble\u00edsta <b>Alejandro Jaramillo<\/b> dice que Carrillo debe dar respuestas a la Asamblea, tal como manda la ley, hasta un a\u00f1o despu\u00e9s, por lo que espera que s\u00ed participe en esa cita a desarrollarse desde las 15:30.<\/p>"},"content":{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/fdensjexgaax62t_621793_20220924131158.jpg","title":"Patricio Carrillo fue cesado en sus funciones."},"id":54},{"title":"Ecuador vs Jap\u00f3n: la \u00faltima prueba previo al Mundial de Qatar 2022","link":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/deportes\/internacional\/ecuador-vs-japon-la-ultima-prueba-previo-al-mundial-de-qatar-2022-JM3196478","guid":{"isPermaLink":"false","__text":"540f9f0a-a226-4f73-be7c-bdfed8053423"},"pubDate":"Sat, 24 Sep 2022 16:47:24 GMT","source":{"url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/rss\/portada","__text":"Ecuavisa | \u00daltimas Noticias del Ecuador y del mundo hoy."},"category":[{"id":"17307","vn":"Ecv_Author","vid":"17183","__text":"Kevin Verdezoto"},{"id":"17341","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"Art\u00edculos"},{"id":"120938197","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"La selecci\u00f3n"},{"id":"18241","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Alemania"},{"id":"8319787","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"La Tri"},{"id":"11495709","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Selecci\u00f3n Ecuador"},{"id":"36672781","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Mundial Qatar 2022"},{"id":"128676682","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Ecuador vs Jap\u00f3n"},{"id":"11790355","vn":"People","vid":"17611","__text":"La Tri"},{"id":"51560912","vn":"People","vid":"17611","__text":"Selecci\u00f3n Ecuador"},{"id":"128676684","vn":"People","vid":"17611","__text":"Mundial Qatar 2022"},{"id":"128676686","vn":"People","vid":"17611","__text":"Ecuador vs Jap\u00f3n"},{"id":"123216053","vn":"Usuarios_Ecuavisa","vid":"123216043","__text":"Kevin Verdezoto"},{"id":"125197464","vn":"Sources","vid":"20213","__text":"Kevin Verdezoto"}],"description":{"readingtime":"53","__text":"<img src=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/ecuador-seleccion-2022-mundial_621692_20220924114347.jpg\"><p>La selecci\u00f3n ecuatoriana de f\u00fatbol, vir\u00f3 la p\u00e1gina tras su empate sin goles con <b>Arabia Saudita<\/b>, y ya piensa en <b>Jap\u00f3n,<\/b> su pr\u00f3ximo y posible \u00faltimo rival previo al <b>Mundial de Qatar 2022.<\/b><\/p><p>El cuadro nip\u00f3n, rivalizar\u00e1 con la 'Tri' este martes en un amistoso, a partir de las<b> 06:55 de la ma\u00f1ana, hora de Ecuador, en la ciudad de Dusseldorf, Alemania.<\/b><\/p><p>Previo al duelo, los japoneses vencieron 2-0 a Estados Unidos, en en su pen\u00faltimo ensayo previo al Mundial de Qatar 2022, en el que ser\u00e1 rival de <b>Espa\u00f1a, Alemania y Costa Rica en la fase de grupos.<\/b><\/p><p><b>Daichi Kamada y Karou Mitoma, anotaron los dos goles con los que Jap\u00f3n derrot\u00f3 al conjunto norteamericano<\/b>, tambi\u00e9n clasificado al Mundial.<\/p><p>En el compromiso, Jap\u00f3n fue superior a Estados Unidos, pudiendo ser m\u00e1s abultado el marcador, pero el arquero Matt Turner, del Arsenal, evit\u00f3 la goleada en contra.<\/p><p>\"Vamos a ver en los d\u00edas anteriores del Mundial si hace falta otro partido. Si podemos competir contra otra selecci\u00f3n ser\u00eda lo mejor, pero solo tendremos una semana juntos antes del torneo, as\u00ed que no deja de ser un riesgo disputar un encuentro en esas fechas\", afirm\u00f3 <b>Francisco Egas, presidente de la FEF, desde Murcia.<\/b><\/p><p>El duelo ante el pa\u00eds asi\u00e1tico, le servir\u00e1 a<b> Gustavo Alfaro para definir a su once titular, sabiendo que ante Arabia Saudita<\/b>, rotaron varios jugadores.<\/p><p>La eterna duda est\u00e1 en el extremo por izquierda. En esta posici\u00f3n se han ubicado <b>Romario Ibarra, Jeremy Sarmiento y \u00c1ngel Mena<\/b> (aunque este \u00faltimo prefiere jugar por la derecha).<\/p>"},"content":{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/ecuador-seleccion-2022-mundial_621692_20220924114347.jpg","title":"Ecuador y Jap\u00f3n jugar\u00e1n el martes en la ciudad de Dusseldorf, Alemania."},"id":55},{"title":"Aguas residuales fueron vertidas al mar, en Gal\u00e1pagos","link":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/aguas-residuales-fueron-vertidas-al-mar-en-galapagos-EL3195987","guid":{"isPermaLink":"false","__text":"8ef8cab5-4fea-4a79-b1eb-db2a8a25ff46"},"pubDate":"Sat, 24 Sep 2022 13:19:04 GMT","source":{"url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/rss\/portada","__text":"Ecuavisa | \u00daltimas Noticias del Ecuador y del mundo hoy."},"category":[{"id":"17311","vn":"Ecv_Author","vid":"17183","__text":"Redacci\u00f3n"},{"id":"17341","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"Art\u00edculos"},{"id":"18465","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Ecuador"},{"id":"14090667","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Gal\u00e1pagos"},{"id":"15252712","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Contralor\u00eda"},{"id":"59533327","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"contaminaci\u00f3n"},{"id":"128371394","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"aguas residuales"},{"id":"123216063","vn":"Usuarios_Ecuavisa","vid":"123216043","__text":"Daniela Maggi"},{"id":"123919604","vn":"Tiempo","vid":"123919602","__text":"20 min"},{"id":"123922335","vn":"Sources","vid":"20213","__text":"Registro"}],"description":{"readingtime":"84","__text":"<img src=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/playa-la-loberia-2_621486_20220924083343.jpg\"><p>La <b>Contralor\u00eda General del Estado (CGE)<\/b> determin\u00f3 que r 659.736 metros c\u00fabicos de aguas residuales fueron <a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/controlada-situacion-isla-san-cristobal-tras-hundimiento-gabarra-MGEC557821\" target=\"_blank\">descargadas al mar en la Isla San Crist\u00f3bal en Gal\u00e1pagos<\/a>, por la paralizaci\u00f3n de la planta de tratamiento de aguas residuales y la falta de medidas correctivas para su reparaci\u00f3n.<\/p><p>La entidad de control audit\u00f3 la emisi\u00f3n de las resoluciones de emergencia de la planta y las contrataciones, <b>entre agosto de 2019 y diciembre de 2020<\/b>, para solventar la situaci\u00f3n.<\/p><p>Lea: <a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/tendencias\/medioambiente\/nacen-siete-pajaros-brujos-en-galapagos-amenazados-por-la-mosca-vampiro-aviar-CN3069370\" target=\"_blank\">Nacen siete p\u00e1jaros brujos en Gal\u00e1pagos, amenazados por la mosca vampiro aviar<\/a><\/p><p>El informe de auditor\u00eda se\u00f1ala que las <b>autoridades municipales <\/b>no ordenaron medidas para dar mantenimiento oportuno a los sistemas de impulsi\u00f3n, descarga y estaciones de bombeo, provocando el da\u00f1o de la <b>bomba sumergible central<\/b> y la paralizaci\u00f3n de la planta de tratamiento de <b>Puerto Baquerizo Moreno<\/b>.<\/p><p>Con el fin de repotenciar de forma urgente el sistema y as\u00ed evitar da\u00f1os ambientales, el 19 de noviembre de 2019 se declar\u00f3 en <b>emergencia<\/b> la planta, pero las contrataciones para mantenimiento, limpieza y desalojo de lodos org\u00e1nicos, por $403.666, se adjudicaron directamente <b>105 d\u00edas despu\u00e9s <\/b>de la emisi\u00f3n de la declaratoria.<\/p><p>Lea: <a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/tendencias\/medioambiente\/se-buscan-parientes-de-fernanda-la-tortuga-de-galapagos-que-se-creia-extinta-AX3110406\" target=\"_blank\">Se buscan parientes de Fernanda, la tortuga de Gal\u00e1pagos que se cre\u00eda extinta<\/a><\/p><p>Para la Contralor\u00eda, la demora en la suscripci\u00f3n de los contratos muestra que la situaci\u00f3n, que deriv\u00f3 en la declaratoria de emergencia, no cumpli\u00f3 los requisitos de inmediatez e imprevisibilidad, se\u00f1alados en la Ley Org\u00e1nica de Contrataci\u00f3n P\u00fablica para justificar el uso de un r\u00e9gimen de <b>contrataci\u00f3n emergente<\/b>, en lugar de los procedimientos comunes.<\/p><p>El informe se\u00f1ala que las contrataciones carecieron de un <b>diagn\u00f3stico<\/b> previo, dise\u00f1os definitivos y en el presupuesto referencial no se consideraron todos los aspectos necesarios para <b>remediar la problem\u00e1tica<\/b>.<\/p><p>La falta de planificaci\u00f3n en las intervenciones retras\u00f3 el mantenimiento, por lo que <b>448 d\u00edas<\/b> despu\u00e9s de la declaratoria, la emergencia no se hab\u00eda superado.<\/p><p>Durante las inspecciones t\u00e9cnicas realizadas en <b>marzo de 2021<\/b>, los auditores de la Contralor\u00eda evidenciaron que la planta no contaba con un sistema de <b>dispersi\u00f3n de olores<\/b>, aunque estaba dentro de la ciudad.<\/p><p>Adem\u00e1s, las aguas residuales sin tratar se desviaban a trav\u00e9s de un conducto submarino hasta desembocar en <b>Punta Carola <\/b>y el per\u00edmetro de la infraestructura estaba lleno de <b>maleza<\/b> por falta de mantenimiento.<\/p><p> Tampoco se realizaron los monitoreos y an\u00e1lisis de calidad del agua de mar, por lo que no se dispone de datos actualizados para identificar el impacto al ecosistema marino de <b>Gal\u00e1pagos<\/b>.<\/p>"},"content":{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/playa-la-loberia-2_621486_20220924083343.jpg","title":"Las playas de Gal\u00e1pagos son reconocidas por turistas."},"id":56},{"title":"Germ\u00e1n C\u00e1ceres, procesado por femicidio y con orden de prisi\u00f3n preventiva","link":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/german-caceres-procesado-por-femicidio-y-con-orden-de-prision-preventiva-GL3195181","guid":{"isPermaLink":"false","__text":"6269a565-4e38-427d-ad39-633eca99d738"},"pubDate":"Sat, 24 Sep 2022 02:51:30 GMT","source":{"url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/rss\/portada","__text":"Ecuavisa | \u00daltimas Noticias del Ecuador y del mundo hoy."},"category":[{"id":"17311","vn":"Ecv_Author","vid":"17183","__text":"Redacci\u00f3n"},{"id":"17341","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"Art\u00edculos"},{"id":"18465","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Ecuador"},{"id":"123216063","vn":"Usuarios_Ecuavisa","vid":"123216043","__text":"Daniela Maggi"},{"id":"123919604","vn":"Tiempo","vid":"123919602","__text":"20 min"},{"id":"123922335","vn":"Sources","vid":"20213","__text":"Registro"},{"id":"125610748","vn":"People","vid":"17611","__text":"Germ\u00e1n C\u00e1ceres"},{"id":"126164740","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Mar\u00eda Bel\u00e9n Bernal"},{"id":"127746771","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Germ\u00e1n C\u00e1ceres"},{"id":"127826704","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"femicidio Mar\u00eda Bel\u00e9n Bernal"},{"id":"128169734","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"caso Mar\u00eda Bel\u00e9n Bernal"}],"description":{"readingtime":"45","__text":"<img src=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/2022092129181-uio-protesta-femicidios_621281_20220923221532.jpg\"><p>La <b>Fiscal\u00eda General del Estado<\/b> reformul\u00f3 cargos contra el teniente de la Polic\u00eda Germ\u00e1n C\u00e1ceres en calidad de autor del presunto<a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/caso-maria-belen-bernal-de-quien-es-la-culpa-NX3145539\" target=\"_blank\"> femicidio de su esposa Mar\u00eda Bel\u00e9n Bernal<\/a>, que fue asesinada en la Escuela Superior de la Polic\u00eda, en el norte de Quito.<\/p><p>Germ\u00e1n C\u00e1ceres actualmente est\u00e1 <b>pr\u00f3fugo<\/b> de la justicia. Estaba siendo procesado por el delito de <b>desaparici\u00f3n<\/b> involuntaria; ahora, como femicidio tambi\u00e9n hay agravantes.<\/p><p>Lea: <b><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/caso-maria-belen-bernal-de-quien-es-la-culpa-NX3145539\" target=\"_blank\">Caso Mar\u00eda Bel\u00e9n Bernal: \u00bfde qui\u00e9n es la culpa?<\/a><\/b><\/p><p>La Jueza de Garant\u00edas Penales orden\u00f3 la medida cautelar de prisi\u00f3n preventiva en contra de C\u00e1ceres.<\/p><p>En el proceso tambi\u00e9n est\u00e1 vinculada la cadete de la <b>Polic\u00eda<\/b>, Joselyn S\u00e1nchez, a quien se le ratific\u00f3 la orden de prisi\u00f3n preventiva, dictada durante la audiencia de formulaci\u00f3n de cargos, del 17 de septiembre de 2022.<\/p><p>Adem\u00e1s, la Fiscal\u00eda inform\u00f3 que iniciar\u00e1 investigaciones para recabar m\u00e1s elementos sobre acciones u omisiones alrededor del femicidio.<\/p><p>Lea: <b><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/cronicaroja\/caso-maria-belen-bernal-fiscalia-hizo-mas-allanamientos-hoy-JM3169975\" target=\"_blank\">Fiscal\u00eda hizo m\u00e1s allanamientos<\/a><\/b><\/p><p>La <b>Fiscal\u00eda<\/b> anunci\u00f3 que <a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/cronicaroja\/caso-maria-belen-bernal-comision-internacional-apoyara-investigacion-de-la-fiscalia-DG3181432\" target=\"_blank\">vendr\u00e1n tres especialistas de <b>Colombia<\/b><\/a> para participar en las investigaciones alrededor del femicidio de Mar\u00eda Bel\u00e9n Bernal. Vendr\u00e1n un fiscal, un t\u00e9cnico criminal\u00edstico y un investigador civil. Seg\u00fan la Fiscal\u00eda su experticia \"permitir\u00e1 continuar con un proceso objetivo y transparente\".<\/p>"},"content":{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/2022092129181-uio-protesta-femicidios_621281_20220923221532.jpg","title":"Germ\u00e1n C\u00e1ceres es el principal sospechoso del femicidio de Mar\u00eda Bel\u00e9n."},"id":57},{"title":"Caso Mar\u00eda Bel\u00e9n Bernal: \u00bfqu\u00e9 viene despu\u00e9s? ","link":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/lo-nuevo-ecuavisa\/caso-maria-belen-bernal-que-viene-despues-MK3185781","guid":{"isPermaLink":"false","__text":"fb98848c-e085-4be1-9387-b6e911ab8871"},"pubDate":"Sat, 24 Sep 2022 14:25:54 GMT","source":{"url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/rss\/portada","__text":"Ecuavisa | \u00daltimas Noticias del Ecuador y del mundo hoy."},"category":[{"id":"17329","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"Contenidos"},{"id":"18465","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Ecuador"},{"id":"18537","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Guayaquil"},{"id":"1647168","vn":"Ecv_Author","vid":"17183","__text":"Gisella Rojas"},{"id":"25405558","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Fiscal\u00eda General del Estado"},{"id":"33086479","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Femicidios Ecuador"},{"id":"123216049","vn":"Usuarios_Ecuavisa","vid":"123216043","__text":"Gisella Rojas"},{"id":"125439141","vn":"People","vid":"17611","__text":"Mar\u00eda Bel\u00e9n Bernal"}],"description":{"readingtime":"145","__text":"<img src=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/portada-ma-bele-n_620232_20220923182923.jpg\"><p>El femicidio de <b><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/quien-era-maria-belen-bernal-YF3117302\" target=\"_blank\">Mar\u00eda Bel\u00e9n Bernal<\/a><\/b> ha consternado y conmovido al pa\u00eds. Su cuerpo fue hallado el 22 de septiembre, tras 10 d\u00edas de b\u00fasqueda, en un cerro cercano a la <b>Escuela Superior de Polic\u00eda. <\/b><\/p><p>As\u00ed, el asesinato de la abogada forma parte de una grave situaci\u00f3n de violencia contra las mujeres en <b>Ecuador<\/b>. Desde enero hasta el 3 de septiembre ya se contabilizan <b>206 casos, <\/b>la cifra m\u00e1s alta desde que este delito fue tipificado, seg\u00fan datos de la Fundaci\u00f3n Aldea.<\/p><p>Pero la investigaci\u00f3n de su crimen reci\u00e9n empieza y existen cabos sueltos que quedan por atar para identificar a los posibles responsables. <b>Esto es lo que sigue. <\/b><\/p><p>A\u00fan no est\u00e1 claro lo que sucedi\u00f3 dentro de la Escuela, sitio en donde se vio a <b>Mar\u00eda Bel\u00e9n<\/b> con vida por \u00faltima vez. Este viernes 23 de septiembre <a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/german-caceres-procesado-por-femicidio-y-con-orden-de-prision-preventiva-GL3195181\" target=\"_blank\"><b>Germ\u00e1n C\u00e1ceres<\/b>,<\/a> principal sospechoso de su muerte, fue procesado por femicidio y con orden de prisi\u00f3n preventiva<\/p><p>Pero la <b>Fiscal\u00eda<\/b> ha revelado m\u00e1s indicios. El jueves 22 de septiembre, la entidad inform\u00f3 que se ejecutaron dos allanamientos mediante acto urgente.<\/p><p>Uno se realiz\u00f3 en la casa de una hermana de C\u00e1ceres, y otro en la vivienda de una amiga de <b>la cadete Joselyn S., <\/b>\u00fanica detenida por el caso, desde el pasado 16 de septiembre.<\/p><p><b>LEA: <\/b><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/cronicaroja\/caso-maria-belen-bernal-fiscalia-hizo-mas-allanamientos-hoy-JM3169975\" target=\"_blank\">Caso Mar\u00eda Bel\u00e9n Bernal: Fiscal\u00eda hizo m\u00e1s allanamientos hoy <\/a><\/p><p>Adem\u00e1s, en una rueda de prensa, luego de que el cuerpo de <b>Mar\u00eda Bel\u00e9n<\/b> fue hallado, <b>el exministro del Interior, Patricio Carrillo, <\/b>quien fue cesado la noche de ayer por el presidente Guillermo Lasso<b>,<\/b> pidi\u00f3 a la Fiscal\u00eda la vinculaci\u00f3n de todos los procesados por omisi\u00f3n. Es que <b>12 polic\u00edas<\/b> habr\u00edan escuchado a <b>Bernal<\/b> pedir ayuda, pero supuestamente no hicieron nada. <\/p><p>En la misma l\u00ednea, Lasso le dio el plazo de una semana al <b>comandante general de la Polic\u00eda Nacional, Fausto Salinas, <\/b>para encontrar C\u00e1ceres. <\/p><p><b>LEA: <\/b><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/cronicaroja\/caso-maria-belen-bernal-comision-internacional-apoyara-investigacion-de-la-fiscalia-DG3181432\" target=\"_blank\">Caso Mar\u00eda Bel\u00e9n Bernal: comisi\u00f3n internacional apoyar\u00e1 investigaci\u00f3n de la Fiscal\u00eda<\/a><\/p><p>Est\u00e1 pendiente la llegada este lunes de una comisi\u00f3n internacional que acompa\u00f1ar\u00e1 las investigaciones. <\/p><p>As\u00ed, lo que en un inicio fue una investigaci\u00f3n por <b>desaparici\u00f3n involuntaria, <\/b>la abogada penalista <b>Paulina Araujo<\/b> explic\u00f3 a <a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/\" target=\"_blank\">Ecuavisa.com <\/a>que en este punto el delito es femicidio.<\/p><p>Por eso, la <b>Fiscal\u00eda<\/b> debe centrarse no solo en qui\u00e9n la mat\u00f3, se\u00f1ala, sino en qui\u00e9nes ten\u00edan el deber jur\u00eddico de socorro y de repeler la agresi\u00f3n a la v\u00edctima, pero no lo hicieron. El delito de omisi\u00f3n, describe, es tan grave como el de femicidio que, seg\u00fan <b>el C\u00f3digo Org\u00e1nico Integral Penal (COIP)<\/b>, se castiga con una <b>pena entre 22 a 26 a\u00f1os. <\/b><\/p><p>Otra rama que se desprende del primer delito, explica <b>Araujo<\/b>, son los c\u00f3mplices, es decir, quienes habr\u00edan ayudado al presunto asesino a escapar o cualquier hecho relacionado; esa conducta delictiva se configura en el delito de <b>fraude procesal. <\/b><\/p><p><b>Elizabeth<\/b> <b>Otavalo, madre de Bernal,<\/b> ha anunciado que ir\u00e1 a instancias internacionales en b\u00fasqueda de justicia, pues dice que el crimen se cometi\u00f3 en una instituci\u00f3n de la <b>Polic\u00eda<\/b>.<\/p><p>En ese sentido, la penalista indica que son las cortes internacionales las que establecen la responsabilidad de los pa\u00edses \"se va a establecer si el <b>Estado<\/b> al tratar el caso de la colega Bernal ha violado <b>derechos fundamentales\". <\/b>Pero eso, dice, no ser\u00e1 de forma inmediata. <\/p><p>Desde la Asamblea el caso tambi\u00e9n gener\u00f3 reacciones. Aunque los asamble\u00edstas est\u00e1n en vacancia desde el pasado 12 de septiembre y hasta el 26 de este mes. Los legisladores oficialistas de CREO solicitaron la comparecencia de las autoridades implicadas en <b>el caso Bernal <\/b>para este martes.<\/p><p>Entre ellos: <b>ministro del Interior, Patricio Carrillo<\/b>; el comandante General de la Polic\u00eda, Fausto Salinas; Paola Flores, secretaria de Derechos Humanos; y la fiscal Diana Salazar.<\/p><p><b>Ana Bel\u00e9n Cordero<\/b>, <a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/contacto-directo\" target=\"_blank\">vicepresidenta de la Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n, explic\u00f3 a Contacto Directo<\/a> <b>lo que se buscan con las comparecencias, <\/b>\"transparencia para develar cu\u00e1les han sido las responsabilidades, los errores o las acciones que han incurrido en este caso\".<\/p><p><b>En 2017<\/b>, la Asamblea aprob\u00f3 la <b>Ley de Violencia de G\u00e9nero<\/b>, Cordero, asegura que, entre las acciones que tomar\u00e1n desde el Legislativo es revisar la actual Ley, \"la Comisi\u00f3n de Justicia la est\u00e1 evaluando para ver si ha surtido efectos\", asegur\u00f3. <\/p><p> <\/p><p> <\/p><p> <\/p>"},"content":[{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/portada-ma-bele-n_620232_20220923182923.jpg","title":"Mar\u00eda Bel\u00e9n Bernal desapareci\u00f3 el pasado 11 de septiembre luego de ingresar a la Escuela Superior de Polic\u00eda y fue encontrada 10 d\u00edas despu\u00e9s sin vida.  "},{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/sepelios-ud0-620376-20220923112953_621049_20220923171252.jpg","title":"Este 23 de septiembre Mar\u00eda Bel\u00e9n Bernal fue sepultada en Quito. "}],"id":58},{"title":"Organizaciones feministas piden que los di\u00e1logos para combatir la violencia de g\u00e9nero se concreten","link":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/organizaciones-feministas-piden-que-los-dialogos-para-combatir-la-violencia-de-genero-se-concreten-AF3135763","guid":{"isPermaLink":"false","__text":"e97a18dc-9533-48e5-9693-fa3261ba8f72"},"pubDate":"Wed, 28 Sep 2022 00:58:24 GMT","source":{"url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/rss\/portada","__text":"Ecuavisa | \u00daltimas Noticias del Ecuador y del mundo hoy."},"category":[{"id":"17329","vn":"Ecv_Classification","vid":"17327","__text":"Contenidos"},{"id":"18465","vn":"Location","vid":"18221","__text":"Ecuador"},{"id":"1647168","vn":"Ecv_Author","vid":"17183","__text":"Gisella Rojas"},{"id":"8097413","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Violencia de g\u00e9nero"},{"id":"33086479","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Femicidios Ecuador"},{"id":"36088562","vn":"Topic","vid":"17467","__text":"Secretar\u00eda de Derechos Humanos"},{"id":"82484883","vn":"People","vid":"17611","__text":"Paola Flores"},{"id":"125439141","vn":"People","vid":"17611","__text":"Mar\u00eda Bel\u00e9n Bernal"},{"id":"123216049","vn":"Usuarios_Ecuavisa","vid":"123216043","__text":"Gisella Rojas"},{"id":"123919612","vn":"Tiempo","vid":"123919602","__text":"*1 d\u00eda"}],"description":{"readingtime":"161","__text":"<img src=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/portada-femicidio_615465_20220921225316.jpg\"><p><b><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/cronologia\/-\/meta\/femicidios-ecuador\" target=\"_blank\">\"Femicidios cero\"<\/a><\/b> fue la promesa de <b>Guillermo Lasso <\/b>en sus primeros d\u00edas de gesti\u00f3n. Sin embargo, poco o nada se ha logrado en funci\u00f3n de aplacar la violencia contra las mujeres en <b>Ecuador<\/b>.<\/p><p>El pasado 21 de septiembre \u00e9l mismo confirm\u00f3 la muerte de <b><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/lo-nuevo-ecuavisa\/caso-maria-belen-bernal-que-viene-despues-MK3185781\" target=\"_blank\">Mar\u00eda Bel\u00e9n Bernal<\/a><\/b>, luego de que desapareciera el pasado 11 de septiembre de 2022, tras ingresar a la <b>Escuela Superior de la Polic\u00eda <\/b>para encontrarse con su esposo, el teniente <b>Germ\u00e1n C\u00e1ceres, <\/b>principal sospechoso del crimen.   <\/p><p>El caso es un reflejo m\u00e1s del aumento sostenido de los <b>femicidios <\/b>en el pa\u00eds. De hecho, desde enero hasta el 3 de septiembre ya se contabilizan <b>206 casos<\/b>, la cifra m\u00e1s alta desde que este delito fue tipificado, <b>seg\u00fan datos de la Fundaci\u00f3n Aldea. <\/b><\/p><p><b>LEA: <\/b><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/caso-maria-belen-bernal-es-un-crimen-de-estado-DY3199445\" target=\"_blank\">Caso Mar\u00eda Bel\u00e9n Bernal: \u00bfes un crimen de Estado?<\/a><\/p><p>A ra\u00edz del <b>caso Bernal<\/b>, en una rueda de prensa el primer mandatario asegur\u00f3 que el siguiente paso era fortalecer <b>la lucha en contra de la violencia de g\u00e9nero,<\/b> entre otras acciones, invit\u00f3 a las organizaciones feministas a trabajar en conjunto para que sean las veedoras permanentes del cambio que propone, pero <b>\u00bfc\u00f3mo deber\u00e1 ejecutarse este di\u00e1logo? <\/b><\/p><p>Veamos.<\/p><p>La actual situaci\u00f3n de violencia contra las mujeres en <b>Ecuador<\/b> se pod\u00eda prevenir, dice de forma tajante <b>Lita Mart\u00ednez, directora ejecutiva de Cepam Guayaquil.<\/b> Las advertencias por parte de las organizaciones de la sociedad civil, reitera, \"no son nuevas\".<\/p><p>Sobre la convocatoria del presidente, Mart\u00ednez manifiesta que debe enmarcarse en un compromiso serio, \"una real decisi\u00f3n pol\u00edtica de asumir <b>el femicidio<\/b> y <b>la violencia de g\u00e9nero<\/b> con cambios estructurales y a largo plazo\". <\/p><p>Por su parte, <b>Virginia G\u00f3mez, de Fundaci\u00f3n Desaf\u00edo,<\/b> toma con desconfianza el anuncio del Gobierno, pero de cumplirse, describe, deber\u00e1 conformarse una mesa t\u00e9cnica convocada por<b> la Secretar\u00eda de Derechos Humanos <\/b>que est\u00e1 en contacto con las organizaciones, con el fin de \"consolidar una propuesta que le d\u00e9 la posibilidad a este Gobierno de resarcir lo que no ha hecho hasta ahora\".<\/p><p>Walleska Pareja, de <b>la Coalici\u00f3n Nacional de Mujeres, <\/b>precisa que esta invitaci\u00f3n al di\u00e1logo responde a un pedido que vienen haciendo las organizaciones <a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/ALDEAfundacion\/videos\/499442415523143\/?extid=NS-UNK-UNK-UNK-IOS_GK0T-GK1C&amp;ref=sharing\" target=\"_blank\">hace casi dos semanas<\/a>, tras los \u00faltimos datos de femicidio en el pa\u00eds. <\/p><p>En la misma l\u00ednea, G\u00f3mez lamenta que haya sido necesaria una muerte atroz como la de <a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/noticias\/ecuador\/caso-maria-belen-bernal-de-quien-es-la-culpa-NX3145539\" target=\"_blank\"><b>Mar\u00eda Bel\u00e9n<\/b> p<\/a>ara que finalmente el Gobierno proponga un acuerdo nacional para enfrentar la violencia contra las mujeres, \"un acuerdo y una declaratoria de emergencia que hemos planteado desde hace a\u00f1os\".<\/p><p>G\u00f3mez y Mart\u00ednez concuerdan que es necesario integrar una mirada integral y diversa en las mesas de di\u00e1logo para que sean efectivas.<\/p><p>Pero en este primer a\u00f1o<b> \u00bfqu\u00e9 ha hecho el Gobierno para prevenir la violencia de g\u00e9nero? <\/b><\/p><p>El pasado 25 de noviembre de 2021, en el <b>D\u00eda Internacional de la Eliminaci\u00f3n de la Violencia contra la Mujer<\/b>, el presidente Lasso, anunci\u00f3 el incremento del presupuesto de 1,5 millones de d\u00f3lares a 24 millones hasta el a\u00f1o 2025.<\/p><p>La <b>Secretar\u00eda de Derechos Humanos<\/b>, el ente rector del sistema nacional de protecci\u00f3n a las mujeres frente a la violencia y de administrar el presupuesto dijo a <a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/cronologia\/-\/meta\/femicidios-ecuador\" target=\"_blank\">Ecuavisa.com<\/a> que hasta el momento se ha ejecutado <b>el 27.8% del presupuesto <\/b>y que, anualmente es de <b>8,2 millones de d\u00f3lares. <\/b><\/p><p>Sin embargo, las cifras no cuadran, pues si fuese as\u00ed el presupuesto deber\u00eda ser de <b>32,8 millones<\/b> en total. Sobre esto y el desglose de los recursos utilizados para proyectos de inversi\u00f3n, <a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/cronologia\/-\/meta\/femicidios-ecuador\" target=\"_blank\">Ecuavisa.com<\/a> consult\u00f3 a la Secretar\u00eda, pero hasta la publicaci\u00f3n de este reportaje no hubo una respuesta. <\/p><p>Otra de las iniciativas que lider\u00f3 <b>la entonces secretaria de Derechos Humanos, Bernarda Ord\u00f3\u00f1ez<\/b>, fue la propuesta de crear 24 centros violetas, uno en cada provincia con el fin de atender a mujeres v\u00edctimas de violencia. <\/p><p>No obstante, en febrero de este a\u00f1o, la Secretar\u00eda modific\u00f3 los convenios que manten\u00eda con la <b>Red Nacional de Casas de Acogida,<\/b> que actualmente son cinco casas y 17 centros de atenci\u00f3n que asisten a mujeres maltratadas; lo que provoc\u00f3 que la Red emitiera un comunicado donde expon\u00edan que no ten\u00edan garant\u00edas para continuar operando, pues el <b>Gobierno<\/b> no aseguraba la continuidad de los fondos. <\/p><p><b>LEA:<\/b> <a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.ecuavisa.com\/lo-nuevo-ecuavisa\/casas-de-acogida-en-ecuador-con-pocas-garantias-para-asistir-a-mujeres-victimas-de-violencia-HY1212823\" target=\"_blank\">Casas de acogida en Ecuador, con pocas garant\u00edas para asistir a mujeres v\u00edctimas de violencia<\/a><\/p><p>Mart\u00ednez cuestiona que se busque construir desde cero nuevos centros cuando los que ya existen necesitan fondos, \"nos redujeron justamente<b> el presupuesto para prevenci\u00f3n<\/b> y hasta el momento no vemos una estrategia clara de prevenci\u00f3n\", destaca.  <\/p><p>Sin embargo, hasta finales de a\u00f1o, seg\u00fan la <b>Secretar\u00eda<\/b>, se prev\u00e9 abrir cuatro centros violetas empezando con Esmeraldas. <\/p>"},"content":[{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/portada-femicidio_615465_20220921225316.jpg","title":"En noviembre pasado el presidente Guillermo Lasso anunci\u00f3 que se destinar\u00edan 24 millones de d\u00f3lares para la prevenci\u00f3n de la violencia de g\u00e9nero; la Secretar\u00eda de Derechos Humanos ha ejecutado el 27% del presupuesto asignado.   "},{"medium":"image","url":"https:\/\/www.ecuavisa.com\/binrepository\/whatsapp-image-2022-01-11-at-17-52-45_624963_20220927102632.jpg","title":"En Ecuador existen cinco casas de acogida que asisten entre 90 y 100 mujeres, adem\u00e1s, hay 17 centros de atenci\u00f3n. El aporte del Estado no cubre los costos del 100% de los servicios, sino entre el 40% y 70%. "}],"id":59}]